<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Github on Jimmy Song&#39;s Blog</title>
    <link>http://rootsongjc.github.io/tags/github/</link>
    <description>Recent content in Github on Jimmy Song&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Mar 2017 22:08:25 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rootsongjc.github.io/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>零基础使用Hugo和GitHub Pages创建自己的博客</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/talks/building-github-pages-with-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 22:08:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/talks/building-github-pages-with-hugo/</guid>
      <description>（题图：🦅 北京动物园 Oct 5,2015）
 亲，你还在为虚拟主机、域名、空间而发愁吗？你想拥有自己的网站吗？你想拥有一个分享知识、留住感动，为开源事业而奋斗终身吗？那么赶快拿起你手中的📱拨打16899168，不对，是看这篇文章吧，不用998，也不用168，这一切都是免费的，是的你没看错，真的不要钱！
 准备 当然还是需要你有一点电脑基础的，会不会编程不要紧，还要会一点英文，你需要先申请一下几个账号和安装一些软件环境：
 GitHub 这是必需的，因为你需要使用Github Pages来托管你的网站。而且你还需要安装git工具。创建一个以自己用户名命名的username.github.io的project。 七牛云存储 非必需，为了存储文件方便，建议申请一个，免费10G的存储空间，存储照片和一些小文件是足够的，可以用来做外链，方便存储和管理，这样你就不用把图片也托管到Github上了。流量也是不限的。我没有收七牛的一点好处，以为是我自己用的，所以推荐给大家，七牛还有命令行客户端，方便你上传和同步文件。如上的题图都是存储在七牛云中的。 百度统计 非必需，基本的网站数据分析，免费的，质量还行。还有微信公众号可以查看，这一点我发现腾讯分析居然都没有微信公众号，自家的产品咋都不推出微信客户端呢。顺便提一下，这个统计账号跟你的百度账号不是同一个东西，两者是两套体系，当然你可以和自己的百度账号关联。只需要在Web的Header中植入一段JS代码即可。 Hugo 必需的，静态网站生成工具，用来编译静态网站的。跟Hexo比起来我更喜欢这个工具。 Typro 非必需，但是强烈推荐，我最喜欢的免费的Markdown编辑器，hugo可以编译markdown格式为HTML，所以用它来写博客是最合适不过了。  好了注册好Github后你现在可以尽情的玩耍了！😄
Let&amp;rsquo;s rock&amp;amp;roll! 首先介绍下Hugo
Hugo是一种通用的网站框架。严格来说，Hugo应该被称作静态网站生成器。
静态网站生成器从字面上来理解，就是将你的内容生成静态网站。所谓“静态”的含义其实反映在网站页面的生成的时间。一般的web服务器（WordPress, Ghost, Drupal等等）在收到页面请求时，需要调用数据库生成页面（也就是HTML代码），再返回给用户请求。而静态网站则不需要在收到请求后生成页面，而是在整个网站建立起之前就将所有的页面全部生成完成，页面一经生成便称为静态文件，访问时直接返回现成的静态页面，不需要数据库的参与。
采用静态网站的维护也相当简单，实际上你根本不需要什么维护，完全不用考虑复杂的运行时间，依赖和数据库的问题。再有也不用担心安全性的问题，没有数据库，网站注入什么的也无从下手。
静态网站最大好处就是访问快速，不用每次重新生成页面。当然，一旦网站有任何更改，静态网站生成器需要重新生成所有的与更改相关的页面。然而对于小型的个人网站，项目主页等等，网站规模很小，重新生成整个网站也是非常快的。Hugo在速度方面做得非常好，Dan Hersam在他这个Hugo教程里提到，5000篇文章的博客，Hugo生成整个网站只花了6秒，而很多其他的静态网站生成器则需要几分钟的时间。我的博客目前文章只有几十篇，用Hugo生成整个网站只需要0.1秒。官方文档提供的数据是每篇页面的生成时间不到1ms。
认为对于个人博客来说，应该将时间花在内容上而不是各种折腾网站。Hugo会将Markdown格式的内容和设置好模版一起，生成漂亮干净的页面。挑选折腾好一个喜爱的模版，在Sublime Text里用Markdown写博客，再敲一行命令生成同步到服务器就OK了。整个体验是不是非常优雅简单还有点geek的味道呢？
了解Hugo 首先建立自己的网站，mysite是网站的路径
$ hugo new site mysite  然后进入该路径
$ cd mysite  在该目录下你可以看到以下几个目录和config.toml文件
 ▸ archetypes/ ▸ content/ ▸ layouts/ ▸ static/ config.toml  config.toml是网站的配置文件，包括baseurl, title, copyright等等网站参数。
这几个文件夹的作用分别是：
 archetypes：包括内容类型，在创建新内容时自动生成内容的配置 content：包括网站内容，全部使用markdown格式 layouts：包括了网站的模版，决定内容如何呈现 static：包括了css, js, fonts, media等，决定网站的外观  Hugo提供了一些完整的主题可以使用，下载这些主题：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>