<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jimmy Song – 开发者布道手册</title>
    <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/</link>
    <description>Recent content in 开发者布道手册 on Jimmy Song</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>关于本书</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/about/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/about/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;这本手册将使你走上成为任何产品或公司的开发者布道师之路。当然，具体方法可能需要针对不同的市场和受众进行调整 —— 并符合你自己的个性，但主要原则对每个人和世界上任何地方都是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发者布道是一个相对较新的工作领域，你会遇到的第一个障碍是向人们解释什么是开发者布道，为什么任何公司都需要这样一个角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一年前，正是因为这个原因我才写了这本书。在我的职业生涯中遇到了一堵墙。我是一名首席开发者，下一个也是唯一一个能让我更上一层楼的角色是经理，而我并不想做这个。我已经开始向开发人员介绍我的公司，但没有得到认可，因为这根本就不是我的工作。这就是为什么我想出了 &amp;ldquo;开发者布道师&amp;rdquo; 这个角色，这不仅是一个好主意，而且是一个技术公司的全职工作。对我来说，幸运的是，公司同意我这么做了。这就是为什么我写了这本手册，帮助其他人获得同样的机会。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于作者&#34;&gt;关于作者&lt;/h2&gt;
&lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/about/e6c9d24ely1h0anox1y3hj20zk0np0ye_hu840cad9bcfc7fe6f69695cb4b6475853_213520_1280x853_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/about/e6c9d24ely1h0anox1y3hj20zk0np0ye.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/about/e6c9d24ely1h0anox1y3hj20zk0np0ye.jpg&#34; data-width=&#34;1280&#34; data-height=&#34;853&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;作者照片&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
  &lt;figcaption&gt;作者照片&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;克里斯蒂安・海尔曼（Christian Heilmann）作为一名网络开发者已经工作了 20 多年，在过去的 10 年里，他是雅虎、Mozilla 和微软等公司的开发者布道师 / 布道师。他平均每年在大约 20 个会议上发言，并领导由开发者和开发者布道师组成的团队。他出版了两本书，并为另外 6 本书做出了贡献。他曾是各种在线杂志的内容编辑，在他把网络当作自己的新家之前，他最初是一名电台记者。他从 2005 年开始在 &lt;a href=&#34;https://christianheilmann.com/&#34; title=&#34;christianheilmann.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;christianheilmann.com&lt;/a&gt; 网站上行发表博客，你可以在 Twitter 上找到他，名字为 &lt;a href=&#34;https://twitter.com/codepo8&#34; title=&#34;codepo8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;codepo8&lt;/a&gt;。他曾在德国、印度、美国和英国生活和工作。他目前住在德国柏林，在微软担任首席项目经理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于此版本&#34;&gt;关于此版本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾在多家公司长期担任 &amp;ldquo;开发者布道师&amp;rdquo;，这本手册启发了很多人走上和我同样的道路。开发者关系（DevRel）及其所有不同的角色现在是一个更普遍的市场。许多公司已经采用了本书及后续书籍、帖子和视频中所概述的想法。有专门的邮件列表，社区，甚至会议，不仅有 DevRel 人员，而且是专门关于 DevRel 的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然，这一路走来发生了很多变化。我也从开发者关系的角色中退了出来，进入了项目管理。主要是因为我发现现在是时候让其他人带来他们的想法和技能，与更多的人交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有人找我谈这本书的印刷版时，我又看了一眼。我发现这本书有些过时了，讲的是现在已经不存在的工具和产品，但总体信息和想法仍然有效。更重要的是，在关于开发者布道的信息爆炸中的世界中，我采取了一种 &amp;ldquo;zoom out&amp;rdquo; 的方法，专注于考虑实现什么，而不是如何使用哪些产品来实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还特意采取了一个重新命名的方法，将 Developer Evangelism 改成了 Developer Advocacy。原因是，Evangelism 是一个带有宗教色彩的术语，而 Advocacy 则有一个更美好的含义。你是开发者世界的布道者 —— 对外的声音，以及在你的公司内部要求获得良好的开发者体验的人。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是开发者布道？</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/what-is-developer-advocacy/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/what-is-developer-advocacy/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/what-is-developer-advocacy/e6c9d24ely1h0avn4uce6j21900u00zq_huc95bf4e7b880017192be71fedc18c5f5_258111_1620x1080_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/what-is-developer-advocacy/e6c9d24ely1h0avn4uce6j21900u00zq.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/what-is-developer-advocacy/e6c9d24ely1h0avn4uce6j21900u00zq.jpg&#34; data-width=&#34;1620&#34; data-height=&#34;1080&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;开发者布道的定义&#34;&gt;开发者布道的定义&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;开发者布道师是公司与其技术人员和外部开发者之间的发言人、调解人和翻译。每天都有数以百万计的美元在公司里被浪费掉，因为非技术人员和技术人员要么根本不沟通，要么完全不了解对方的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发人员使计算机世界发挥作用。伟大的产品始于一个好的想法。信息架构、设计和用户体验使其为用户服务，但要使其为计算机服务，首先就需要开发人员。可悲的是，开发人员通常被认为是 &amp;ldquo;交付者&amp;rdquo; 而不是 &amp;ldquo;思考者 &amp;quot;，这是不正确的。这也意味着，作为一个公司，向开发者讲述一些东西或者让他们感到兴奋是一项相当大的任务。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：如果你是一个聪明的公司，你会向第三方开发者开放你的产品并向世界发布接口。这可能是一个简单的数据源、API、SDK，或者是将整个产品作为开放源码来发布。这样做的好处是，世界上数以百万计的开发者可以发现你的产品的问题或用途，而这是你从未想过的。创新可以发生在任何地方 —— 不仅仅是在你公司内部的会议室。这也意味着，你可以雇用那些可以一蹴而就的人，因为他们已经有了使用你的产品的经验。但你需要有人让他们对你的产品感到兴奋，并在第一时间帮助他们做出贡献。而这正是开发者布道师发挥作用的地方。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个世界和你的公司都充满了专注、高超的技术人员，他们随时准备解决任何需要解决的技术问题。你可以让他们像 10 岁的孩子得到一只小狗玩一样兴奋 —— 对我们这些极客来说，小狗就是代码和糖技术平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以让开发人员为几乎任何事情找到解决方案 —— 如果你能说他们的语言。如果你不这样做，那么他们很可能会显得怪异和不善于沟通。他们似乎也不像市场部那样对为公司工作感到兴奋。如果你不能让他们兴奋，他们就会把寻找解决方案的精力转移到其他地方 —— 转移到他们自己的宠物项目或为其他开放产品做贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诀窍是要明白，要成为一个开发者，尤其是一个网络开发者，你需要有某种看待世界的方式。而这种看世界的方式使你怀疑事情会以某种方式失败。如果你的信息意味着为外面的开发者减少工作，这是一个好的开始。如果你的产品能让他们更深入地了解事情失败的原因，那也很好。如果你的信息意味着在他们的盘子上已经有了额外的工作（而开发者总是被耗尽），那么你就会很不走运。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;首先端正心态&#34;&gt;首先端正心态&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为开发者布道师，永远不要忘了，你的主要关注点在技术上。我们很容易养成习惯，写了一个又一个介绍，重复使用材料，但这样你不会有太大的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的公司出现了一些新的东西，而这些东西应该交给开发人员，那么你就应该像外部开发人员那样去访问它。用它开发一些东西，然后记录你所开发的东西。然后写下你是如何建立这个东西的 —— 你已经完成了一半的文章或演示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为开发者布道师，重要的是你要有开发经验。做过的项目越多越好。因为在机构工作与在地方政府或大型跨国公司工作是不同的。你的工作是使你公司的技术产品对大量的开发者有吸引力和兴趣，只有当你了解他们的痛苦时，你才能做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，成为一个技术专家是很重要的，但在公司内部还有很多令人讨厌的小部分的交付，你应该注意到。如果你没有处理它们的经验（以及它们带来的挫折），你将更难给开发人员提供他们需要的论据来向他们的老板推销你的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发者布道师是从开发者的角色转变而来，而不是来自人力资源、公关或市场营销部门。你的主要工作仍然是开发 —— 但这次是例子、培训材料和解释性演示，而不是现实产品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;找到个人定位发挥个人优势&#34;&gt;找到个人定位，发挥个人优势&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不是每个人都能成为或必须成为一个全能的开发者布道师。只要你能在整个布道的范围内找到自己的位置，那就足够了。想一想你最喜欢做什么，然后开始创造一些东西。整个工作中最容易进入的部分是：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;编写代码教程&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;博客&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公开演讲&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;培训&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社交网络报道&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;流媒体&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社区支持&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;查看手册的其他内容，看看哪些内容最能引起你的共鸣。然后开始布道。你不会有任何损失，而且如果你一次专注于一项工作，很可能会惊讶于事情变得多么令人愉快。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与自己的公司合作</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-company/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-company/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-company/e6c9d24ely1h0anv7c49ej20sg0g1acf_hu4623f3c79ec6ba33b7720d756f976d3d_95017_1024x577_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-company/e6c9d24ely1h0anv7c49ej20sg0g1acf.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-company/e6c9d24ely1h0anv7c49ej20sg0g1acf.jpg&#34; data-width=&#34;1024&#34; data-height=&#34;577&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;作为一个开发者布道师，你会发现你的工作有很大一部分是与内部同事和公司不可预测的变化打交道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这实际上可能是一项比与外部打交道更难的工作。原因是，内部的人对你所倡导的产品有更多的信息，也有不同的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能意味着，虽然外部世界对某种产品感到兴奋，但内部的人却根本不为它感到骄傲。而在你认为没有做好的工作中得到表扬并不是一种好的感觉。它让你觉得人们根本不欣赏你的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发布产品的过程可能是痛苦的、令人沮丧的，有时甚至是令人困惑的。例如，高度成功的产品可能会失血过多。这可能会导致公司的很多挫折，因为其他更有利可图或更有效的产品没有得到同样的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为开发者布道师，你的工作是倾听内部人士的意见，了解他们的问题，并与管理层沟通，试图解决这些问题。你还需要确保你提醒人们注意事实，而不是用不好的传言来插嘴。外部世界对公司和产品的评价不一定是真实的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沮丧的人很可能会在社交媒体和其他地方说他们公司的坏话。这不仅对你的产品是个问题，也可能对他们的职业生涯是个坏的举动。通常情况下，你会发现自己是构建产品的人的挫折的传声筒，也是一个导师，让他们不要公开说他们以后可能会后悔的话。重要的是要建立一个声誉，让人们可以在没有反响的情况下对他们的工作进行发泄。这也是一个重要的步骤，可以验证开发者布道师职位对开发者的价值。毕竟，你是他们的代言人，对吗？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;**提示：**看到一家科技公司失败，对网络媒体来说是一件好事。它引起愤怒并带来大量的点击率。科技公司仍然被视为 &amp;ldquo;对普通人来说太聪明了 &amp;quot; 或者 &amp;ldquo;可能是彻头彻尾的邪恶和傲慢 &amp;quot;。由于在网上很容易查到某人在哪里工作，任何来自同事或来自你的不明智的话语都可能并将成为 &amp;ldquo;xx 公司员工说&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo; 这样的话，这使对你的公司的攻击更有说服力。不要落入这个陷阱，确保你不要让挫折感对你或你的同事产生影响。不断重复，你在那里为他们谈论他们工作中令人沮丧的部分。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当你是一个开发者布道师时，有很多事情你必须要注意。其中之一就是公司内部的敌人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为偏见做好准备&#34;&gt;为偏见做好准备&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你有一个独特的角色，跨越了各种传统角色。特别是对于开发人员来说，远离日常工作很容易被视为对事业的背叛。有偏见的开发人员为自己是公司的交付部分而感到惊人的自豪，认为任何不写代码的人都是多余的。我相信你遇到过这些人，也听到过诸如 &amp;ldquo;我不知道为什么我们需要设计师，因为我们用的是框架！&amp;rdquo; 的说法。有点讽刺的是，那些你试图提高其在公司中的地位的人，很可能是反对你的角色的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，这是你将不得不忍受的事情。你会毁掉一些桥梁，你将不得不忍受很多内部和外部的偏见和唠叨，但重要的是要把目光放在目标上。如果说做了 12 年的网络开发工作让我学会了一件事，那就是出色的工作首先要让自己高兴。为了在公司中产生影响并使事情发生变化，你必须把你的手从键盘上拿开，开始说话和说服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要因为似乎有人在背后捅你一刀而感到气馁，实际上这正是你试图使用自己的能力，帮助解决公司内的沟通不畅和缺乏人际交往。把它看作是一个挑战，而不是障碍。一旦你能显示出提高开发人员在公司中地位的成功，你就可以回去问他们对你现在的角色有什么看法。但大多数时候，这已经没有必要了，因为那些脾气暴躁的人要么离开了公司，要么其他人开始告诉他们停止。你不可能取悦所有人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;处理公司变化&#34;&gt;处理公司变化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着 IT 市场的不断变化，其中的公司也在不断变化。这可能是一件好事，但在大多数情况下，这将意味着你必须处理你无法控制的问题。合并、收购、新产品、产品停产、一轮又一轮的裁员、冗员——所有这些事情都会发生，所以要做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：可悲的事实是，大多数公司的变化与你的工作质量没有任何关系。股东因为相信一家公司而购买该公司的概念已经死了很多年了——现在都是在交易股票，并在交易过程中来赚钱。这意味着，大多数小公司有三个月的时间将任何新产品变成巨大的成功，因为这是股东会议之间的时间。如果没有立即获得成功，那么产品就会被封存，其上的人也会被封存。这是一种可怕的状态，它导致了平庸和短视的产品，而不是伟大、持久的体验。而后者正是好的开发者的全部内容。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;你作为一个开发者布道师的事情是，你处于世界和公司的聚光灯下，所以当你的公司有重大变化时，你会是第一个被询问意见的人。这可能会产生灾难性的影响——要么你违反了公司的政策，狠狠地踩了你的法务、人力资源、营销和公关团队的脚趾，要么你就成了公司里开发者的传声筒。这里有几件需要注意的事情：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公司的每一个变化都有一个法律程序&lt;/strong&gt;：虽然你不是对外的官方新闻渠道，但你的声明可能被错误引用，并使你陷入自己公司的法律麻烦，当有变化时，尽快与公关和法律部门联系。然后告诉你们公司的开发人员法律上的影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;没有&amp;quot;不记录&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;：内部也没有，尤其是当你与媒体/博客/外宣渠道交谈时。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;切换到倾听模式&lt;/strong&gt;：在戏剧性变化发生后的头几个小时里，倾听每个人的意见。这有助于你阻止人们完全破坏其在公司和市场上的专业地位，并了解真正发生的事情。不要成为淹没事实的噪音的一部分。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不要表现得情绪化，不要做假设&lt;/strong&gt;：公司的任何变化几乎都会惹恼人们。在这一时刻，这可能会导致危险的评论、假设和不实之词，这些都会在一周后困扰着你。要意识到这一点，不要落入同样的陷阱。相反，要准备好以后保释这些人。了解事实，在你说任何事情之前，要有一个可以验证你所说的话的备份。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;明确你的知识水平&lt;/strong&gt;：如果人们问你发生了什么事，不要说&amp;quot;无可奉告&amp;rdquo;，因为这意味着你知道一些事情，但不允许说。只需说明你现在还不知道，但你正在调查。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：这最后一点很重要。由于你的工作是与公司里的每个人沟通，人们已经认为你比他们知道的多得多。由于开发人员对公司的变化感到疑虑，这可能意味着人们认为你知道所有让他们恼火的事情，但由于你站在&amp;quot;公司&amp;quot;或 &amp;ldquo;管理层&amp;quot;一边而忍住了。不要因为你无法控制的事情而失去你与公司开发人员的联系和信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：这里有一个有趣的关于变化例子，在一轮裁员中，一个广受喜爱和尊重的外向且极富才华的开发人员被裁掉了。这位开发者也是当时最重要的产品之一的团队的成员。邮件列表中出现了火药味，人们在推特上抱怨这一切的不公平，总的来说，一切都表明公司已经完全失去了理智。在与人力资源部门交谈时，我了解到他被选中的原因是，在前一轮裁员中，他申请了自愿裁员，自然这个员工就被首先选中。除此之外，在与开发者本人交谈时，我发现他对这个决定完全没有意见，并期待着有更多的时间来做自己的项目，并把它们商业化。所有的电子邮件和评论都没有提到开发者本人或人力资源部门的声明，这导致了错误信息和坏情绪的泛滥。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;为内部开发人员服务&#34;&gt;为内部开发人员服务&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你环游世界，似乎把你的工作时间漫无目的地用于上网和在社交媒体上发帖，会给人一种错误的印象，认为你对作为一个开发者失去兴趣。你可以通过不失去与你公司中建造东西的人的联系和倾听他们的工作来解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示：不要被&lt;/strong&gt;其他开发者的详细问题所困扰。你应该是一个理性的声音，理解和务实的解决方案，只有当你从一个有利的角度看到正在进行的工作，你才能成为这样的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，当开发人员感到工作受阻时，要认真倾听。然后与他们的管理层讨论这些问题。保持这些谈话的匿名性，并展示这些问题对交付、员工保留和你的公司所制造的产品的质量的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何你能引起的更好的变化和任何可归因于你的工作改进，都允许你不参与交付，但仍然保持你的技术可信度。你可以通过在正确的时间用正确的语言与正确的人交谈来实现这一点。开发人员总是被要求在昨天交付一周内定义的东西，而且从来没有感到有机会表达他们的关切。让他们意识到你可以成为他们的发言人，你可以要求他们有时间与经理讨论问题。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;**例子：**当我的一个前同事要求我在深夜打几个电话（通过 Skype），谈论他在公司的未来和另一家公司的邀请时，我很感动。我也非常恼火，因为他对自己的工作没有感到任何快乐而感到很沮丧。原因是他不敢和他的经理交谈。我在这些电话中的主要问题是他对每天去办公室的感觉如何，他说他害怕去办公室。我的决定很明确：&lt;strong&gt;如果你不喜欢上班，而且你觉得你没有机会引起任何改变，那就离开&lt;/strong&gt;。他现在在一家新的公司任职，对那里的挑战感到兴奋，离开公司时没有愤怒，而是有一种成就感，并知道在他的老公司里还有关心他的人，而不仅仅是那些让他离开的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;与公关和营销部门合作&#34;&gt;与公关和营销部门合作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正如事先详细说明的那样，作为开发者布道师的角色意味着你处于公关和营销等传统外联部门与开发者之间。这方面的危险是，这些部门可能会把你视为竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，你与这些部门保持良好的关系和持续的沟通是极其重要的。原因应该是显而易见的：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你不希望给出混合的信息&lt;/strong&gt;：不同的观点，是的，但你们至少都应该向不同的受众推广相同的产品。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公关和营销部门知道你不知道的法律含义&lt;/strong&gt;：所以在过早发布信息或推广即将发生巨大变化的产品之前，请确保与他们沟通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这些部门已经建立了沟通渠道&lt;/strong&gt;，可以为你在会议上发言和与媒体合作提供良好的途径。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你可以从他们的经验中学习&lt;/strong&gt;：很可能这些部门会有比你工作时间更长的人，可以预测风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你可以反馈最先进的开发者信息&lt;/strong&gt;：用实际情况来验证公关对新产品的印象，可以确保过于雄心勃勃的广告不会向开发者承诺你必须解释的功能还没有实现。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分享联系人&lt;/strong&gt;：你可能有发布渠道而这是公关一直想拥有却找不到的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;只有通过与公司的其他外联渠道联系，你才能确保自己发出相同的信息。你不希望被看作是一种威胁。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;出色的对外渠道&#34;&gt;出色的对外渠道&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于很多人在不同层面上向世界谈论公司，所以告诉公司你的对外交流渠道是一个很好的计划。这可以确保你不会平行地接近同样的人，并可能给出混合的信息，有效地破坏你和你公司的信誉。这也向公司表明，你是一个能接触到他们所不能接触的地方的人。列出所有你发表文章的地方：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;博客&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;杂志（印刷品和电子杂志）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;邮件列表&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;论坛&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;会议&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;专业团体和机构&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社交网络&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;播客&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新闻简报&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;直播频道&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;还要确保告诉人们你有产品的邀请码和账户（当然，如果你有的话）。这一点非常有效，使人们在只想看一看的情况下不必自己注册。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;培训其他布道师和开发者&#34;&gt;培训其他布道师和开发者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就像具有前瞻性的开发人员与其他开发人员尽可能多地分享他们的知识一样，你应该计划培训公司里的人做你的工作。原因在这两种情况下是一样的：可以分担你的工作量，你可以生病或休假。你可以做的另一件事是以新的想法为目标，把时间花在其他计划上，你的（职业）生活上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个好处是，和你不一样的人可能在不同的渠道有更大的影响力。如果你是一个中年开发者，有一些快节奏的新沟通渠道，你可能会感到陌生，你出现在那里可能会有一些突兀。你的一些年轻同事可能已经在使用这个热门的新渠道了，只要稍加指导就能比你做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;培训布道师是一件棘手的事情&lt;/strong&gt;——顾名思义，布道师应该被发现并被授予，而不可能真正被&amp;quot;制造&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像你用自己的沟通和说服力把产品带给开发者一样，你可以用它们来来发现潜在的布道师。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;让公司意识到&lt;/strong&gt;与外界的&lt;strong&gt;沟通渠道&lt;/strong&gt;。说你拥有的博客是成功的，你很乐意发表关于当前工作和公司使用的最佳做法的深度博文。然后提供撰写这些的帮助。证明通过赋予社会媒体渠道更多的人情味，比起那些基本的品牌新闻公告渠道，会有更多人关注。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;告诉公司有关活动&lt;/strong&gt;：包括你组织的活动和在该地区发生的活动。当你不能参加这些活动时，这一点尤其必要。主动支持想去的开发者，提供免费的好东西（贴纸、衬衫......），如果他们去了，并带回照片和信息，怎么去的，一起写一篇博客文章。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提供专门的内部培训和讲座&lt;/strong&gt;：由于开发者布道师的前景对人们来说可能仍然是陌生的，甚至是可怕的，因此将培训的内容削减到可以应用于任何专业角色的东西：为网络写作，公开演讲技巧，寻找网络内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分享来自外部世界的回应&lt;/strong&gt;：例如，发送 &amp;quot;快乐的社交言&amp;quot;通讯，其中包括关于某个事件或产品发布在开发者世界中如何被接受的推文和博文。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;要求人们挑战你的产品&lt;/strong&gt;：开展一些内部竞赛，收集关于公司里的人希望你的产品如何改变的想法。在我工作过的一些公司里，我们有 &amp;ldquo;hack day&amp;rdquo;，越来越多的公司开始这样做。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;**提示：**这其中有很多会与公关和营销已经使用的沟通渠道很好地结合起来。向他们寻求帮助，而不是做你自己的事情，制造混乱，侵犯他们的领地。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;分享有用的技术&#34;&gt;分享有用的技术&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为一个开发者布道师，你将掌握技术的脉搏。不是每个人都有时间以同样的方式跟上——实际上几乎没有人有。这就是为什么你的工作有趣——与你的公司沟通伟大的技术发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你发现了能使每个人的生活更轻松的好工具，就与公司分享。这可以包括像截图工具，以阻止人们向你发送嵌入调整大小的位图的 Word 文档，翻译工具，通信工具，任何你每天用来节省时间的东西。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;例子：你会发现一件事，如果你是技术的早期采用者，主要市场会在几个月后了解一些技术。在我的职业生涯中，我曾非常成功地帮助市场营销部门建立博客或新闻通讯，帮助人力资源部门使用 Twitter。这为这些部门创造了惊人的好感，而且对你来说是很容易的一步，因为你已经对这些技术感到兴奋和了解了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;平衡你的个人和官方渠道&#34;&gt;平衡你的个人和官方渠道&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为一个开发者布道师，你迟早会面临的一个问题是把你的信息放在哪里。这里最大的错误是使用你自己的个人渠道（博客、Twitter 账户、YouTube 频道、Facebook 页面等）来发布所有信息。这是很诱人的做法，有几个原因。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你可以控制发布的时间和风格&lt;/strong&gt;：因为是你自己的地方。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;它有助于你的个人品牌&lt;/strong&gt;：人们会来找你，以了解很酷的、最新的技术信息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;它是有利可图的&lt;/strong&gt;：你可以通过展示广告或获得其他赞助来赚取一些额外的钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这就是很多个人社交媒体存在的方式，而且效果很好。然而，问题是，一旦你为某家公司发布信息，你就不再是&amp;quot;你&amp;quot;了。你是某个公司或产品的翻译者和代言人，更重要的是，你是在其中工作的人。这就是为什么使用你自己的渠道作为公司或产品具体信息的来源是一个糟糕的举措。出于各种原因。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你限制了自己&lt;/strong&gt;：通过发布关于某个公司或技术的帖子，你就成了报道该技术的人。你必须回答你不能回答的评论，但从事该技术的人可以。你为自己设置了一个永无无止境的应答游戏。当你离开公司或转到另一个产品时，会发生什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这将引起不满&lt;/strong&gt;：虽然你用你的名气来促进你同事的工作是件好事，但你也通过写别人的工作获得了好处（有形的是广告费，无形的是名气）。你没有做艰苦的工作，你没有参加会议，你没有加班加点在最后期限前完成工作，但你却成了这个项目的代言人。这可以被看作是对人们的欺骗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**你造成了一种脱节：**你的渠道并不是产品建立和维护的地方。当技术改变时，会发生什么？让信息贴近主题，并由从事产品工作的人维护，可以确保事情在没有你的干预下保持最新。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你错过了内部推广&lt;/strong&gt;：你公司的官方博客或资料库会被市场部和公司的每个人推广。人们知道它是一个渠道，并且很高兴在那里看到新的、最新的、精心制作的信息。你自己的博客可能不被公司里的人知道，也不被视为一个值得信赖的渠道，因为它不在公司的控制之下。你随时都可能叛变，或者你的博客可能被黑。官方渠道会回避与你一起推广你的工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你造成了大量的维护费用&lt;/strong&gt;：当产品发生变化时，你要负责保持相关帖子的更新。当变化发生时，你可能已经不在公司了，你不希望在几年后，当&amp;quot;你的产品&amp;quot;突然发生变化时，还要处理人们的问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;总而言之，在你自己的渠道和公司的官方渠道发布信息之间的平衡很简单：在产品维护的地方发布与产品相关的详细信息——公司的 wiki、公司维护的官方博客、GitHub 仓库和类似的地方。这样，你就可以转到另一家公司，而不会留下混乱的局面，留下一个烂摊子。这也确保了未来的网络搜索能找到一个被维护的资源，社会媒体的更新也不会以一个缺失的页面而告终——公司在保持一个官方资源方面有一定的利益。作为一个布道师，你的工作是提高创造你所推广的产品的公司和产品本身的形象。因此，具有最新信息的官方网页应该在搜索结果中显示得比你自己的博客更高。否则你的工作就失败了。你是一个指示者，一个传播者——而不是一个替代者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在自己的渠道上发布的内容应该吊起读者的胃口，让他们去官方的地方了解更多。这可以包括翻译、快速截屏、截图、使用该技术的漂亮演示（而不是成为它）。把你公司的产品想象成一部电影，而你就是那个在不同地方剪辑和发布预告片以让人们对它感到兴奋的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣传你公司的工作和为其邀功之间有一条线。不要越过它，你会帮助公司，并继续成为一个值得信赖的资源和沟通渠道。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;移除公司品牌&#34;&gt;移除公司品牌&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;成为一个成功的开发者布道师的一个关键部分是将公司品牌从你的思维中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，你为某家公司工作，该公司制造了很多产品，其中一些很酷也有一些很糟糕。开发者布道的重点不是让人们对这个品牌或其背后的公司感到兴奋。它是关于该公司发布的产品，甚至更具体的是关于让开发者对玩这些产品感到兴奋。作为开发者布道师，你的目标是让开发者谈论你的产品并为你推广它们。这就是为什么你需要尽力把自己从你公司的品牌中剥离出来，以树立一个榜样。这很难。你工作的公司越大，越出名，人们就越会试图把你描绘成 &amp;ldquo;xx 公司的人&amp;quot;。我们将在本书后面处理这个问题，但这是需要自己准备的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有当你对产品感到兴奋时，将自己从品牌中分离出来，走向产品才会奏效。如果制造产品的部门未能让你对产品感兴趣，就不要谈论它——相反，与该部门合作，找到让你值得一试的东西。你所倡导的任何事情都应该回答一个简单的问题。&lt;strong&gt;对开发者有什么好处？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你所倡导的产品需要让你感到兴奋，你需要知道它们的发展方向，以及向谁索取有关它们的详细信息。如果该产品没有内部利益相关者或团队，那就是一个危险的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从事产品工作的人实际上并不适合宣传这些产品——他们离主题太近，无法发现文档中的明显缺陷。他们也可以接受过于复杂的功能，因为他们已经习惯了。这和拥有自己的语言一样。我工作过的每个产品都使用专业术语，这些术语在日常对话中对团队来说是有意义的，但放在博客文章中就成了隐晦的胡言乱语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的工作是为他们提供一种方法，将其转化为更容易理解的文件和例子，并挑战他们目前的状态。然而，你确实需要他们做好工作，所以要注意不要因为过于挑剔而烧毁任何桥梁。人们花了很多时间来建立你想告诉世界的东西，并对它进行保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摘下你的品牌护目镜的真正力量在于，你将能够与竞争对手合作，而不是对抗。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与竞争对手合作</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-competition/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-competition/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-competition/e6c9d24ely1h0anvg24mcj21900u0wiw_hu6814d4a957d0ba43fbd8cd4d47142b7a_171521_1620x1080_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-competition/e6c9d24ely1h0anvg24mcj21900u0wiw.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/working-with-your-competition/e6c9d24ely1h0anvg24mcj21900u0wiw.jpg&#34; data-width=&#34;1620&#34; data-height=&#34;1080&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;作为一个开发者布道师，你必须保持你的独立性。是的，你是你公司技术方面的专家，但如果你对公司以外的世界视而不见，宣扬单一文化，你将走不远。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：你的独立和诚信是你的主要力量。如果失去了它，你就不再有效了。人们应该对你所做的事情感到兴奋，因为他们相信你的判断——而不是因为你为某家公司工作。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开发人员一旦对解决方案和技术的使用感到满意，就会对其忠诚。很少能找到一个可以从 PHP 到 Java 到 Ruby 到 C# 到 Python 以及在 Windows、Unix 和 Mac 之间反复横跳的开发者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恰恰相反，我们确实花了很大一部分在线时间互相争吵，说我们最喜欢的语言比其他东西强大得多。这其实是毫无意义的，但它显示了开发者的激情——而激情是一件好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的情况也发生在公司身上。你有微软的粉丝、谷歌的爱好者、雅虎的粉丝、苹果的门徒、Adobe 的追随者，他们总是互相争论为什么他们喜欢的公司是最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有这一切都意味着，一旦开始专门谈论你的品牌，你的品牌就会被堆积起来--要么你会向唱诗班宣讲，要么被击倒在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以通过几种方式来解决这个问题：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保持独立的声音&lt;/strong&gt;：谈论让你兴奋的一切，无论它来自哪里。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;成为&lt;/strong&gt;所有这些公司和语言所依赖的&lt;strong&gt;某种基础技术&lt;/strong&gt;或方法的&lt;strong&gt;专家&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;把握住你的脉搏&lt;/strong&gt;：有一个很好的新闻来源收集，每天翻阅，把你发现和尝试的事情告诉全世界。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，每家公司都想做你想实现的事情——让开发者高兴地使用他们的产品。因此，重要的是，你要关注并与竞争对手保持联系，就像了解你自己的公司在做什么一样重要。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：在一次会议上发生了一个非常有趣的事情。我是一个 JavaScript 框架开发者小组的一员，每个人都代表着某种产品。听众们都是所有不同框架的粉丝，渴望看到讲台上的大打出手。但我们做的第一件事是告诉观众，比较和争吵是没有意义的，因为所有的框架都想做同样的事情——让网络开发更可预测。我们甚至指出了我们最欣赏其他产品的地方。最后，听众们带着关于每个库比其他库做得更好的更详细的图片回家了——不是从构建它的人那里，而是从他们的竞争对手那里。大家都赢了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;尊重竞争对手&#34;&gt;尊重竞争对手&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你不可能在成为专业开发者布道师的同时，又唱衰竞争对手。我们都是专业人士，在项目中工作，使人们更有效率。不同的公司有不同的方法和不同的内部繁文缛节来对抗。指出竞争者的弱点是一种廉价的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也不应该忘记，我们似乎是在一个感动和震撼世界的行业中工作，但这其中有很多是泡沫。从事演讲、培训和宣传的人很少，无论你遇到谁，都会再次与你擦肩而过。与其互相烦扰，不如一起工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现出尊重和兴趣也意味着——一旦你意识到你可以信任另一个人，你就开始分享想法、资源、会议机会，甚至让对方偷偷地预览即将发生的事情。这使每个人都有优势，使我们的工作更容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也意味着，如果你在目前的公司不开心了，你已经在其他机会上有了一席之地。这也可以反过来说：一个被玷污的声誉是很难摆脱的，而且会跟着你走。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;当竞品更好时对其表示认可&#34;&gt;当竞品更好时对其表示认可&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这对很多人来说是一粒难以下咽的药丸——尤其是对营销部门来说，但请忍受。&lt;strong&gt;如果你的竞争对手有一个比你更好的产品，人们问你哪一个更好，你就承认这是事实&lt;/strong&gt;。虽然这听起来像是承认失败，但实际上它显示了一些你可以利用的优势：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;你表现得像一个欣赏好技术的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你是一个不惧怕竞争而是欢迎竞争的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你的竞争对手觉得他们已经做得很好了，并且会更仔细地看你的产品作为回报。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你将了解人们对竞争对手产品的喜爱程度，并可以将其反馈给你自己的产品团队。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;另一件要记住的事情是，产品可能更好，但针对不同的受众。让开发者兴奋的东西不一定意味着终端用户能处理好它。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：当我开始在微软工作时，我在舞台上使用 Macbook，让人们感到惊讶。在那之前我已经用了十年的 Mac，我已经习惯了它们，而且使用它们的效率更高。公司对此没有任何意见，因为自 90 年代以来，公司也发生了很大的变化。我现在同时使用 Macbook 和 Surface Laptop，我对任何一种都很满意。不过有趣的是，作为不专门使用我们自己产品的微软员工，我被人们问起了这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;了解竞争情况&#34;&gt;了解竞争情况&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一个典型的营销、广告甚至发展步骤：在你建立或推广某样东西之前，看看周边，做一个竞争分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就开发者布道而言，你需要了解你的同行所做的事情，因为你会不断收到关于它的问题。&amp;ldquo;这与 X、Y 的新产品相比如何？&amp;ldquo;这是最常见的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你能回答这个问题，你的技术完整性就会得到相当大的提升，而且，让我们面对现实吧——对我们的同行所生产的东西进行嘲弄是很有趣的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;尝试使用竞品创建示例&#34;&gt;尝试使用竞品创建示例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;使用你的竞争对手的服务和产品是检查几件事的好方法：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;他们在哪些方面做得很好，而你们公司的服务可以做得更好？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你在哪里卡住了？这是在你自己的服务中要避免的事情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;它与你自己的服务相比如何？有哪些不同之处？记住，这些都是人们会问你的问题，你通过实践来学习最好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这些服务如何与你自己的服务相混合，以及它们如何相互补充？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;用一个全新的 API、服务或库来构建一些东西，也有助于你的技术完整性，你可以把你发现的问题反馈给其他公司的同行。我在几个竞争对手的产品上都是这样做的，实际上，当我有问题时，我也能通过这种方式认识到正确的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你发现另一家公司的新服务或产品对你的产品有很好的补充作用，就建造一些同时使用这两种产品的东西，并向世界展示——这对双方都有好处，人们会看到混合不同公司的产品。你甚至可能看到，推广其他产品的人将使用你的例子——因为它已经建成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为开发者布道师，你最大的成功是让开发者谈论你的产品，并为你推广它们。这就是为什么你需要尽力把自己从你公司的品牌中剥离出来，成为人们的榜样。你的公司应该被视为足够有趣，让你在那里工作，而不是付钱让你兴奋。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为推广做准备</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/prepare-for-outreach/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/prepare-for-outreach/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/prepare-for-outreach/e6c9d24ely1h0anvowm90j20sg0ijwh2_hubdd8867e955b811405557c7a0703a5ae_101839_1024x667_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/prepare-for-outreach/e6c9d24ely1h0anvowm90j20sg0ijwh2.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/prepare-for-outreach/e6c9d24ely1h0anvowm90j20sg0ijwh2.jpg&#34; data-width=&#34;1024&#34; data-height=&#34;667&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;作为一个开发者布道师，你的很多工作是走出去，告诉世界你的公司所做的事情（或它使用的技术、技巧和方法）。你在这方面的成功在很大程度上取决于世界如何看待你——你是一个技术大师还是一个试图推销他们公司或某些产品的人？&lt;strong&gt;诚信是你的主要力量&lt;/strong&gt;——你必须确保它完好无损。这意味着，你首先需要在出去之前做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;认清事实&#34;&gt;认清事实&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你将被要求谈论某种新产品。确保在你去谈论此事之前，你已经掌握了最新情况。不要承诺那些不在你控制范围内的事情。与产品团队交谈，&lt;strong&gt;细致&lt;/strong&gt;地询问他们产品的内容，什么有用，什么没用等等。尽可能地持怀疑态度，因为这就是你要谈的人的态度。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;了解受众的需求&#34;&gt;了解受众的需求&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你的沟通应该是针对受众的。人们是带着个人目的来听你说话或读你的文章的——如果你满足了这个目的，你就赢了。知道人们期望和需要什么，你就可以提供。否则，你需要寄希望于最好的结果——这绝不是一个好计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加会议要花钱。去参加免费的演讲活动则需要时间。让那些做这两件事的人觉得值得，还想在你的演讲中得到一些东西，让他们回到公司后能让他们的老板赞叹。这样他们就能去参加更多的会议和你的其他活动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：很久以前，我不得不给一个搜索引擎优化的人群做一个关于雅虎 BOSS（现在已经不存在了）的讲座。他们很喜欢雅虎的搜索索引的开放，可以重新排列结果，但我也知道在演讲的这个国家，雅虎只占搜索市场的 5%。我通过建立 Keywordfinder 来解决这个问题，这是一个使用雅虎搜索数据库来创建关键词的工具。给他们提供一个很酷的工具来获得与某些相关的关键词，向他们展示了 BOSS 的多功能性（嗯，曾经是）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;有专家背书&#34;&gt;有专家背书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你不可能是所有事情的专家。在最好的情况下，在做演讲时，尽量让专家在旁边为你回答棘手的问题。如果当时没有专家，请记下问题，并在咨询后继续跟进。不要承诺回来找人，然后又忘记这样做——那会让你看起来像需要快速离开的样子！有太多的演讲者在玩&amp;quot;我会再联系你&amp;quot;的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任何情况下，都不要试图妄想，承诺你不确定产品团队是否能够实现的事情。你在这里是为了推广可以使用的东西，而不是给你的同事施加压力，向大家承诺不存在的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;选择正确的媒介&#34;&gt;选择正确的媒介&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你的交流应该以正确的形式出现在目标受众面前。这可以是很多东西：幻灯片、视频、音频、现场编码练习、在线分步示例或流媒体。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：我的经验法则是：听众的技术性越强，你应该越少使用 PowerPoint 或 Keynote。展示你如何用产品进行编码，而不是展示它有多么漂亮，或者它的工作流程是什么。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;做好失败的打算&#34;&gt;做好失败的打算&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;事情会出错，你需要做好准备。在演讲的情况下，要这样做：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将你的幻灯片放在某个地方&lt;/strong&gt;：以备你的本地拷贝丢失。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;准备一个优盘，上面有你的数据&lt;/strong&gt;：以防你需要使用数据线连接到 AV 系统的电脑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;准备好没有你的幻灯片&lt;/strong&gt;，但仍能进行问答环节。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不要指望会有所有技术支持&lt;/strong&gt;：自带连接器、电源线、网线&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不要指望能够上网&lt;/strong&gt;：如果你真的需要，也可以在手机上打开一个热点作为备份。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;争取分辨率独立&lt;/strong&gt;，并期待最差的颜色设置和低对比度。一个好主意是在你的幻灯片周围总是留有大量的边框，因为许多投影仪会将内容切断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：有一次，我在一个关于人工智能的会议上做了一个主题演讲，我的总体信息是，虽然机器比我们更快、更有效，但它们也不是万无一失的，会增加我们的错误。这是一个有复杂舞台设置的会议，需要我提前把幻灯片发给他们，由他们的电脑播放。演讲机很快就崩溃了，我的幻灯片不知怎么就乱了顺序。在前五张幻灯片之后，一片漆黑，再也没有任何东西可以用了。于是我走上舞台，用舞台设置的失败作为钩子来讲述剩下的故事。在我的故事进行到一半的时候，幻灯片又出现了，从错误的那张开始，这给了我一个机会来谈论机器学习会对格式不正确的数据做什么。技术问题本来可以成为主题演讲的结束，但通过打起精神，我让观众站在我这边，把信息带回家。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>获得演讲机会</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/get-speaking-opportunities/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/get-speaking-opportunities/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/get-speaking-opportunities/e6c9d24ely1h0anvwetzzj20sg0c30v0_hu92aad64a0a9baa9d75382d921372ea90_90104_1024x435_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/get-speaking-opportunities/e6c9d24ely1h0anvwetzzj20sg0c30v0.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/get-speaking-opportunities/e6c9d24ely1h0anvwetzzj20sg0c30v0.jpg&#34; data-width=&#34;1024&#34; data-height=&#34;435&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;像其他任何技能一样，成为一个伟大的公众演说家首先意味着要经常这样做。当然，你可以阅读关于公开演讲之道的所有资料，但主要的诀窍是去做，克服你的恐惧和不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题的关键在于，成为会议的演讲者并不容易。这部分是基于大多数会议组织者的决定，他们只邀请知名的演讲者。这也是基于调查中听众不断要求知名演讲者的事实，而这也是可悲的——这使得演讲者的圈子固化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，有一个办法，这在很大程度上是基于让你的名字更多的展露在外，通过各种途径参与会议。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参加播客&#34;&gt;参加播客&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近，播客遍地开花，许多人在通勤和外出时都会关注。被邀请参加讨论或为播客的新闻回合带来一些东西，很可能比被邀请参加一个活动更容易。然而，这也是迈向成功的一大步。听一些播客，看看他们涵盖哪些主题，以及它们与你想谈论的内容如何衔接，你就成功了一半。播客们总是在寻找内容和要报道的东西，通过与他们联系并提供专家意见，你不必自己做推广工作，但同时也会变得知名。获得邀请是一个经常通过口碑发生的过程。这意味着，通过帮助一个较小的、新兴的播客，你不仅帮助了别人，同时也进入了大公司的视野。通常你会在活动中遇到播客。如果你足够灵活，可以在现场进行录音，你很快就能找到第一个贡献的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参加小组讨论&#34;&gt;参加小组讨论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这同样适用于小组讨论。虽然发言的机会很少，但从定义上讲，小组讨论需要更多的人参加。大多数演讲者都是&amp;quot;小组成员&amp;quot;，当他们有自己的演讲要担心时，就不想参加小组。这是你的机会，让你溜上舞台，获得面对观众的第一次体验。由于你自己还不一定出名，所以被邀请参加小组讨论的一个好方法是成为一个主题专家或成为一个更大群体的一部分（库作者、技术栈爱好者等），把你的专家知识带到讨论中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参加草根活动&#34;&gt;参加草根活动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://barcamp.org/&#34; title=&#34;Barcamps&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Barcamps&lt;/a&gt; 曾经是对会议圈子的一个真正伟大的反击运动，而且在某种程度上仍然存在。它们是非会议，意思是它们是网络和演讲爱好者的聚会。与会议不同的是，它们是免费的。&lt;a href=&#34;http://barcamp.org/w/page/405173/TheRulesOfBarCamp&#34; title=&#34;Barcamp 的规则&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Barcamp 的规则&lt;/a&gt;是每个参加会议的人都必须做一个演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些演讲通常是 15 分钟的时间，可以是任何让你兴奋的内容。我在营会中见过各种技术讲座，也见过编织技巧和园艺建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Barcamps 和类似的草根活动是获得第一次公开演讲经验的好机会，可以让感兴趣的人和会议组织者发掘你。通常，你会发现这样的活动是围绕其他活动组织的。比如说 &lt;a href=&#34;https://indieweb.org/IndieWebCamps&#34; title=&#34;Indie Web Camps&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Indie Web Camps&lt;/a&gt; 或 &lt;a href=&#34;http://www.a11ycamp.org/&#34; title=&#34;a11ycamps&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;a11ycamps&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参加-meetup&#34;&gt;参加 Meetup&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/&#34; title=&#34;Meetup&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Meetup&lt;/a&gt; 是业内人士的非正式聚会，他们谈论热门话题，并普遍认识和了解当地其他同行。通常情况下，他们有一个快速演讲的时段来开始活动，这是你的机会，让你有机会入门，并有一个专家观众（或不是正常会议人群的观众）来发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，那些想出名的本地 IT 公司会在他们的办公室组织聚会，虽然这意味着你需要了解他们的议程，但这是一个了解该公司，同时又可以作为演讲嘉宾的好地方。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在会议上提问&#34;&gt;在会议上提问&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;记住，&lt;strong&gt;在任何会议上都不要羞于提问&lt;/strong&gt;。我百分之百确定，我在工作上的成功是在我向@media2005 会议上的演讲者提出详细的技术问题后取得的主要突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了四个月的时间与我的老板争论，以获得会议的门票，并说我的团队去那里很重要，想让我的钱物有所值——每个人去参加会议也应该这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不问就得不到答案，就这么简单。如果你的问题在技术上是有价值和有趣的，你可以非常肯定，其他听众也有同样的问题，但却不敢问。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;写文章&#34;&gt;写文章&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多会议组织者也经营在线杂志。这些杂志随着时间的推移而变化，但总有一些大公司在那里，你应该很容易找到。在线杂志对会议组织者的好处是，他们可以在活动之间保持热闹的气氛，并试图围绕他们的品牌建立一个社区。这对你来说是个好机会。你不仅可以磨练你的写作技巧，而且还可以从源头上获得演讲的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为杂志写文章，并留意文章写作机会，你会发现自己比想象中更快被邀请去演讲。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参加午餐会&#34;&gt;参加午餐会&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;棕色纸袋演讲（Brownbag presentation）是指你在一家公司的午休时间提出要到他们那里去做演讲。这就是这个名字的由来——因为美国人曾经用棕色纸袋装午餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午餐会是一个很好的机会：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;它们并不那么常见&lt;/strong&gt;：因此向公司提供它们使同意的人成为创新者。很多公司在他们的雷达上有这些东西，但却很难用内部介绍人来填补它们。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这意味着你可以接触到&lt;/strong&gt;那些通常不参加会议但有相当大口碑力量的&lt;strong&gt;人&lt;/strong&gt;，或者在大公司做了很多事情却不张扬的&lt;strong&gt;人&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你的演讲并不影响&lt;/strong&gt;公司的&lt;strong&gt;日常交付&lt;/strong&gt;，而是为正常的休息增加了额外的价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这并不意味着太多的差旅&lt;/strong&gt;，因为你可以在当地的公司做这些事情（当然，住在一个热点地区，这很容易）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你可以从公司的博客和外联网上&lt;/strong&gt;，通过它来了解他们的客户和合作伙伴。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;发布自己的演讲者条款&#34;&gt;发布自己的演讲者条款&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想象一下，你是一个会议组织者。你必须与很多人打交道，并兼顾很多事情。你更有可能邀请谁？一个你需要每隔几天就发电子邮件来获取信息的演讲者，还是一个你可以轻松合作的人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议组织者最要紧的是，在网上列出了&lt;a href=&#34;https://codepo8.github.io/presenter-terms/&#34; title=&#34;演讲者条款&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;演讲者条款&lt;/a&gt;的所有细节。这些都在 GitHub 上，你可以 fork 它们，并将它们作为你自己的演讲者组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这些中，我列出了所有会议组织者不断问我的事情：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一个简短的、最新的简历&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可使用的头像和照片&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所有重要的个人信息（姓名、地点、工作职位、社交媒体名称、主页）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他讲座的视频/其他演示幻灯片&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我还列举了适量的细节：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我可以为一个活动做什么&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我更喜欢涉及哪些主题&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我最讨厌的事情是什么——我不会做也不想支持的事情&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我将在活动中提供的内容&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;讲台技术要求&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我对会议组织者的期望&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;财务协议（我通常不要求得到报酬，但要支付我的旅行费用，以及用正常的演讲费来换取免费的多样性门票）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可能出错的地方以及我将如何处理&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;把这些事情想清楚，不仅有助于会议组织者，而且也是一个很好的机会，让你专注于你想从活动中得到什么。你不希望被看作是一个不知道自己想要什么的人。你想成为一个专业的演讲者，乐于提供一个好的演讲，但也期望有一个专业的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了所有这些信息，并且可以作为一个简单的链接进行复制 + 粘贴，选择你的会议组织者唯一要做的事情就是确定日期，获得你的演讲的标题和摘要。这可能看起来不多，但即使只有 10 个演讲者参加你的活动，也必须追寻这些信息，这真的会耗费你的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过准备，你可以为会议主持人节省大量的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得演讲邀请是一个积累的过程。你演讲的次数越多，你就越有可能再次被邀请。将任何演讲机会也作为一个网络和广告机会。其他演讲者、组织者、甚至会议合作伙伴都会相互交流，分享演讲机会。成为众所周知的有帮助的、好的和方便合作的人，在这方面有很大的帮助。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行和参加会议</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/travel-and-conference-participation/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/travel-and-conference-participation/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/travel-and-conference-participation/e6c9d24ely1h0anw2wrsdj212w0lvwhw_hu54408c5476c8475ca6ad601fbdaa98c9_132710_1400x787_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/travel-and-conference-participation/e6c9d24ely1h0anw2wrsdj212w0lvwhw.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/travel-and-conference-participation/e6c9d24ely1h0anw2wrsdj212w0lvwhw.jpg&#34; data-width=&#34;1400&#34; data-height=&#34;787&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;会议和旅行是有压力的，这一点毋庸置疑。它们也可能是令人沮丧的。但对于布道师来说，这是工作，作为一个伟大的布道师，你应该认真对待。每一个都是如此。如果你不能认真对待活动，那就不要在那里发言。就像所有关于布道的事情一样，你的会议成功与否取决于你的兴奋程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你应该准备好你的演讲，并对听众进行研究。你应该看看其他发言人在做什么，谈论什么，以避免重叠。这就是为什么当别人把会议当作&amp;quot;办公室以外的时间&amp;quot;时，会让人感到恼火。而当组织问题意味着你在一个几乎是空的房间里结束时，情况会变得更糟。尽量避免这种情况。要像组织者和参会者对你在那里一样，对活动感到兴奋。每个伟大的布道师都应始终牢记以下事实。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实是&lt;/strong&gt;：如果你被邀请在一个会议上发言，你应该出席会议。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;人们花钱来看你，组织者依靠你来娱乐、宣传和教育。如果你不在活动现场，你就是在欺骗组织者和与会者。你不是一个可以唱一首歌就在保镖的掩护下离开的摇滚明星。你需要组织者和参会者来完成你的工作。这要以正确的方式计划你的活动行程开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与会议组织者保持联系，并预先提出正确的问题，这样你就可以独立到达会场，在正确的时间和正确的地点。主动提出要有灵活性，但要确保你不需要别人牵着你的手。给自己足够的时间，以便在会议需要你的时候出现。对于一个组织者来说，没有什么比找不到演讲者更有压力的了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;安排旅行和住宿&#34;&gt;安排旅行和住宿&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我可以为此写一整本书，看看我走了多少路，参加了多少次会议。各个会议的情况都不一样。但这里有一些要点，它们很重要，帮助我在所有在路上的时间里保持高效和健康。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在活动前后至少预定一个缓冲日的行程&lt;/strong&gt;：当你空降时，你不可能有很好的表现。事先要有一个好的睡眠。会议往往开始得很早，你应该保持清醒，精神饱满。在你面前有一整天的时间——如果会议不是两天的话。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;留在离会场近的地方&lt;/strong&gt;：虽然你可以通过在其他地方省钱，但这意味着额外的通勤时间。此外，由于你不可能了解这个城市，因此通勤会变得很混乱。我最喜欢的会议是那些在酒店举行的会议，你可以在那里预订房间。这意味着你可以在活动中轻装上阵——只有你的笔记本电脑包和一些电缆。对你来说，作为一个演讲者，没有什么比必须带着很多层衣服和行李到处跑更令人讨厌的了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;以负担得起的方式旅行&lt;/strong&gt;：这听起来可能有争议，但我断然拒绝使用廉价航空公司。频繁更换交通工具的旅行也是如此。飞行是有压力的，循环的空气对你不利。在机场的每一个人都是潜在的障碍，可能使你无法按时到达。询问好的中价位机票，了解你的航空公司和机场。确保你注册了一个常客计划。你在这些方面的预付款越多，买票就越便宜，因为你可以用航空里程来提升自己。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：会议组织者是询问活动情况的最佳人选。他们会知道最佳的交通方式，并为其他演讲者和他们的工作人员预订了合适的住宿。向他们询问这些事情，而不是自己猜测。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;谁来买单&#34;&gt;谁来买单&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这可能是一个有争议的话题，我与公司和会议组织者进行了相当激烈的辩论。这也是一个重要的话题。对我来说，会议就像音乐会：没有乐队，就没有音乐会。这意味着组织者应该善待你，你也应该善待他们。没有人喜欢神棍，不管你有多好。也没有人喜欢小气的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果会议预算中至少没有为发言人的住宿和旅行提供资金，那就是一个糟糕的预算。你参加一个活动意味着你付出了时间、奉献和努力。这应该得到认可和支付。如果你自费旅行，你实际上是在为你的发言支付费用。这在开始时可能是必要的，或者如果会议对你来说是一个巨大的机会。从长远来看，这既不专业，也无法维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是一个布道师，你很可能为一家公司工作，公司可以支付你参加活动的部分费用。这也可以是赞助方案的一部分——我们支付演讲者的费用并获得报道。但对于作为布道师的你来说，这里面有一些危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从本质上讲，&lt;strong&gt;你需要在讲台上做你自己&lt;/strong&gt;。你不希望成为某个公司的推手，因为某人而必须这样做。这意味着你应该在一定程度上独立于你的公司和会议组织者。两者都不应该告诉你应该讲什么，而应该相信你的专业精神，做正确的事情。如果这不可能，你需要先在这方面下功夫。这是一种双向的信任。许多公司会想为你的存在付费，这样组织者就不能告诉你该做什么。这是无稽之谈，因为这意味着你的公司希望处于这种地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这方面有很多坑，但有一件事应该在你的清单上占据重要位置。&lt;strong&gt;避免任何赞助演讲的机会&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些不是给布道师的。这些是给销售人员的。而且没有人想要它们。当某些东西明显是广告时，听众会感到厌烦。演讲者知道人们希望他们在这些演讲中给他们闪光点。听赞助演讲会让人昏昏入睡。它们是过去时代的产物，只是因为方便而存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最好的情况下，尽量争取做到以下几点。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;让会议组织者承担你的旅行和住宿&lt;/strong&gt;：毕竟，他们最了解你。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;通过代表你的公司并在活动结束后提交一份报告来回报他们&lt;/strong&gt;：你的演讲受到了怎样的欢迎？竞争者做了什么？你有哪些联系人需要跟进？你是否遇到了一个潜在的雇员？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分摊差价&lt;/strong&gt;：你的公司可以支付额外的酒店天数和你的旅行费用。这使得会议组织者的费用更低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在你出席活动和任何形式的赞助之间要有明确的区分&lt;/strong&gt;：你不应该成为与之交换的东西。你应该选择你所参加的活动，而不是因为演讲名额是套餐的一部分而不得不去。这是对任何人的侮辱，对你和你的公司都没有帮助。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这将是你必须严格定义和争取的东西。为在会议上演讲而付费，这对于演讲者来说会自毁声誉。不要试图去参与这样的演讲。作为一个独立的技术人员，而不是一个营销人员，要保护好你的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一件事要记住，很多人参加会议是为了生活。对他们来说，在那里没有得到报酬意味着损失。不要成为出价过低的人，这样会树敌。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参与进去&#34;&gt;参与进去&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;去发表你的演讲，然后去见朋友，或者和其他演讲者一起去观光或购物，这是非常诱人的。这也是对参会者和组织者的不尊重。计划这些活动要围绕会议进行，而不是在会议当天。许多伟大的会议组织者为你做了这些。通常在活动前有一个演讲者晚宴，活动后有一些组织的城市旅行。如果你遇到了这样的会议组织者，请感谢他们。这些都是好的组织者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽量去参加会议并参与进去。看看其他演讲者，看看他们在做什么。与展位上的人交谈——你知道那份工作有多无聊。你在演讲前吸收的东西越多，你以后能带来的就越多。提醒听众你在同一活动的另一个演讲中听到的东西是多么酷啊？当你提到他们在展台上展示的东西时，赞助商有多高兴？记住，组织者付出的让你来这里的钱来自于赞助商。用实物回报一些吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;多在社交媒体上曝光活动&#34;&gt;多在社交媒体上曝光活动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你很可能已经是社交网络上的一个声音，或者至少是努力成为一个声音。会议是一个很好的方式来获得提升，让更多人关注你。这很简单：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在你的幻灯片上展示你的社交媒体联系信息&lt;/strong&gt;：用它们来介绍自己。无论是在会议上还是在网上阅读幻灯片的人，通过这种方式获得更多的追随者是相当惊人的。我甚至可以把它放在每张幻灯片的页脚。人们往往会把它们的截图贴出来。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;报道你在会议上的存在&lt;/strong&gt;：使用会议标签告诉人们你的演讲时间和地点。告诉人们你在休息时的位置，以防人们想和你交谈。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;指出别人的有趣事情和好的谈话&lt;/strong&gt;：这是对未来的投资。如果你分享你自己其他人的工作的欣赏，他们也可能分享他们的钦佩之情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;转发会议组织者的最新信息&lt;/strong&gt;：一点广告费都没有，他们会很感激你的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将你的材料放在网上并告诉人们&lt;/strong&gt;：你的幻灯片/演示材料/视频/新产品发布，并附上会议的标签，会有更多的人找到它并使用它。对于参加会议的人来说，这也可以是一个&amp;quot;先试后买&amp;quot;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;利用活动进行社交&#34;&gt;利用活动进行社交&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从一个活动中回来，带着一大堆名片，这可能是令人生畏的。特别是在我们都有智能手机的今天，这将使我们能够立即联系彼此。不过，不要做一个&amp;quot;拿了就忘&amp;quot;的人。如果你得到了一个联系人，请用电子邮件进行跟进。很多时候，事后并没有发生什么，但至少你在你的电子邮件客户端中已经有了细节，以备以后需要。我开始给名片拍照，并把照片收藏起来，而不是名片本身。我把这些名片撕碎——把别人的个人信息扔掉，如电子邮件和电话号码，是很不礼貌的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在活动中建立联系可以很有趣。我发现有时不在派对后和网络活动中与喧闹的人群混在一起，而是保持在外面一点，这也是非常有益的。那些害怕喧闹人群的人就会这样找到你，而且我这样接触和谈话要有趣得多。特别是在我完全不喝酒的时候——这让我自动隔绝于喧闹的人群。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;追踪活动参与情况&#34;&gt;追踪活动参与情况&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一旦你出名了，对你有很多需求，这就可以成为一份全职工作。通过建立一个良好的日历来跟踪你的活动，使之变得容易。在你每次参加会议后，为你的同事和会议组织者做一次汇报。这使你很容易决定下次是否值得你去参加同样的活动或将其交给其他人。它也给组织者一些思考的机会，也给你一个说&amp;quot;谢谢&amp;quot;的机会。这将会有很大的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;处理会议中的热点议题&#34;&gt;处理会议中的热点议题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在会议上发言是一件很好的事情，尤其是有大量的机会与其他发言者交流，了解他们的工作。例如，我对微软技术的许多误解，在当年与 IE8 团队的人见了几次面后，就变得清晰了许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议也创造了大量的网上热议，是将你的信息传递给很多很多人的好渠道。这在一定程度上取决于会议的规模。较小的会议有较少的议论，但大的会议有太多的嗡议论，你的贡献将被淹没在人们介绍自己和彰显他们存在的推文中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诀窍是再次从不同的角度出发。除了遵循正常的会议营销程序外，尝试找到额外的 &amp;ldquo;对我有什么好处&amp;rdquo;？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;成为你所谈论的会议的一部分&#34;&gt;成为你所谈论的会议的一部分&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;组织会议是一项相当艰难的工作，所以做的一件好事是支持你发言的会议。在推特上宣传它，告诉人们你会去那里，也许在会议前后几天组织一次小型的非正式早餐或晚餐聚会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加会议的主要好处 —— 不管是作为演讲者还是与会者，在休息时间、活动前后与他人打成一片，交流思想、想法和信息。不要只是出现在你的演讲中然后离开，你会错过大部分的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;立即发布&#34;&gt;立即发布&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在会议期间和接下来的日子里，网络上充斥着带有会议标签的推文、博客、照片、链接和所有其他类型的好东西。会议组织者还在大屏幕上直播社交媒体的更新，并收集有适当标签的网络内容，在会议网站上列出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个很好的机会，让你的东西尽可能远地、快速地传播出去。在网上准备好你的幻灯片和正确的标签，并在你的演讲结束后立即将其放到网上。在推特上使用标签，并将会议标签添加到网站的链接中，你将成为第一波信息的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的照片也是如此。上传它们，给它们贴上适当的标签，人们就会发现它们，因为大家都在检查会议照片。确保在照片上标明照片中人物的名字，以使搜索更加容易（在你征得同意后）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;会后总结&#34;&gt;会后总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;另一个回馈会议的好方法是在你的沟通渠道中报道它。写一篇关于这个会议的博客文章，也可以写一篇关于会议和你喜欢的东西的介绍性文章。我还在每次会议后通过电子邮件向组织者提供个人反馈，并因此得到了很多感谢。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>举办讲座或 workshop</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/deliver-a-talk/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/deliver-a-talk/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/deliver-a-talk/e6c9d24ely1h0anw9fvv6j20sg0fxgpb_hu9c87c3cd8e8be8ae0763435c2b92579f_141413_1024x573_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/deliver-a-talk/e6c9d24ely1h0anw9fvv6j20sg0fxgpb.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/deliver-a-talk/e6c9d24ely1h0anw9fvv6j20sg0fxgpb.jpg&#34; data-width=&#34;1024&#34; data-height=&#34;573&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一旦你确认被邀请去演讲，为各种技术故障做好了准备，就可以考虑发表你的演讲或 workshop 了。做正确的事情，因为数据是一回事，但以吸引人的方式提供数据则更有力量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：没有不好的学生或不好的听众，只有不好的研讨会和讲座。你的情绪、奉献和热情确实会成为观众的情绪——如果你不高兴，他们也不会高兴。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;公开演讲是一门艺术，你可以从其他形式的表演中学到很多技巧，但最重要的还是要做好准备，并乐此不疲。必须有人向听众传达你要演讲的内容——如果你不做，销售人员就会做。在提供材料时，有几件事需要考虑。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;做自己&#34;&gt;做自己&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于如何成为一名优秀演讲者的书籍和视频可能不下数十本，然而，&lt;strong&gt;没有什么比做自己更有可能让你成为一名优秀的演讲者了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不应该扮演某个角色。相信自己，你就会很出色。你最重要的资产是自信。信心不是自然而然产生的，但你展示得越多，就越容易建立。准备好材料，做好出错的备案，就不用害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果出错，也要继续讲下去。当你犯错时，要直截了当地说出来，然后继续演讲。给听众一个这样的印象 —— 虽然你是专家，但仍然是普通人，是人都会出错 —— 就像台下的听众一样。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;交流互动&#34;&gt;交流互动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为布道师，你做的事情都与沟通有关。你是一个信息发布者，但你也是一个将外部世界的问题、关切和想法带回公司的接受者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演讲时，告诉人们可以提问，这很正常。演讲时留出提问的时间。在讲到复杂的地方停下来，问听众是否都能理解，或者是否应该解释一些细节。问他们问题，并为回答问题的人准备小礼物。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：一般来说，不时向观众提问是个好主意。问他们是做什么的（举手），以及他们是否已经有使用该产品的经验，等等。这将使你知道如何把握演讲的其余部分，但也使人们感到他们参与其中，使他们不至于打瞌睡。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;准备好-takeway&#34;&gt;准备好 Takeway&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不是所与人都可以全程关注于你的演讲，你应该准备一个 takeaway（方便人们迅速记住和带走的知识）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个网址，他们可以在事后下载你的信息，并将其作为第一张幻灯片之一。我还发现，创建一个二维码很有用，这样人们就可以拍照，而不必在浏览器中输入。这对你来说也有一个实际的效果。大多数 URL 缩短器或二维码生成器也有附加的统计数据。你不仅使他们更容易跟进，而且你还可以证明你的演讲激起了你的公司的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说你要讲的内容，以及他们将从中得到什么。你不需要有完整的议程幻灯片（尽管有些企业环境需要这些），但预先告诉人们他们要听的是什么最好。记住，听众的听这个演讲 &amp;ldquo;对我有什么好处&amp;rdquo; 是你需要回答的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猜测会使人们感到不安，你不应该让大家在听你演讲时有这种感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;计划好时间并准备好问题答案&#34;&gt;计划好时间并准备好问题答案&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;计划在你的演讲后安排 &amp;ldquo;问答&amp;rdquo; 环节（无论如何，大多数会议组织者都会这样做 —— 但要宽宏大量）。这些会议使人们能够准确提问，获得他们需要的答案，然后回去立即解决他们的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一件事非常重要，那就是&lt;strong&gt;你需要控制问答&lt;/strong&gt;。很多时候，你会遇到一些人不问问题，而是介绍自己。要处理这个问题，而且要迅速地处理。有人会有真正的问题需要回答。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：如果你发现听众中有人在提问前先谈了一分钟自己的技能，那么就切入。询问对方的名字，并把他们作为专家单独提出来。“很好，XX 对 XYZ 很了解，所以在休息的时候，你也可以问她如何处理这个问题。XX，如果你愿意，我们可以收集一些问题，以后一起研究。“这样你就给了 XX 一个机会来传播他们的知识，让他们觉得自己是个牛人，而其他人也有机会问真正的、迫切的问题，可以在计划的时间内得到回答。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;真诚&#34;&gt;真诚&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你不知道答案，那就不要猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，询问观众是否有人知道。通常情况下，观众中会有其他演讲者或 &amp;ldquo;沉默的专家&amp;rdquo; 可以帮助你。这样你就表明你也愿意学习 —— 而且 &amp;quot; 傲慢的演讲者“的污名也被打破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有答案，就提出进一步调查，并与提出问题的人交换联络方式。不知道某件事情并没有什么坏处。但撒谎是有害的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后续沟通&#34;&gt;后续沟通&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在演讲后如何沟通往往比你在台上的表现更重要。记住，演讲是一种手段，目的是让人们使用你公司的产品，并且 —— 如果你有一个开发者计划，参与到这个计划中。这意味着你应该确保给每个给你名片的人发电子邮件（这可能会变得很耗时，但你可以在火车上做）。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：请确保尽快发布、上传录音、照片和幻灯片。这表示对那些来看你的讲座的人的尊重，并邀请那些错过的人参加。几周后发布的演讲报道基本不可能有人关注。会有很多让开发者分心的事情发生。迅速采取行动，你就能成为会议产生的关注高峰的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在你的演讲之后要有联系选项（通常在最后一张幻灯片上）—— 电子邮件、Twitter 名称等等。最好是有专门的沟通渠道。不要使用你的公司邮件或你在工作中使用的 IM 名称。首先，这可以让你在回答问题时更有选择性，但更重要的是，把公司的沟通渠道给任何人都会有安全风险。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>演讲技巧</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/talk-delivery-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/talk-delivery-tips/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/talk-delivery-tips/e6c9d24ely1h0anwgjbi8j20sg0co76b_hua9cf7c56d2b74fd60db50e7c3f9ac00e_82137_1024x456_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/talk-delivery-tips/e6c9d24ely1h0anwgjbi8j20sg0co76b.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/talk-delivery-tips/e6c9d24ely1h0anwgjbi8j20sg0co76b.jpg&#34; data-width=&#34;1024&#34; data-height=&#34;456&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;讲座和演讲是一个伟大的工具。它能让你以一种引人入胜的方式向听众展示令你兴奋的东西。听众会给你即时的反馈——很多是以肢体语言的形式。对我来说，这是作为一个开发者布道师的最令人愉快的部分之一。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：任何伟大的演讲的开始是对主题的兴奋。如果你没有这种兴奋感，你还不如不出场。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们在本手册中已经讲过几次了。在这一章中，我想讲讲演讲的另一个问题。注意时长，更重要的是——保持听众的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面的信息是围绕着会议上的演讲。演讲是你在节目中的档期，是独立的。而不是那些介绍研讨会或公司会议期间的演讲。我在这里要介绍的许多内容也适用于这些会议，但有一些不同的细微差别需要考虑到。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何在-x-分钟内装下所有内容&#34;&gt;如何在 x 分钟内装下所有内容&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为一个刚开始做演讲的人，你会对演讲时长感到恐慌。这是很自然的，也是可以的。我们都会这样做。刚开始做演讲的人可分为两类。一类是对演讲的每一秒钟都进行排练，但却被打断，另一类是在演讲中显得太快了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：我们倾向于跑上楼梯而不是下楼梯。原因是，当你更快地通过它们时，紧张和累人的任务显得更容易。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这也是为什么你的演讲总是比排练时或你计划的要快的原因。在讲台上演讲时，你的肾上腺素急剧上升，对你来说就是这样。这没关系。它使你成为人，平易近人，把观众带到你身边。你做了我们都害怕的事情 —— 向一群人介绍情况，而你仍然害怕。这使你成为一个诚实的、技术性的演讲者 —— 而不是一个华而不实的完美演员或政治家。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;：当你更多地进入演讲状态，这种自动加速会变得很危险。兴奋感并没有减弱 —— 你所做的只是习惯于快速。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么随着时间的推移，你的品牌变得越来越大，而且你很想在你的谈话中加入越来越多的内容。你有时间，所以你不妨利用这些时间，对吗？人们花钱应该有所回报，而且越多越好，对吗？并不总是这样……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;少即是多&#34;&gt;少即是多&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不要落入陷阱&lt;/strong&gt;。一个伟大的演讲只提出几个要点，都是围绕一个中心主题。这就是为什么专注于演讲的会议有简短的会谈。TED 对演讲施加的 16 到 18 分钟的限制并不是为了获得更多的内容而采取的一种技巧。这是一个很好的限制，因为这是听众警觉和能够接受事物的时间。它也迫使演讲者更多地考虑他们的演讲：在有限的时间内表达自己的观点。这意味着你将尽可能多地去掉废话和冗余。而你要挑选更有说服力的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点要记住：&lt;strong&gt;以你想表达的一个观点开始&lt;/strong&gt;。这不需要是一个声音片段（尽管这很重要）。它可以是很多东西。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这可能是一种洞察力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这可能是你的研究结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;它可以是一个“这里是 X 事物的现状”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;它可以是“这是 X 产品的新内容，看下我们如何构建这个功能”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;从你的观点开始，然后围绕它添加其他内容。就像一个好的故事有一个铺垫、高潮和结束，你的演讲也应该如此。从本质上讲，你的重点应该是&lt;strong&gt;我希望人们记住我的演讲内容是什么&lt;/strong&gt;？这意味着你需要试着进入听众的内心世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道你在说什么。试着回忆一下让你走到这里的主要“A-hah&amp;quot; 时刻是什么。这是你的出发点。你要演讲是有原因的。你想讲述的关于你的演讲主题的故事就是这个原因。而不是话题本身。推销这个话题 —— 你不必拥有所有的信息。这很重要。有很多演讲者会告诉你为实现一个目标所要采取的所有步骤。但你会记住那些启发你以自己的方式进一步了解这个主题的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;你的演讲只对你自己重要&#34;&gt;你的演讲只对你自己重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当我们在会议上向听众谈及技术演讲时，有几件事需要考虑：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你的讲座是众多讲座中的一个&lt;/strong&gt;：如果每个演讲者都用大量的现场编码、使 &amp;ldquo;一切都像按下按钮一样简单&amp;rdquo; 的伟大工具和 &amp;ldquo;X 方法论已经过时了，这里有新的 —— 如果是实验性的东西可以拯救我们&amp;rdquo; 这样的深刻真理让听众眼花缭乱，人们很快就会被信息淹没。一个能很好地说明某个问题的演讲会令人耳目一新，而且看起来并不是为了让演讲显得更充实而填鸭式的内容。你可以通过专注于一件事而脱颖而出。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你的讲座被录制和传播&lt;/strong&gt;：有很多研究告诉我们，教育视频应该有多长，一般的共识是，短一点比较好。人们使用浏览器插件来观看视频的速度比他们要快，以节省时间。没有人愿意花整整一个小时来了解一些新产品的功能。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人们不会记住整个讲座&lt;/strong&gt;：你必须利用你的时间来传播。你要让人们记住你谈话中的几件事，让他们回味一下，或者告诉别人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人们不需要你提供信息&lt;/strong&gt;：他们需要你仔细思考。他们需要你学习如何利用各种资源来应用某些东西或洞察力。没有人需要你告诉他们显而易见的事情或他们在网上几秒钟就能查到的事情。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;作为一个演讲者，你的工作是使一个话题变得有趣，让人们自己去尝试。你只是一个带路人，人们可能散去，或自己找路走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是真正的演讲艺术。讲台时间不是展示和讲述时间。这就是视频培训、研讨会、教程或一对一培训的意义所在。技术活动的讲台时间是 &amp;ldquo;这就是为什么这是值得你花时间研究的东西&amp;rdquo;。或者 &amp;ldquo;这里是研究状况帮助我们&amp;rdquo; 的时间。而不是 &amp;ldquo;我知道，我很兴奋，我会向你展示我发现的一切&amp;rdquo; 的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能很难避免，因为在讲台上炫耀是很有趣的。分享你为取得成就所做的事情，那种感觉很好。展示使用某种工具或工作方式使你变得多么有效，这很好。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;：重要的是要记住，人们不是你，每个人都有不同的学习和工作方式。炫耀对你有用的东西，以及它是如何让你变得更好的，会让人觉得是居高临下或傲慢无礼。记住，观众很可能也知道他们的东西。而且他们想炫耀他们知道。这就是为什么你在演讲期间和之后会在社交媒体上得到咄咄逼人的反馈，因为你对你的产品或你的技术知识表现得过于 &amp;ldquo;自我&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;索引更多信息&#34;&gt;索引更多信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最简单的方法是将信息下放，以控制时间并利用你所拥有的时间来传递令人难忘的信息。与其自己解释一切，不如指出人们在空闲时间可以查阅的资源。你可以通过参考一些东西：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络上的比较 / 研究网站显示某种技术的现状&lt;/strong&gt;。这些网站很好，因为它意味着你的演讲保持了时效性。你向听众介绍了一种资源，如果他们以后观看你的演讲录像，可以看到目前的状况。由于许多会议需要很长时间来编辑和发布视频，因此在你的演讲和发布之间总会有一个延迟。不要展示当前的状态，而是指出正在进行的旅程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;深入的讲座，涵盖了你提供的同一主题，作为一种解决方案&lt;/strong&gt;。比如说你做了一个关于离线应用的讲座。你可以详细介绍所有浏览器的差异和 service worker 的状况。或者你可以指出一个关于这个主题的深度讲座，并解释为什么这项技术是重要的，它解决了什么问题。这也表明你是一个关心其他演讲者和会议的人。这表明你关心你所做的事情，并给其他演讲者以信任。这表明你了解情况并准备教和学，而不是仅仅告诉人们你知道什么。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;测试套件&lt;/strong&gt;。与其你告诉人们某些东西是有效的，不如向他们展示他们可以自己测试的地方。这就避免了人们对你的质疑。你所做的只是分享你发现的结果和你对它们的看法。此外，你还邀请他们做同样的事情，找到他们自己的结果，与你的结果进行比较。这使听众和你一样酷，但你仍然更酷一些，因为他们是从你这里获得该资源。例如，如果他们向他们的老板展示他们的网站有多慢，以及如何解决这个问题，他们就会记住你是向他们介绍这个让他们老板印象深刻的工具的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交互式的例子和 fork 的资源&lt;/strong&gt;：让他们发挥和扩展你的工作。把你的代码放在 JSBin、JSFiddle、CodePen 或任何其他资源上。指向 GitHub repo。让人们清楚地知道在哪里可以找到你的工作，以及你希望人们使用它的原因。同时要求他们给你反馈。代码的可重用性和可用性很重要。没有人愿意跟随一些现场编码的录音，并试图阅读视频中的代码。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;规格和官方标准讨论列表&lt;/strong&gt;。相信你是一个演讲者是一回事。要知道你谈论的东西吸引了很多专家的眼球，并得到同意，这是一个完全不同的游戏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;收集资源&lt;/strong&gt;。提供一个你在演讲中谈到的资源的链接列表，并将其作为找到所有资源的一个地方。这就避免了人们在做演讲时不得不记下你所讲的内容。它还允许你使用一个简短的 URL，并跟踪有多少人查找了你所涉及的内容。这是一个可以向你的经理展示的好指标。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;太多的人担心的一个问题是技术含量不够高。我们都讨厌推销 —— 这一点毋庸置疑。与编码练习相比，演讲作为一种形式有很多教学上的好处。这就是为什么你不应该为使用幻灯片而不是打开终端作为演讲的工具而感到难过。这让我想到了最有可能吞噬你时间预算的事情：代码练习和现场演示。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现场编码&#34;&gt;现场编码？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我和其他做开发者布道的人多次讨论过这个问题。我们认为现场编码是作为一个技术演讲者的最令人惊奇的水平。它表明你仍然是一个程序员。它表明你会走路，而不仅仅是会说话。这意味着每个人都可以重复你所展示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我见过了不起的现场编码演示。而且他们总是在观众中大获成功。一些演讲者设法使代码成为一种表演，并保持其娱乐性和刺激性。不过那些都是特殊的人，或者是讲座和现场代码都准备得非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当几个小时后问同样兴奋的听众，代码是关于什么的，或者演讲者是如何解决某个问题的时候，你会得到一个不同的结果。现场编码是令人兴奋的，但它也假定观众和你一样工作，使用同样的工具。很多时候，我看到观众的反应偏离了预期。人们在 Twitter 上谈论终端设置或演讲者使用的代码编辑器，而不是倾听和思考演讲的主题。通过在讲台上编码，人们可能会被你的环境设置和工作方式所分心。这可能是一个重大的分心。或者它甚至意味着人们根本不听你的 —— 毕竟你没有使用他们的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场编码有很多未知因素，可能会使你的演讲脱节并吞噬你的时间分配。很多事情可能而且会出错：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你将处于离线状态&lt;/strong&gt;。不要相信会议组织者或场地所有者告诉你的任何事情。只要你一上台，网路就有可能中断，电脑就有可能死机，程序就有可能崩溃，除了重新启动机器，你将无能为力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在演讲和写作时，你会添加错别字&lt;/strong&gt;。这只是一件自然的事情。当你承认并立即修正它时，或者当听众中有人在你尝试之前就发现了你的问题时，这很迷人。但是这需要花费时间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你会忘记明显的事情&lt;/strong&gt;。比如你的登录信息。很多时候，我看到演讲者试图连接到一个系统，但三次登录都失败了。有一次，我看到一个演讲者没有意识到他是在名称栏而不是密码栏中，而是把他的密码打进去，让 2000 人看到。祝你好运，能解决这个问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你的代码会更难写，或者无法阅读&lt;/strong&gt;。你必须把字体放大很多，人们才能看到你所做的事情，这意味着你在一行中可以发挥的字符更少。通常情况下，投影仪的分辨率不是你的标准分辨率。这意味着你的编辑器的设置现在必须适合一个更小的空间，你不会有所有的菜单和工具条。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你可以很容易地显示你不想让大家看到的东西&lt;/strong&gt;。在字段上的自动完成，在 URL 栏中输入时显示的浏览器历史记录，所有这些东西都会变得令人讨厌，甚至是直接令人尴尬。我认识的许多开发人员在他们的机器上创建了一个全新的配置文件，以避免这种情况。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;调试和解决问题需要时间&lt;/strong&gt;。当在讲台上出错时，你需要承认并继续。当你展示了 10 分钟的代码，结果却不工作时，你不能这样做。这时你就开始喃喃自语，专注于代码。或者你从听众那里得到很多不同状态下的反馈。无论如何，它打破了你的演讲的流程，时间在流逝。你失去了对你的演讲的控制。而这是要避免的一件事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;很多现场编码都是 &amp;ldquo;任何人都可以在一分钟内完成这个&amp;rdquo; 的推销，这可能会让人觉得很累。作为开发者，我们一直被承诺可以让我们的生活更轻松。我们也不断看到他们失败。而且我们已经看到了很多 &amp;quot; 一分钟演示“的东西，在我们之后的工作中，我们从来没有，也不需要去做。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;：如果感觉做起来太简单，那么它要么不值得做，要么就是侮辱了我们作为开发者的工作。我们是专家，专家级的工具应该使我们建立更高质量的产品，而不是使我们成为多余的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;也就是说，如果你对你所做的事情很坚定，而会议是一个技术性的会议，人们希望事情在实验过程中出现故障 —— 那就狂欢吧。我在这里不是要阻止你以你自己的、个人的方式尽可能地发挥你的创造力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑做代码和 / 或产品演示的截屏，并对其进行讨论。因为演讲应该是可重复的，其内容是可重复使用的。使用屏幕录制，你可以快进视频的加载或编译部分，而且你知道练习的长度。你可以专注于编码，而在讲台上你可以专注于做现场评论。做到这两点是很难的，因为打出的东西和你说的不一样，不是一件自然的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;避免提问&#34;&gt;避免提问&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在演讲过程中，最糟糕的事情之一就是不允许提问。我知道，在本书的早期，我说这是一件好事。但那并不是专门针对会议演讲的。虽然提供提问的选项似乎是对听众的一种很好的服务，使会议看起来更有互动性，但这并没有什么好处。在作为 workshop 一部分的演讲中，为了介绍其中的一部分，这很好。在一个会议上，你在讲台上，你有规定的时间，它除了分散注意力，什么都没有。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你要听清问题，理解它，然后重复它&lt;/strong&gt;。这是为观众准备的，但更重要的是，为录音准备的。在录音中，你将看起来像一个迷路的人，试图眯着眼睛看谁在问问题，听并理解问题是什么。这不是一个好的样子，也浪费以后观看你视频的人的时间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这些问题要么是关于你以后要讲的东西，要么是关于其他话题，与你正在演讲的话题没有直接联系&lt;/strong&gt;。前者会让你在说 &amp;ldquo;啊，那是以后的事情&amp;rdquo; 时显得很得意。这也使得用于提出、理解和重复问题的时间完全被浪费。这让问问题的人觉得他浪费了大家的时间。后者意味着这个问题打乱了你的故事和叙述进度，分散了观众的注意力。你失去了他们，而这是要避免的主要事情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这是件太自大的事情&lt;/strong&gt;。当然，在你的演讲中允许提问，表明你并不害怕。它表明你知道关于这个话题的一切。这也表明你不太关心你的演讲，或者你没有一个连贯的故事要讲。你已经承认，你的时间并不重要，你更愿意和人们进行讨论。那为什么不直接提供一个公开的问答而不是演讲呢？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;明确表示讲座后会有时间提问。告诉人们在会议期间在哪里可以找到你，以及如何联系你。再次向人们保证，你的讲座会有很多信息，所以他们的问题很有可能得到解答。从本质上讲，让人们知道这是一个有计划的、有固定长度的讲座，他们就会更容易接受并仔细聆听。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;要消减的东西&#34;&gt;要消减的东西&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在幻灯片中，有一些我们认为是好的风格的东西，但仔细观察却没有那么有用。它们可能对你有用，但我发现在我的演讲中，删掉它们并没有什么不良影响：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;议程幻灯片&lt;/strong&gt;：这告诉听众什么时候该睡觉，什么时候该保持清醒。你可以在演讲开始时用一句话说出你要讲的内容，没有必要不断提醒人们你此刻的位置。这给人的感觉是演讲者的拐杖，它给人的印象是你不是在讲故事，而是在遵循一张指令。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;企业信息幻灯片&lt;/strong&gt;：“我为 X 公司工作，该公司从事……&amp;quot;，这不是人们来此的目的。除非你的演讲是关于你的公司的，否则要不惜一切代价避免这样做。这包括对你的幻灯片进行大规模的企业品牌宣传。除非有法律上的理由，否则不要这样做。这是你的时间，你的演讲会让人们对你的公司感到兴奋。品牌的问题是，人们对品牌有一种成见。不要让这成为你的品牌的障碍。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;冗长的关于自己的介绍幻灯片&lt;/strong&gt;：这就是会议材料上的简历的作用，而且，你猜怎么着？也没有人读这些东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;时下的笑话和恶搞&lt;/strong&gt;：虽然现在有这些东西很酷，但当人们以后再回过头来看你的谈话时，它们可能会显得过时，而且在很多方面甚至更加矫揉造作。更糟糕的是，当某个恶搞或名人被你不想看到的人采用时，当下可能很有趣的东西在不久的将来可能会变得令人反感。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;充实你的演讲&#34;&gt;充实你的演讲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你对自己的演讲感到满意，并且你意识到没有什么可以删除的，那么你可以放些什么来增加价值并填满剩下的时间？有几件事情可能是重要的：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;告诉人们在哪里可以找到你演讲的幻灯片&lt;/strong&gt;。几乎没有人看幻灯片，但每个人都想看。这是第一个问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;有一张幻灯片，告诉大家在哪里可以见到你，如何联系你&lt;/strong&gt;。告诉人们你为什么使用某个渠道，为了什么。告诉他们你在哪里有多大可能和多快的反应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;准备一张幻灯片，介绍你在其他公司工作的同事或人&lt;/strong&gt;。他们是该主题的专家。如果你很忙，人们可以联系这些人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;显示你在哪里发布，你的团队在哪里发布东西&lt;/strong&gt;。你不希望成为唯一的真相来源。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;展示涵盖你所谈论的主题的资源，需要参与&lt;/strong&gt;。邮件列表、存储库、单元测试库等等。换句话说，展示听众在哪里可以以一种简单而有帮助的方式成为其中的一部分。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;展示你为了解该主题而阅读的资源&lt;/strong&gt;。分享你的资源是人们所欣赏的，它给这些资源带来了动力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;规划演讲摘要&#34;&gt;规划演讲摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;围绕一个中心主题和你想表达的单一知识点来计划你的演讲。围绕它添加更多的内容来讲述一个故事。这样，如果你的预处理用掉了太多的时间，你仍然可以获得精华的东西。你的时间是有限的，听众不会听你说的每句话。让你和他们都值得一听的是，你要有精彩的内容，有助于保持节奏的材料，并避免那些出错时可能花费大量时间的材料。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>注意演讲措辞</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/things-not-to-say-on-stage/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/things-not-to-say-on-stage/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/things-not-to-say-on-stage/e6c9d24ely1h0anwpg5pzj20sg0cpgo0_hu75d7c4a0e633460faaca16abd6f62380_94595_1024x457_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/things-not-to-say-on-stage/e6c9d24ely1h0anwpg5pzj20sg0cpgo0.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/things-not-to-say-on-stage/e6c9d24ely1h0anwpg5pzj20sg0cpgo0.jpg&#34; data-width=&#34;1024&#34; data-height=&#34;457&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这不是关于触发词或歧视性的表达方式。有很多这方面的信息，甚至有一些不错的&lt;a href=&#34;http://alexjs.com/&#34; title=&#34;语义处理工具&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;语义处理工具&lt;/a&gt;可以使用。它也不是关于无意识的偏见。或者说，也许它是。习得性偏见是肯定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于技术演讲中的一些话语，听起来令人鼓舞。实际上，它们可能将听众排除在外，使他们对自己的知识水平感到遗憾。以下是这些句子，我将详细解释如何用一些破坏性较小的句子来代替它们：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这很容易&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;我快速重复一遍，为了你们中少数不知道的人&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;每个人都可以做到&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;X 解决了这个问题，所以你不必担心这个问题&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;众所周知&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这就是为什么 Y（你的产品）比（竞争者）X 好得多&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这就像我们在学校学到的一样&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这可以用几行代码完成&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;如果你想做到专业，就做 X&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这些都不是妨碍你的表演，使你成为一个糟糕的演讲者。甚至可能有一些方法来使用它们，而不是混乱和破坏性的。这就是语言，在某些文化中，它们可能是可以使用的。我在这里不是要告诉别人。我在这里是要让你意识到，一些听起来不错的东西可能会让人感觉不好。而这不是我们作为演讲者的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个演讲者，你的工作不仅仅是提供技术信息。你还需要启发和娱乐。你常常通过简化事情和努力取悦他人而超越了目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是要提醒自己，我们不能对我们的观众有太多的期待与假设。房间里可能都是专家，但视频记录也会发给每个人。以简单的方式解释事情，并不是让他们变笨。实际上，这可能是演讲者最困难的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加专家活动是很有压力的。作为一名听众，你不想显得比别人能力差。作为一个演讲者，情况更糟。演讲是一种平衡的行为。你既不想听起来居高临下，也不想让听众负担过重，更不想让人觉得自己很笨，显得太基本，还有&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在很多活动中听到过以下的表达方式，我总是有点畏缩。通常情况下，它们是可以的，也没有什么坏处。但是，为了让演讲者做得更好，我们最好能更有意识地了解我们所做的事情以及它可能产生的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这很容易&#34;&gt;这很容易&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们经常试图通过使我们展示的东西显得简单来使观众平静下来。这样做的问题是，对我们来说简单的东西，对房间里或网上的人来说可能仍然是复杂的。再加上同行的压力，人们既不会说出他们不明白的地方，也不会感到有力量。反之亦然——如果说某件事情很容易，而人们却不能掌握或应用它，我们就会让他们感到愚蠢。如果你让我感到愚蠢，你可能会激励我变得更好。但我并不是出于正确的原因——我是出于内疚和自我怀疑而这样做的。更糟糕的是，根据你是谁，让你感到愚蠢可能反而会激励你去攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用 &amp;ldquo;这很容易&amp;quot;的最糟糕的方式是，你依靠大量的抽象概念或工具来实现容易的部分。它们都可能成为应用你的智慧的人的绊脚石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委婉说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;以下是如何实现这一目标的几个步骤&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;通过使用这些工具，这些工具都是有据可查的，你可以&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;完成这项工作的方法是&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;使用这些方式来说。最终的结果已经是既定的了。谁知道呢，他们可能会找到一种方法来改善你的&amp;quot;容易&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我快速重复一遍为了少数不知道的人&#34;&gt;我快速重复一遍，为了少数不知道的人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这种表达方式是在我参加的一次会议上出现的，它让我感到害怕。演讲者的意思是以&amp;quot;嘿，我们都已经了解了&amp;quot;的方式进行鼓励，但它却显得很傲慢。更糟糕的是，它已经把那些不知道的人挑出来了，让他们觉得自己是在聚光灯下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果目的是对你想建立的东西做一个快速介绍，最好是把它表述为一个提醒，而不是&amp;quot;你已经知道了，我在这里做什么&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委婉说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;只是作为提醒，这里是 X 的内容&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;你可能记得，X 是关于&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;我们正在使用 X 构建这个，这是&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这将你的重复加入到流程中，而不是成为一个借口。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;所有人都可以做到&#34;&gt;所有人都可以做到&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果每个人都能做到，我为什么要听你的呢？另外，如果每个人都能做到，为什么我从来没能做到？如果你使用这个方法，你要么提出一些基本的东西，要么过度简化一个复杂的问题。后者看起来是有力量的；你消除了对接近某些东西的恐惧。但是，当人们不能使用它时，它就会起反作用。然后你把他们排除在&amp;quot;所有人&amp;quot;之外。而这是一种伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委婉说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;如果你知道自己在 X、Y 和 Z 方面的方法，你应该发现它的结果是&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;一旦你设法做到这一点，你会发现它使你其余的工作更加愉快&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这是一种非常有效的工作方式，如果它对你有效，就把它告诉其他人&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这又使它成为提醒和旅程的起点，而不是一个重复的既定事实。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;x-解决了这个问题所以你不必担心这个问题&#34;&gt;X 解决了这个问题，所以你不必担心这个问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为你的产品欢呼吧——它解决了一切问题。现在买下它，用你没有的智慧来打动人们。当你因此而受到赞扬时，你会感觉更糟。这是一个经典的销售策略，对终端用户的产品很有效。作为一个开发者，你应该始终担心你在产品中使用的东西，因为每个部分都可能成为一个问题。而这将取决于你是否能解决它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委婉说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;X 解决了 Y 周围的问题，所以你可以建立 Z&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;创建 X 是为了使 Y 更容易，并在生产中使用，结果是令人鼓舞的&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;以下是你可以手动做的步骤，X 为你做的&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;打开引擎盖，展示你的产品如何运作。不要直接销售产品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;众所周知&#34;&gt;众所周知&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;常识是一个神话，它依赖于你的环境、获取信息的途径、消费新闻的时间和你的学习方式。把某件事情作为常识来介绍，可能会让人们觉得
&amp;ldquo;那我怎么会听说过呢？&amp;ldquo;并让他们停下脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委婉说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这已经有一段时间了，在 X（X 是你链接的资源）中得到了精彩的解释&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;测试表明，X 是很多解决方案的必然结果（指出研究，给出证明）&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;我的依据是，X，正如多次证明的那样&amp;hellip;&amp;hellip;（并添加一个资源清单）&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;需要引证&amp;quot;是一种绝妙的说法和证明自己观点的方式。你向人们展示了你在做出假设之前做了功课。而你给那些没有做过的人提供了这样做的工具。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这就像我们在学校学到的一样&#34;&gt;这就像我们在学校学到的一样&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这假设每个人都上了和你一样的课程的学校。很多人都没有。当它适用于计算机科学学位的一部分知识时，这尤其具有破坏性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委婉说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;多年来，这一直是计算机科学教学的一部分，而且理由充分，因为 X&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;对于和我上过类似学校的人来说，这应该很熟悉，而对于那些没有上过的人来说，网上有一堆关于它的信息，在 X&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;你可能还记得学校里的这些东西——现在你看到它是如何在实际工作中应用的。谁知道呢？&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;很多人创造了网络。并非所有的人都走上了官方的道路。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这就是为什么-y你的产品比竞争者x-好得多&#34;&gt;这就是为什么 Y（你的产品）比（竞争者）X 好得多&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这在广告中很常见，尤其是在美国。通过让别人看起来更糟来炫耀你的产品。这毫无意义，只会招致他人的批评和报复。作为一个技术演讲者，你应该知道其他产品也是由人制造的。最终决定出货的产品并不总是基于技术上的优点。这是一种廉价的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委婉说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这里是如何用产品 X 做的，我们采取了不同的路径，这里是原因&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这方面有很多解决方案。我们发现，有些缺少一个使我们更有效的功能，那就是 X&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;你可以使用任何让你高兴的东西来实现 X，我们添加了以下内容，因为我们发现它是缺失的&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;展示你对你的竞争者的了解可以防止对它的质疑。显示它们的不同之处，可以让人们自己决定哪个更好，而不是你告诉他们并希望他们同意。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这可以在几行代码中完成&#34;&gt;这可以在几行代码中完成&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;代码的数量已经成为显示我们的解决方案有多有效的一种矫揉造作的方式。几乎所有的
&amp;ldquo;快速和小的解决方案&amp;quot;一旦在生产中使用，就会变成一个更大的解决方案。告诉人们这是不可避免的，并赞扬这个小的起点，因为它是一个开始，这更有实际意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委婉说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;如你所见，开始这只是几行代码。我简化了这个，在这里展示，源代码可在 X&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;就目前而言，这是实现这一目标所需要的全部内容。毫无疑问，你将需要添加更多内容，但这是一个起点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;通过将一些问题抽象出来，我们可以将我们的代码减少到几行&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;由于我们依赖于 X 的功能，这意味着我们的实现可以非常小&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;很多时候，这解决了我们自己在幻灯片上只展示几行代码的问题。相反，让我们写出可理解的代码，分节解释，而不是一个神奇的花絮。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如果你想做到专业就做-x&#34;&gt;如果你想做到专业，就做 X&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人们对什么是 &amp;ldquo;专业&amp;quot;有不同的看法。当我们担心质量和维护时，其他人更看重快速交付。技术水平一直在变化，像这样的句子在几周后就会显得很愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委婉说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;X、Y 和 Z 正在大量使用这种方式来提供他们的产品。这里有一些案例研究，显示了积极的结果&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;使用 X 给你一个可以依赖的起点，并使你更容易向你的替代者解释如何接管产品&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;X 的好处是 Y，这使得它成为一个专业的工具，可以使用&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;你通过经验和对新事物的学习以及保留它们来实现专业性。人们在讲台上所说的、被定义为&amp;quot;最佳实践&amp;quot;的事情需要得到专业人士的验证。这不是由作为演讲者的你来决定的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;快速检查&#34;&gt;快速检查&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;还有更多非故意的破坏性表达。通读你的演讲，观看你的视频，然后问自己。&amp;ldquo;如果我不知道我所知道的，我听了会有什么感觉？&amp;quot;。然后相应地删除或重新措辞。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;**事实：**我们的市场通过不歧视背景或教育水平而快速发展。诚然，我们中的大多数人都是在安全的环境中长大的，并幸运地拥有免费的基础教育。但在我们中间有很多人来自无名之辈，或者至少是远离计算机科学的人。而且他们做了很好的工作。我甚至可以说，背景的多样性使网络成为现在的样子：一个美丽的混乱，不断演变为谁也不知道的东西。它一点也不无聊。要达到某个目标，永远没有
&amp;ldquo;唯一的方法&amp;rdquo;。我们通过庆祝不同的观点发现了很多解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>撰写博客和文章</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/write-great-posts-and-articles/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/write-great-posts-and-articles/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/write-great-posts-and-articles/e6c9d24ely1h0anwxvgasj20sg0780t4_hue168f1baec6471301d7c4a8e4a7f1ab3_24058_1024x260_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/write-great-posts-and-articles/e6c9d24ely1h0anwxvgasj20sg0780t4.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/write-great-posts-and-articles/e6c9d24ely1h0anwxvgasj20sg0780t4.jpg&#34; data-width=&#34;1024&#34; data-height=&#34;260&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;网络写作是一项专业技能。很多时候，你会发现人们在写在线文章或博客文章时运用其他媒体的规则。成功率很低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请注意，网络上的文本不是孤零零的在某一个地方发布的，而是以书签、链接和参考文献的形式在整个网络上传播。因此，重要的是将文本分成易于消化、可引用和可重复的几块，并使你的文章标题和文件标题在没有全文的情况下也能发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：这也是一个无障碍的好处。像屏幕阅读器这样的辅助技术允许你按标题浏览文件，而不是把整个文件当作一大块来听。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;简单并不愚蠢&#34;&gt;简单并不愚蠢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;写简单的文本是艰苦的工作。写出令人印象深刻的文章则比较容易。你经常看到人们试图通过使用复杂的词语和参考资料来打动观众。当你写小说或歌词时，这很好，在玩弄语言时有很多乐趣。然而，在网络上，尤其是在开发人员布道方面，你的目标应该是尽可能地让人理解。请考虑以下简单文本的特征：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;用简单的术语写作需要大量的工作和对主题的彻底理解。你需要熟悉这个主题，才能用简单的语言解释它。如果你不能用简单的语言解释，很可能你自己还没有完全掌握这个主题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果用尽可能简单的术语解释事情，就能确自己保接触到最可能多的读者。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;简单的措辞让非母语人士有机会了解整个事情的内容，也许还可以花些时间使用翻译工具，使之对他们有用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;简短、容易掌握的句子读起来不那么累人。当你看第一眼时，它们也不会让人感到畏惧。在阅读文本之前扫描文本是网络上非常常见的模式——特别是在移动设备上。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;：然而，在用简单的术语解释复杂的事情和听起来居高临下之间有一条界限。如果你怀疑自己在&amp;quot;简单化&amp;quot;的道路上走得太远，可以让别人看一下你的文章以避免这个问题。阅读和重读你所写的东西（中间休息一下），并使它在每一次反复中变得更容易。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;与现实生活中的物体和场景进行比较，可以很好地简化复杂的问题。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：在雅虎工作的 &amp;ldquo;黑客开放日&amp;rdquo;，我和几个媒体人谈过，他们对黑客日和开放 API 的概念感到非常困惑。那时，这些都是全新的东西。我是这样解释的。&amp;ldquo;如果雅虎是一家汽车公司，我们最新的车型会在这里被拆解，我们会允许人们玩弄这些零件。也许他们会找到一种很酷的新方法来组装它们，这就是我们想要的使汽车更环保、更高效的突破。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：我在网上写作时经常使用的一个工具是海明威。你可以到 &lt;a href=&#34;https://hemingwayapp.com/&#34; title=&#34;hemingwayapp.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;hemingwayapp.com&lt;/a&gt; 试用它。它是一个在线编辑器，给你一个指标，说明你的文本需要什么阅读年龄。它标记出常见的问题，如句子太长或过于复杂的单词。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;简单直接不要用糖衣包裹&#34;&gt;简单直接——不要用糖衣包裹&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你的标题和介绍性文字是一个博客最重要的部分。两者都决定了将来找到这个帖子的难易程度。报纸已经使我们有条件写出诙谐有趣的标题，其中包括流行语和典故。这很有趣，但你读了它们，说明已经买了报纸。网络标题会变成链接、书签和社交媒体分享。因此，它们需要在没有其他文字的情况下有意义。对于一篇技术性的博客文章，要说明文章的内容——不要试图变得太聪明。流行的参考资料甚至更糟糕，因为这些资料并不能很好地转化为其他文化。问问自己：你是想在一分钟内表现出创造性和诙谐，还是想在几个月内提供有效的信息？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博客文章应该像广播中的新闻项目一样：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在任何博客的开头，都要说明发生了什么，在哪里发生，如何发生。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;继续解释博客中的内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后进入细节。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这将防止任何混淆，并让感兴趣的人去了解更多。当在社交媒体和任何地方分享时，人们以自动方式链接到你的文件，他们将可能使用博客的标题——无论是 HTML 中的标题还是文件的大标题。如果你的标题脱离上下文，显得没有意义，就不会有很多人点击它们。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：大多数社交网络都有链接预览，可以自动将链接扩展到其标题和第一张图片。这一点很重要，也是一个可以利用的强大的东西。熟悉你的文章中需要的元标签，以便在你选择的社交媒体平台上获得一个合理的和令人兴奋的预览。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;内容长度&#34;&gt;内容长度&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在线使用的技术写作是指保持简短和直接的内容。人们很忙，想要了解事实。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：为了写出好的文章，要写，要读，要删除不需要的东西，要再读，要删除更多的东西，如此反复。如果你不能再删除了，你就达到了发表的目的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果你有很多内容要讲，为什么不把它分成几篇？这将使你能够在第一篇文章的结尾处预告下一篇文章将在几天后发表，并使你的博客有重复访问者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;添加多媒体内容&#34;&gt;添加多媒体内容&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果可以，在博客中加入相关的媒体。一张介绍性的照片可以吸引人的眼球，并引诱大脑阅读所发生的事情。我们很幸运，现在嵌入视频、音频和幻灯片就像复制粘贴一样容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵌入多媒体将我们的信息捆绑在一起，易于消化。它还允许访问者在第一时间浏览文章，并在稍后回来阅读其他内容（观看视频、下载播客）。它还可以帮助那些很难阅读但很有能力听或看的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在嵌入多媒体时，确保也要写上说明性的文字——图片需要有好的替代文字，视频至少要有对它们所显示内容的描述。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：通过提供文本替代物或你的笔记，幻灯片的效果会好很多。许多幻灯片托管平台会自动为你的幻灯片创建一个 HTML 脚本。就我个人而言，我从我的笔记开始，然后根据这些笔记创建我的幻灯片——这样，我总是有一个 HTML 版本可以从幻灯片中链接到。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;结构化内容&#34;&gt;结构化内容&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;构建你的内容是非常重要的。给读者提供地标，让他们在决定阅读你的信息之前先浏览一下文章结构，由于人们很忙，这一点非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你通过使用分层的标题结构来实现这一点。这也将有助于使用屏幕阅读器等辅助技术的人快速地从一个部分跳到另一个部分。如果你在标题中加入 ID，人们就可以将文件的某些部分作为书签，并将链接发送给朋友，使他们直接到达他们想去的地方。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：从你的标题大纲开始，你写文章的速度会快很多。你甚至可以在不同时间写文章的不同部分。通常情况下，当我被文章的某一部分卡住，面临一些写作障碍时，我会暂时跳过它，写其他更容易或更熟悉的部分。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;结构化的文章也意味着使用短句子。它意味着一次处理一件事的段落。它意味着使用列表来解释一步一步的过程，或对现有的内容进行概述。对于大型文件，它还意味着提供一个目录，使人们能够直接跳到他们需要的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;给你的内容打上时间戳&#34;&gt;给你的内容打上时间戳&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你吃的食物超过了&amp;quot;最佳食用日期&amp;quot;，你就会生病。如果你不给你的出版物打上时间戳，它们将被认为是永远正确——即使按照未来的技术标准它们是有害的。它们会被引用——有时是糟糕的引用，并被反复引用，被当作真理。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：当我开始做网站开发的时候，用于布局的表格是建立网站的唯一方法。你必须知道很多技巧才能使这些表格在 Netscape3 和 IE4 以及其他&amp;quot;有趣&amp;quot;的浏览器上工作。我发表过几篇关于如何做到这一点的文章。现在，表格布局对网页开发来说是适得其反的，而且实际上渲染速度更慢。如果我的文章上没有日期，也许人们还会认为它们有意义。所有的&amp;quot;CSS 布局太难了 &amp;ldquo;的文章肯定暗示了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们的技术环境以极快的速度发展。半年前的 &amp;ldquo;最佳实践 &amp;ldquo;现在很可能被认为是&amp;quot;有害的&amp;rdquo;。因此，让我们确保读者在遵循某份文件的建议之前，即使现在也要知道它是什么时候写的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;引证以证明&#34;&gt;引证以证明&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本节的另一个要点是引用其他来源并链接到你所建立的内容。通过引用其他来源（当然是在阅读之后），验证了你的想法和事实。读者不必盲目地相信你——他们可以通过比较来明确自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;先发制人&#34;&gt;先发制人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;请记住，作为开发者布道师，你是技术人员和外部世界以及技术人员和你自己公司之间的缺失环节。这给了你一个其他公司部门做宣传时无法完成的任务，我称之为&lt;strong&gt;先发制人的写作&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的意思是，当你谈论产品的时候，你不应该 &amp;ldquo;推销&amp;quot;它们。相反，你的工作是让开发者对它们感兴趣，让他们成为你的销售人员。这方面的主要任务是预测如果你做一个普通的销售推销会得到的反馈，并在反馈发生之前回答它——先发制人的写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不要试图用糖衣炮弹或隐藏负面信息&lt;/strong&gt;：而是解释为什么会发生，发生时该怎么做，以及如何向负责解决该问题的人报告。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实是&lt;/strong&gt;：作为开发者，我们是一群愤世嫉俗的人，多年来被打破的承诺使我们变得坚韧。对任何产品的过度兴奋和积极的描述都不会让我们认为&amp;quot;我必须得到一些这样的产品&amp;rdquo;，而更有可能引发&amp;quot;好吧，有什么好处&amp;quot;的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这使得开发者看起来不善于交际，对于一个市场营销或公关人员来说，如果做了一个经典的推销，却面临着一连串的负面反馈，这可能是令人难以置信的沮丧。你的工作是预测这种反馈的一部分，并通过在你的文章中承认它来解除这种情况。这对你的公关和营销部门来说可能是一个难点，但你可以这样向他们解释：通过公开好的和坏的，你可以避免很多混乱的或不好的反馈，这些反馈会被媒体断章取义，给公关部门带来很多工作。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：最近，公关部门也开始采用先发制人的写作理念。我一直看到的一个过程是为即将发布的新产品创建一个&amp;quot;无礼的问答&amp;rdquo;。该产品的团队创建了一个故意粗鲁和有问题的问题清单，并举办一个研讨会，讨论如何处理这些问题。如果这些问题在真正的发布时没有出现，那么很好。然而，如果它们真的出现了，你就有了准备。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;负面的反馈在很多情况下分为几类，所有这些通常都是以&amp;quot;互联网巨头&amp;quot;的方式来展示作者。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实是&lt;/strong&gt;：虽然有些人是巨魔，喜欢用负面的反馈来制造麻烦或&amp;quot;对抗系统&amp;rdquo;，或试图哄骗人们不必要地延长讨论，但其他人却因为一次次的失望而不由自主地这样做。这是一个很难保持的平衡。真正的巨魔应该被简单地忽略，或者像俗话说的那样&amp;quot;不要喂巨魔&amp;quot;。但人们可能因为发帖太快或愤怒而成为一个&amp;quot;意外的巨魔&amp;quot;。无视负面反馈可能是很诱人的，但有时措辞暗示了另一个问题，你可以而且应该解决。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这里有几类负面反馈和预先避免它们的技巧：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这对我来说根本不起作用&lt;/strong&gt;：确保以必要的细节来定义运行你所谈论的产品或演示所需的环境。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这与 Y 公司的产品 X 一样&lt;/strong&gt;：很多时候这是个竞争对手的粉丝。提到你的产品与其他产品非常相似，并列出它们。详细解释两者的不同之处，并说明你的产品不仅仅是一个副本。通过展示你对其他产品的了解，你证明你确实做了功课，并且仍然认为值得谈论它。不要让人们发现你没有做研究。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;很好，但我永远也用不到，没有人需要它&lt;/strong&gt;：详细解释该产品解决了什么问题。如果这不是一个现在常见的问题，而是未来的一个问题，则要求反馈人们如何喜欢这个产品。同时告诉他们，这是一个机会，以确保一旦他们遇到这个问题，产品就会准备好，而且很好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当你的产品 Y 仍然是坏的时候，你为什么要在这上面浪费时间？&lt;/strong&gt;：
确保你的写作设定了文章的范围。详细地谈论&lt;strong&gt;一个&lt;/strong&gt;产品。如果你很幸运，其他人会回答这样的评论，并指出它是不合适的。如果不是，迅速回答说它是，并指出一个不同的主题或讨论，在那里该人可以发泄他们对其他产品的不愉快。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我喜欢这一点，但我没有时间来测试&lt;/strong&gt;：准备一些带有简单反馈机制的演示和代码例子，让人们通过简单的点击来尝试，甚至可能提供一个简单的调查。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这些只是几个例子，说明可以利用全面披露来预先避免不良反馈。还有很多，但我相信你会找到处理这个问题的好方法。好好看看你写的材料，试着在坏的反馈发生之前预测它。你通过提供更清晰的信息所能避免的任何误解都可能是另一个快乐的客户。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;行动呼吁及更多信息&#34;&gt;行动呼吁及更多信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当你完成了你的文章，用行动呼吁来结束是有意义的。你应该重复使用的资源，在哪里可以找到更多，以及如何联系你或你所写的产品的团队。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>编写代码示例</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/write-excellent-code-examples/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/write-excellent-code-examples/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/write-excellent-code-examples/e6c9d24ely1h0anx4wh5oj20x00oyn12_hu6485f23e60e2e8e9568294bae27898e8_144395_1188x898_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/write-excellent-code-examples/e6c9d24ely1h0anx4wh5oj20x00oyn12.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/write-excellent-code-examples/e6c9d24ely1h0anx4wh5oj20x00oyn12.jpg&#34; data-width=&#34;1188&#34; data-height=&#34;898&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;代码示例是使你的帖子和文章与开发者更相关的原因。它们比关于某个产品的几十页的文章更有意义，而且更重要的是——它们邀请人们去玩你的产品。你甚至可能经常发现自己在看一篇技术文章时直接滚动到第一个代码示例。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：像 StackOverflow 这样的平台的成功表明，把解释保持在最低限度，让代码来说话是有意义的。这也产生了一个不幸的影响，许多开发者甚至不再理会代码的&amp;quot;原因&amp;quot;，而是乐于坚持&amp;quot;如何&amp;quot;，并将代码复制和粘贴到他们自己的产品中。我把这些人称为 &amp;ldquo;FullStackOverflow 开发者&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;用示例来解决问题&#34;&gt;用示例来解决问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我最讨厌的是 &amp;ldquo;hello world&amp;quot;的例子，它没有做任何有用的事情。相反，我的目标是提供能够解决实际问题的代码。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实是：&lt;/strong&gt;&amp;ldquo;Hello World&amp;quot;代码教人写代码，但不教人如何用它解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;好的代码例子应该回答 &amp;ldquo;这项技术如何帮助我解决问题？&amp;ldquo;而不是&amp;quot;我如何使用这个？&amp;ldquo;的问题。&amp;ldquo;如何使用这个？&amp;ldquo;的问题应该由文档来回答。代码实例应该让人们对使用该产品感到兴奋，并吸引他们深入到文档中去了解细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，与其自己从阅读文档开始，不如检查一下这个工具能做什么，并寻找一个你一直想解决的问题，这个技术可以帮助你。然后用产品来解决它，并以代码为例解释你所做的一切。这也是检查你的产品文档是否有效的一个好方法。如果你作为开发者的代言人被卡住了，而你又找不到有效的文档，这就很好。你有一个最好的例子，说明你可以通过写那个缺失的文档来帮助产品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;展示有效的示例&#34;&gt;展示有效的示例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在一个代码例子中，首先要展示的是一个工作的实现。没有什么比通过点击一个链接或在一个表格中玩一些数据来看看这个东西是怎么做的更有力了。你告诉读者它的工作原理是一回事——读者能够亲自尝试并看到它的工作原理是更有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：如果你解释的代码是一个更大的界面的一部分，在防火墙后面或需要认证，那么你仍然可以通过录制屏幕来展示它是如何工作的。这些影响较小，可能被认为是&amp;quot;假的&amp;rdquo;，但总比没有好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;例子应该是有效的，但也应该是漂亮和流畅的。很多例子都不能让人满意，或者实际上违反了很多可用性的基本原则——不要给人以低劣的第一印象。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;解释必要的环境&#34;&gt;解释必要的环境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你要避免让人们对你的代码感到兴奋，然后无法在他们自己的环境中工作。你可以通过几种方式来解决这个问题：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;编写防御性的代码&lt;/strong&gt;：在试图访问它们之前检查依赖性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;检查在线和 HTTP 状态&lt;/strong&gt;：如果你的代码需要从网络服务中提取数据，就说用户需要在线才能运行它。例如，我有过很多抱怨，说我的一些 JavaScript 例子在离线或不运行本地服务器的情况下不能工作。很明显，我没有解释它需要实时数据，而且出于安全考虑，JavaScript 的某些功能只有在通过 HTTPS 访问时才能使用，而不是在文件系统上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;列出需要的东西&lt;/strong&gt;：说说你的依赖性是什么。例如：&amp;ldquo;需要 Node 和 NPM&amp;quot;或 &amp;ldquo;在 Microsoft Edge 85 和更新的版本中运行&amp;rdquo;。如果需要第三方的依赖，为你的读者找到一个好的教程来安装它们，并将依赖的名称链接到它。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提供一个简单的测试脚本&lt;/strong&gt;：检查正确的设置（例子见 &lt;a href=&#34;http://github.com/codepo8/GeoMaker/blob/3d88e693698965b802539d2a467e05f1f67cff76/test.php&#34; title=&#34;test file for GeoMaker&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;test file for GeoMaker&lt;/a&gt;）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;为演示提供一个开发者密钥&lt;/strong&gt;：但要明确告诉人们，要实现你的代码，他们需要一个自己的密钥。提供一个申请密钥的链接。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;你无法预测人们在执行你的代码时可能做错的所有事情，但这些是防止挫折的好方法。这使我想到了代码示例的一个重要部分：允许复制和粘贴。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;编写有效拷贝和粘贴代码&#34;&gt;编写有效拷贝和粘贴代码&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;复制和粘贴可能是最常用的学习代码的方式。你可以把文档写到手指出血，但最大的使用情况是，开发人员会检查一个代码例子，复制并粘贴它，摆弄它，直到他们被卡住，然后开始阅读文档。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实是&lt;/strong&gt;：写干净的复制和粘贴的例子是非常重要的。你在代码中添加的任何不好的编码习惯都会被复制并成为实际执行的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;复制和粘贴不起作用的例子不仅没有用，而且对你的声誉也是灾难性的，对实施者来说也是非常令人沮丧的。请确保涵盖以下几点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;链接所有资源&lt;/strong&gt;：将图片、CSS 和脚本资源指向网络位置，而不是将它们链接到本地或相对位置。人们会复制代码并将其粘贴在本地项目中，而不是下载依赖性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提前提供完整的脚本&lt;/strong&gt;：人们会复制和粘贴大块的脚本，并抱怨它们不起作用，却没有意识到还缺少其他部分。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;验证和保护你的代码&lt;/strong&gt;：复制和粘贴的代码需要是优秀的。确保你的代码能与其他代码很好地配合，不会引起任何警告或错误。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;可下载的示例&#34;&gt;可下载的示例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在你的例子中，提供演示代码供下载的 zip 文件应该是你首先做的事情之一。你可以要求读者下载、解压并与你一起编码。这在截屏和视频教程中效果很好。在任何情况下，它都能使你的文章留在读者的脑海中，因为他们的硬盘上有东西提醒他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供你的演示代码的压缩版本可能很烦人，因为每一个变化都意味着你必须重新打包演示。幸运的是，托管代码解决方案，如 GitHub 为您自动完成这项工作。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;编写干净巧妙的示例&#34;&gt;编写干净、巧妙的示例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我再次强调，&lt;strong&gt;你的代码例子应该是你写过的最干净、最聪明的代码&lt;/strong&gt;。展示一个快速和肮脏的解决方案，让人们开始行动，并为创造最短的代码而立即赢得赞誉，这是非常诱人的。但这是程序员为了给对方留下深刻印象而做的事，而不是开发者布道师所做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你想&lt;strong&gt;展示如何&lt;/strong&gt;用你所布道的产品&lt;strong&gt;写出优秀的解决方案&lt;/strong&gt;，而你所走的每一条捷径都会被复制，并被当作在实际项目中不写优秀代码的借口。这不是我们在这里的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，演示代码可以布道最佳的开发实践，并在上下文中展示它们，而不是作为一种学术练习。展示一个通过使用模块模式来保护范围并巧妙地使用闭包的 JavaScript，可以让你与这些想法交叉联系起来，也许能让一些开发者把它们作为他们编码习惯的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;构建代码生成器&#34;&gt;构建代码生成器&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为解决方案添加的一个很好的点缀是代码生成器，它允许实施者添加一些参数，点击一个按钮，得到他们想要的代码。这是令人惊讶的强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个危险是，有些人将永远不会去学习真正的实现技巧。另一方面，这些读者无论如何也不可能这么做。在任何情况下，你会得到更多的人关注这个产品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;托管代码和演示&#34;&gt;托管代码和演示&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在个人服务器上托管你的代码和演示可能很诱人，我自己已经这样做了多年。这样做的好处是，你可以控制这个服务器。这样做的坏处是，要由你来维护这个服务器。而你想把你的时间花在布道上，而不是作为一个服务器管理员。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;：多年来，我一直把我的服务器当作一个游乐场，当我看到它的状态时，这也是痛苦的。我过去的一些代码最后成了极好的攻击载体，有一次我 2006 年的一个 AJAX 演示，最后让一个垃圾博客被安装在一个深藏的文件夹里。这也意味着谷歌封锁了我的域名和许多其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;拥有一个服务器是很好的，但是对于你和看你的代码的人来说，它也应该是很明显的，它是一个划痕板。那里的代码可以而且随时会消失。考虑用一种更加可维护和控制的方式来发布你的演示和代码示例是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;版本控制&#34;&gt;版本控制&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我发现，让我省去很多麻烦的第一件事是对所有东西使用版本控制。Git 是常用的东西，但即使把你的产品放在 OneDrive/Dropbox/Box/Google Drive 或任何文件夹中也是一个好主意。你总是会搞砸的，能够恢复文件的最后一次修改是非常好的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;事实证明，使用 Git 还意味着你可以节省硬盘空间，因为你不会创建名为&amp;quot;test123-safety-still-works&amp;quot;的 Zip 文件，也不会创建每个文件夹都是一个版本名和一个日期的文件夹结构。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;使用版本控制系统在过去是令人生畏的，但随着 Git 的出现以及 GitHub 和 Gitlab 等托管解决方案的出现，事情变得简单了。Git 的另一个实际效果是，你不得不对提交的内容进行评论。这样，你就可以创建一个修改历史，用来向潜在的维护者或你想教导的人描述代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，拥有一个像 GitHub 档案这样的开源托管机构，是让人们找到你的代码实例和课程，为它们做出贡献并给你提供内涵反馈的绝佳方式。在这样的平台上作为问题报告的问题比通过电子邮件或社交媒体平台的随机反馈更容易理解。无论你在哪里安营扎寨，重要的是你不要依赖免费的方案，而是在平台上获得一个更好的、有服务的存在。这些并不昂贵，而且你不希望最终陷入你的代码无法访问的情况，因为你达到了一定的限制或平台改变了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：这是一个重要的观点。你选择的任何平台都应该是一个备份和人们找到你的途径。你不应该把东西寄存在你不能在任何时候得到你所有数据的备份的地方，以便把它转移到其他地方。我们的市场不断变化，所以要确保你不要依赖一个可能很快就会消失的资源，以及你所有的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：基于 Git 的代码共享平台在设计上是相互兼容的，所以这一点应该给你一些安全感。这些平台也为服务和提供代码进行了高度优化，就像 YouTube 和类似服务为媒体流进行优化一样。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在向人们讲述代码时，我的一个主要烦恼是，你的教程和文档中需要有可执行的代码和可读的代码。我花了好几年的时间来改变那些运行良好的代码，使其在博客平台和书籍中正确显示。通过在这样的平台上托管你的例子，这根本就不是一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自动托管&#34;&gt;自动托管&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;代码托管平台不仅允许你存储你的代码，并使人们能够访问它。这些平台也有内置的反馈机制，人们可以拿着你的代码，拿着一份拷贝，并在那里按照他们的需要进行修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对你来说，也可以选择添加维基和文档。更重要的是，这些平台中的大多数不仅允许你托管你的代码，而且还允许你执行它。这自然会有一些限制。你几乎可以在这些平台中的任何一个显示 HTML、CSS 和 JavaScript。服务器端的可执行代码更难找到地方托管，但也有一些平台允许完整的应用程序与源代码一起托管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数平台都会包含一些静态网站生成工具，如 Gatsby、Jekyll 或类似的工具。如果你是在网上阅读这本书，这就是我使用的。这里的文本是用 markdown 写的，我是用 GitHub pages 和 Jekyll 来生成 HTML。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;代码沙箱&#34;&gt;代码沙箱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除了用于托管你的代码和产品的平台外，还有一些代码沙箱服务可用。这些服务允许你写一个代码示例，并与世界分享源代码和可执行性。这些平台是编辑器和看到结果的地方，并为这种使用情况进行了高度优化。作为额外的奖励，它们还允许你在博客文章和文章中嵌入代码示例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JSFiddle 是最早的一个，后来在 JSBin 起飞，并且 Codepen 是这个领域的另一个大玩家。它们不仅允许你编写基本的网络代码，而且还为你提供预编译器，这样你就可以集中精力向人们展示某个抽象概念的工作原理，而不必通过设置和定制抽象库来说服他们。当我在 Mozilla 网络文档团队工作时，我们发现人们在解释的地方直接尝试代码是一个很大的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在培训过程中，你可能会遇到这样的情况：由于公司的政策，他们的电脑无法安装任何软件。通过使用这些服务，你仍然可以运行你的课程，因为与会者需要的只是一个浏览器和一个连接。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;实时编码环境&#34;&gt;实时编码环境&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这些平台中的许多也有演示和现场模式，允许你与其他人实时开发，就像你可以使用 Office 365 和 Google Docs 来协作编写文本。Code Sandbox、Glitch 和许多其他的平台都擅长于此，Codepen 和 JSBin 也都升级了他们的功能集，以适应这种使用情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场编码环境对于向考虑预订你的 workshop 或演讲的潜在客户展示一些东西是非常好的。它们也是创建一个简单的用例，并与世界上任何地方的团队一起解决一个问题的极好方法。毫不奇怪，它们也经常在面试中使用。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;代码展示&#34;&gt;代码展示&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其中一些平台在围绕代码实例建立社区方面做得很好。例如，Codepen 是一个寻找实例的宝库，可以将其添加到你的演讲中，并解释是什么技术促成了它们。不过，重要的是，要把功劳归功于人。你也可以参与其中，并通过在那里展示很酷的东西来为自己赢得声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常这些例子玩的是最新的技术，是你作为开发者布道师向潜在的其他用户展示其价值的好方法。而且，毕竟，他们玩起来很有趣。我发现有不少有趣的人通过展示网站来分享信息，有些演示在使我工作的浏览器表现得更好方面发挥了作用，因为它们对渲染引擎有一定的负担。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>准备幻灯片</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/prepare-slide-decks/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/prepare-slide-decks/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/prepare-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxb0rh2j215o0heq7d_hu912838eb754702b8db4f3a0d8fa58299_169781_1500x626_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/prepare-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxb0rh2j215o0heq7d.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/prepare-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxb0rh2j215o0heq7d.jpg&#34; data-width=&#34;1500&#34; data-height=&#34;626&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幻灯片是一件很棘手的事情&lt;/strong&gt;。它们的主要问题是，作为一个开发者布道师，大多面对的是技术听众，而幻灯片对我们来说是一种耻辱。术语&amp;quot;死于 Powerpoint&amp;quot;不仅仅是一幅 Dilbert 漫画。可悲的是，我们在办公室的日常生活中，很多时候都是坐在一个房间里，试图让自己看起来精神抖擞，而当一些老派的演讲者向我们展示你能在一张幻灯片上塞进多少个要点时，我们的内心就会慢慢死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，和其他章节一样，你在这里读到的很多内容会随着你的经验和环境而变化，但我发现我在这里分享的东西对我把技术上的好处带给饥肠辘辘的、不受重视的开发者有帮助。此外，我的幻灯片在幻灯片分享平台上得到了很多良好的反馈和很高的浏览量，这可以说明我在做正确的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;了解你要讲的东西&#34;&gt;了解你要讲的东西&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;演讲者所犯的最大错误是依赖他们的幻灯片作为主要的信息来源。如果你不了解这个主题，对它不感兴趣，或者你没有在这方面做很多工作，你就会做一个糟糕的演讲。没有什么比对主题的信心和实践知识更能让你成为一个好的演讲者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你迟早会被要求坚持使用公司批准的材料或&amp;quot;重新使用 XYZ 做的这个伟大的甲板&amp;quot;。尽量避免这种情况。演讲是你告诉人们你认为重要的事情，他们听到的是什么。如果你不知道产品的问题是什么，或者你并不真正关心它，你就会陷入麻烦。技术性听众很善于发现你不知道的东西，并会把它作为问答环节的第一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么比演讲者翻开幻灯片，念出站在那里的内容更痛苦的了。你不希望变成之前让你厌烦的人。另外，正如在&amp;quot;发表演讲或研讨会&amp;quot;一章中提到的，视听设备讨厌演讲者，你的幻灯片可能因为这样或那样的原因而不能为你所用。如果你了解这个主题，并且你对谈论这个主题感到兴奋，那么无论如何你都会给出一个令人难忘的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这是你在做演讲。如果幻灯片不是你的风格或你的语言，你会显得很呆板，你必须记住牌子上的内容。公开演讲是以娱乐的方式提供信息，而不是演戏。你不应该扮演&amp;quot;企业发言人&amp;quot;的角色，而应该做你自己。只有这样，你才会让人信服和有效。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;始于内容而不是幻灯片&#34;&gt;始于内容而不是幻灯片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人们犯的第一个错误是把幻灯片看作是他们的演讲。幻灯片是一种辅助工具，使你的演讲更容易被接受，让听众更喜欢。对于作为演讲者的你来说，它们是叙述的线索&amp;ndash;提醒你想在演讲中涉及的内容。一个好的演讲者可以在没有任何幻灯片的情况下让一屋子人感兴趣。然而，一个好的幻灯片能给人们带来难忘的时刻和信息，如果他们只听你讲，可能会错过。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;以高度便携的文本格式开始&#34;&gt;以高度便携的文本格式开始&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当我写一个新的幻灯片时，我先用一个文本编辑器。我写下我的演示文稿的故事，并遵循与撰写在线文章相同的规则。这样，我就能确保几件事。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我知道自己要讲的内容和程度&lt;/strong&gt;&amp;ndash;这也让我在演讲时能够遵守时间限制。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我将这些信息以高度可移植的格式供人们事后阅读&lt;/strong&gt;&amp;ndash;通过以后将其转换为 HTML 或将这些笔记写成博客。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我已经知道我想显示的所有链接&lt;/strong&gt;，并且可以创建易于查找的版本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我不会被视觉效果所迷惑&lt;/strong&gt;&amp;ndash;当你玩好的演示软件时，这是个很大的危险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：有了这些笔记，可以确保你在演讲后有东西可以让人们阅读。你可以在演讲前提到这一点，并给他们一个网址。这让听众非常放松，因为我在每次会议上得到的第一个问题就是幻灯片是否会被提供。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;快速演示文稿创作技巧拆分要点&#34;&gt;快速演示文稿创作技巧：拆分要点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章和教育文本中的要点是很好的，因为它们将内容分成可消化的片段，并提供了一个流动的文本可能无法提供的结构。但是，作为你演讲中的幻灯片，它们是最无聊、最懒惰、最没有效率的方式来传达你的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅丽莎 - 马歇尔在&amp;quot;&amp;ldquo;中很好地解释了这一点。Talk nerdy to me&amp;quot;TED 演讲。&amp;ldquo;子弹是用来杀人的，而子弹清单是用来杀死观众的&amp;rdquo;。当你一次展示所有的子弹，并且每个子弹后面都有一个长句子时，这一点尤其正确。这将使观众提前阅读，而不再关注作为演讲者的你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子弹列表是将大量信息装入简短的文字和空间的一个好方法。它们也是构造你的思想、信息和叙述的好方法，并且能够重新安排它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么我发现用一个要点清单来开始你的演讲材料会有不可思议的作用。我通过将其作为培训课程的任务来测试这一理论，并看到与会者在很短的时间内创造了良好的演讲。我把这种方法称为&amp;quot;拆分要点&amp;rdquo;，下面是它的工作原理。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;把你想在演讲中涉及的内容写成完整的大纲，作为一个要点清单&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;根据需要重新安排&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;把握每一个要点，并思考如何最好地把它表达出来。它是否需要一个图像？一个插图？一些演示代码？一个截屏？所有这些的混合？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;把每一个要点做成幻灯片，或用你认为必要的材料做成一组幻灯片。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;添加一张封面幻灯片和一张带有资源链接的感谢幻灯片，你就有了一个演示文稿。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;从本质上讲，你为你的幻灯片创建了一个待办事项清单，你预先定义了 narrative structure 而不是在第二步中收集大量的材料并加以安排。这样一来，你就能确保展示适量的信息，而不是过度兴奋，展示大量的信息，希望至少有一部分能让观众记住。试一试吧&amp;ndash;这对我来说真的很有效。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;挑选一个能帮助你展示的演示工具&#34;&gt;挑选一个能帮助你展示的演示工具&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一旦你知道了内容，你就可以开始整理你的幻灯片了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择任何能让你高兴并能把你的幻灯片放在一起的演示工具。挑选你要使用的工具应该基于一个好的演讲的需要。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;无论分辨率如何，都要在屏幕上显示你的幻灯片&lt;/strong&gt;&amp;ndash;我遇到过所有能想到的分辨率，经常在演讲前 20 分钟收到&amp;quot;你能不能做一个 4:3 而不是 16:9&amp;quot;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;轻松地使用、裁剪和调整图像的大小&lt;/strong&gt; - 你将使用大量的图像，而这些图像的格式从来都不正确。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;允许你在屏幕上自由定位元素&lt;/strong&gt;&amp;ndash;有时你需要东西挨着另一个，有时你需要在图片上叠加一个 URL。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支持远程控制&lt;/strong&gt;&amp;ndash;由于你在演讲时&lt;strong&gt;应该&lt;/strong&gt;走动，你应该能够使用远程控制，而不是敲空格键。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;要有办法从一张幻灯片顺利过渡到另一张幻灯片&lt;/strong&gt;&amp;ndash;这是一个下意识的事情，但它会使你的幻灯片演示更加令人愉快。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;要全屏显示&lt;/strong&gt; - 浏览器栏或版权线和标题都会分散观众的注意力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;要有办法把东西一个一个地融进去&lt;/strong&gt;&amp;ndash;这有助于你的叙述，你不需要在几张幻灯片中重复内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创建演讲幻灯片</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxkuucvj218g0p00vh_hu1383a325f52690fb645928d7646b6623_105598_1600x900_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxkuucvj218g0p00vh.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxkuucvj218g0p00vh.jpg&#34; data-width=&#34;1600&#34; data-height=&#34;900&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一个好的幻灯片是你演讲的伴侣。它应该强调你所说的内容，让人们对这个主题感到兴奋。在一个完美的例子中，每张幻灯片都应该能够独立存在，它们一起描述了你作为演讲者应该讲述的故事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;演示而不是描述&#34;&gt;演示而不是描述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一旦你写好了你的内容并选择了正确的工具，就该写你的幻灯片了。如前所述，你应该记住的是，你的幻灯片不是你的演讲，而是它的纲要。幻灯片的作用是保持你的叙述流畅，并向听众说明你在演讲中这一点上的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的交流在很大程度上是肢体语言，而你站在那里读你的幻灯片，或者更糟糕的是——转过身去看大屏幕上发生的事情，是一场交流的灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，这还意味着你无法集中精力关注听众。观察观众和他们的肢体语言是做一个好的演讲的很大一部分。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：演讲不是你庆祝自己和表演节目，而是你以一种吸引人和有趣的方式把信息带给观众。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;只有当你能看到你的效果时，你才能做到这一点——而不是当你必须阅读你想说的东西时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，你需要找到一句话，甚至一个词，一张图片，一个截图，一些图表或一些插图来解释和强调你在这段演讲中想谈的内容。你不会因为要读和看的东西而压倒听众，而是让他们能够专注于你。你在演讲中释放自己，如果需要的话，改变你的演讲风格，以阻止观众打瞌睡或离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们来看看很久以前的一个简单例子。以下是我所拥有的信息：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对数据之网感兴趣的方式是将我们自己分布在网络上，并将数据带回我们的网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一步是在网上传播我们的内容：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;上传照片到 Flickr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;书签和标签的网址是 Delicious（你看这里是多久以前）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;写短小精悍的更新，在 Twitter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上传视频到 YouTube&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;链接地址，并设置驾驶指示与 Google Maps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;写简历和简历的地方是 Xing 或 LinkedIn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这种方法的好处如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据分布在多个服务器上——即使你自己的网站离线（例如进行维护），数据仍然存在。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你可以接触到用户，并进入那些从未在你的网站上出现过的社区。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你从这些网站获得关于你内容的标签和评论。这些可以成为你将来在你的主网站上写相关副本的关键词和指南。你知道人们想听什么，而不是猜测。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在这些网站上的评论也意味着你开始了与网络用户的沟通渠道，这种沟通是自然发生的，而不是把他们导向一个复杂的联系表格。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你不需要担心将图片或视频资料转换为网络格式——那些正是为此目的而建立的网站会自动为你做这些。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你允许其他人将你的内容嵌入他们的产品中，从而可以搭上他们的成功和诚信。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;与上述信息配套的两张幻灯片如下。&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxl5syvj20bn08maac_hueec3907dfc4da22cb0098e16d9d03fdf_19760_419x310_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxl5syvj20bn08maac.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxl5syvj20bn08maac.jpg&#34; data-width=&#34;419&#34; data-height=&#34;310&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxkdvhqj20bm08g74m_hue1d9a0465a61ca9cc1b51463eacf694e_21660_418x304_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxkdvhqj20bm08g74m.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/create-slide-decks/e6c9d24ely1h0anxkdvhqj20bm08g74m.jpg&#34; data-width=&#34;418&#34; data-height=&#34;304&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;我没有讲述所有这些事情，而是让你了解，用公司的标志作为他们已经知道的东西，用几个箭头显示我想带来的东西。我能够逐一讲述这些服务，并说人们可以用它们做什么。然后，第二张幻灯片显示了在这些服务的完整性上捎带的好处。加上一个实际的例子，说明用这种方法可以做什么，你就有了一个很好的演讲环节。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;：正如你在这个例子中所看到的，在网络上传播你的信息可以成为一个相对短暂的经历。很多这样的服务现在已经不存在了，而我的博客仍在继续。当涉及到你在网络上的存在时，要记住的一个重要一点是，始终保持你的内容的本地拷贝，你可以在未来导入一个新的服务中。另外，如果你使用的任何服务没有给你导出数据的选项，这就是一个警告信号。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;使用和寻找图片&#34;&gt;使用和寻找图片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图片可以是传递信息的一个好方法&lt;/strong&gt;。你可能见过漂亮的演示文稿，其中有俯冲的雄鹰和平静的瀑布等鼓舞人心的图片，但这很快就会成为陈词滥调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我使用图片有两个原因：在我的幻灯片里有一些意想不到的有趣的东西（是的，主要是小猫），或者与现实生活中的场景相联系。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例如&lt;/strong&gt;：在进行安全讲座时，我不展示一个有安全缺陷的网站，而是展示一把被撬开的锁，或一扇锁坏的门，或类似的东西，在一个难以理解的概念和一个明显的问题或糟糕的解决方案之间架起桥梁。如果我谈论糟糕的无障碍设施，我不会展示丑陋的网站，而是展示一个有台阶的轮椅坡道或一个太窄的门后的轮椅无障碍厕所。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;使用图片来说明你的观点，而不是&amp;quot;使它漂亮&amp;quot;&lt;/strong&gt;。漂亮的图片可能会使人分心，而不是帮助，为了使它漂亮，你有颜色和排版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如今，寻找使用图片很容易&lt;/strong&gt;。有各种资源提供免费使用的图片，坦率地说，大多数手机都有足够好的相机，你可以自己拍摄照片。不要因为要拍出完美的照片而感到沮丧，只要有足够好的照片就可以了。幻灯片是用来帮助你的演讲的。它们是你表演的墙纸。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：比如说，你想要一个锁的照片。&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/search/?l=commderiv&amp;amp;mt=all&amp;amp;adv=1&amp;amp;w=all&amp;amp;q=lock&amp;amp;m=text&#34; title=&#34;这个链接中&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;这个链接中&lt;/a&gt;中的每张照片你都可以在幻灯片中使用，你所要做的就是通过提到他们的名字来感谢原始摄影师。我通常也会在幻灯片中包括 Flickr 上的照片的 URL，这样其他人就可以重新使用这张照片，如果他们想的话。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不需要穿着西装的多民族人击掌或握手的昂贵图片库——挖掘并参与到 &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org&#34; title=&#34;Creative Commons&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Creative Commons&lt;/a&gt;而我们都有更有趣的幻灯片。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;：请确保你真的有权使用该图片。虽然你不太可能因为在你的演讲中使用一张照片而被起诉，但也有一些人使用看似&amp;quot;免费&amp;quot;的资源来掠夺艺术家的情况。你也想为你的工作获得报酬。所以要确保你找到图片的地方也是它的来源地。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;截图的力量是惊人的&lt;/strong&gt;。与其指出你的听众稍后可以查看的网络资源，不如制作一个网站的截图，并将 URL 覆盖在幻灯片上。这样一来，人们就会对该资源的外观有一个直观的概念，当他们访问该资源时，就会有一个更强烈的&amp;quot;哦，我记得这个&amp;quot;的感觉。这同样适用于系统的界面——如果你展示并解释，你就会比只解释的时候接触到更多人。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：大多数操作系统都有一个内置的编辑器，可以在图片上添加注释，如箭头、突出部分或添加一些文字。请确保在备选描述中也重复这些添加内容。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于代码示例&#34;&gt;关于代码示例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;代码例子是很多演讲者花太多时间去做的事情。你想要一个可读性的良好组合，同时让你很容易改变代码。演示软件在默认情况下是不适合显示代码的。没有单空格设置，引号被&amp;quot;智能&amp;quot;引号取代，缩进都是错误的，你的空间比你的代码编辑器少，还有许多其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，代码例子是很重要的，因为它们向人们展示了他们如何能够立即使用你所谈论的东西，你把你所涉及的话题带入了一个他们觉得很熟悉的领域。展示几行代码以及它们在浏览器中的作用，比谈论你所谈论的产品的惊人功能要有力得多。这又回到了 &amp;ldquo;对我有什么好处？&amp;ldquo;这个问题上，你应该总是试图用你的宣传来回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的做法是这样的。我在我的正常编辑器中写代码，把字体放大一点，然后截图。这有几个好处。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我有彩色编码&lt;/strong&gt;，增加了可读性，有助于理解代码。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我有正确的字体和代码布局&lt;/strong&gt;，没有 &amp;ldquo;神奇引号&amp;quot;的烦扰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我把代码保存在一个地方&lt;/strong&gt;，代码的改变意味着必须要创建另一个屏幕截图。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;提供现场演示和可下载的代码源码包，正如在编写优秀的代码示例章节中所解释的那样，每个人都是赢家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;声音和视频&#34;&gt;声音和视频&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;声音和视频是培训和说明的有力工具。例如，我发现一个两分钟的系统截屏比大量巧妙的文字更容易让人找到进入系统的方法。无论如何，你需要文字，因为不是每个人都能看到和听到视频。然而，在演讲中，我发现它更容易让人分心。是的，它丰富了你的幻灯片，并将你传送到 1990 年后的演讲联盟，但它也是可怕的干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个演讲者，你通常希望自己是被倾听的那个人。你也可以用你的肢体语言来强调你想表达的信息。你不时地指出你的幻灯片上的信息，但你把人们带回你的叙述中。如果你在演讲中使用音乐或视频，你会创造一个暂停，因为听众的所有感官都在忙着关注屏幕上的内容。它还能在你的演讲中创造一些时间，当你转身观看屏幕时，你也是观众的一部分（当观众观看视频时，面对观众是令人毛骨悚然的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于多媒体元素的破坏性，我尽可能地避免它们。它们看起来很酷，但你很快就会发现，它们的麻烦比它们的价值更多。比如说：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;你期望视听设备能够为你和你的电脑显示视频并有音频（祝你好运）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你期望投影机能够显示视频。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你使你的幻灯片无法分发，除非你把它变成一个视频。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你失去了演讲的节奏，实质上你创造了一个休息时间，你需要再次把人拉出来。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这并不意味着你不能谈论视频和截屏。我通常会把它们上传到 YouTube 上，对它们进行截图，并把它们和 YouTube 的 URL（我可以在 HTML 注释中链接并提供）一起作为幻灯片展示。这样一来，你就可以谈论视频，而不会损失 5 分钟的演讲时间。你还可以解释视频中发生了什么，以及它与我们正在谈论的内容有什么关系。而那些不能看视频的人仍然可以知道这里发生了什么。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：这里的一个例外是录屏，我是一个忠实的粉丝。与其在一个界面上点击并输入实时数据，不如录制屏幕，然后通过它进行交谈。传播问题仍然会发生，但我发现，与需要声音的真正的&amp;quot;电影&amp;quot;相比，有无声视频问题的会议设置要少很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：我的规则的另一个例外是，当你想激起一个非常情绪化的反应，让人们了解一些超越他们自己的经验的东西，这是很人性化的。一个例子是，当我谈到我在很久以前创建的无障碍版本的 YouTube 时。与其说我在解释这些界面的变化有什么影响，不如说是在展示&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=CwsDKaalgq8&#34; title=&#34;认知障碍者&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;认知障碍者&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=QiuT0y0KR6I&#34; title=&#34;盲人 Kirin&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;盲人 Kirin&lt;/a&gt;能够享受在线视频。特别是 Kirin 的结束语&amp;quot;这就是力量&amp;hellip;&amp;hellip;这给了我一开始就应该给我的力量。&amp;ldquo;这是一个美妙的情感时刻，让你重新进入你的谈话。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果你真的觉得你需要在演讲中使用视频或音频，那么在演讲的开始或结束时使用。这样，你要么以旁观者的身份进来，变成演讲者，要么在与听众相同的水平上出去。在大多数情况下，视频和音频都是额外的配件。而一个好的演讲不需要这些。这也适用于转场和效果。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;不要浮夸&#34;&gt;不要浮夸&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多演讲者都乐于使用演讲软件自带的每一个过渡和动画。但这并不能使它变得更好——尤其是当它们在一台慢速电脑上看起来很糟糕的时候。动画与适度押韵，这是你应该始终牢记的。你想用你的演示文稿表达一个观点，而不是用嗖嗖和闪闪发光的东西来分散观众对你内容的注意力。使用过渡来使你的幻灯片更流畅，如果你想一点一点地揭示一些东西，就使用动画，避免在幻灯片之间跳跃。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：我喜欢用 &amp;ldquo;褪色&amp;quot;作为我的幻灯片之间的过渡效果，在一秒钟内平滑地淡入淡出。我只在显示屏幕截图和显示放大的小部分叠加时使用动画，或者集中在一个界面的某个部分。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果使用得当，动画可以成为一个非常强大的工具，使一步步的过程更加明显。如果你在可用性和设计方面不熟练，那么它很可能会显得很生硬，是的，很俗气，因为动画在传统上是用来调剂非常无聊的演示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个问题是，动画实际上会对你的演讲的流程产生影响。有时你想加快事情的进展，如果你硬性规定了长而复杂的动画，你就会站在那里等待幻灯片赶上你的叙述。有时你的视听设备也不能显示动画，这就使你不得不等待永远不会发生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：当我在一所大学的时候，我的演讲是通过大学的视频服务进行的，这意味着流媒体服务器必须远程连接到我的笔记本电脑。由于 VPN 的问题，动画和转场都不工作。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;保持简短&#34;&gt;保持简短&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保持你的演讲简短，如果可能的话，只涵盖一个主题&lt;/strong&gt;。如果你需要涵盖一个以上的主题，确保你有一个很好的叙述流程，以避免它们看起来是拼接在一起的。演讲应该把一个信息带回家，而且是很好的信息。这可能包括几个部分，但整体故事应该是明显的。尽量让整个演讲有一个主要的主题，并在每个部分都回到这个主题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如前所述，你的幻灯片应该只包含必要的内容，而不是更多。照着你的幻灯片念是没有意义的，因为那会使你成为听众中的一员。我倾向于每张幻灯片只有一个主题或一句话，而且我尽量避免使用项目列表——尤其是嵌套式的。这些都是老式的演示风格，让人想起不得不坐两天无聊的培训课程的不愉快回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如前所述，如果你涵盖了很多东西，前面的议程可能是一个好主意，但它也允许听众挑选他们的最爱，并在中间关闭。这可能意味着他们会错过你演讲的重要部分。如果你作为一个演讲者做得很好，那么幻灯片的数量就不是一个问题，也不是你在整个演讲的哪个阶段的问题。人们会在不知不觉中被引导着听完。幻灯片的总体数量只受限于你快速浏览它们的能力。我的粗略估计是每分钟一张幻灯片，但我也是一个非常快的演讲者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;顾及受众&#34;&gt;顾及受众&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我打破自己的简洁规则的一个例子是，当听众由不以我的语言为母语的人组成时，他们可能很难跟上我的节奏和口音。在面对这样的听众时，每张幻灯片上有一个简单的句子，甚至是一些要点，并重复它们，会产生相当大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你让事情变得简单得多&lt;/strong&gt;，因此你不会让观众感到不足，也不会让他们错过重要的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你不得不控制自己的节奏&lt;/strong&gt;，这对这样的观众来说是非常重要的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你允许&lt;/strong&gt;在事后得到转录或在会议上有现场翻译的情况下，进行&lt;strong&gt;更好的翻译&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在这些情况下，我也倾向于保持我的幻灯片更多的技术。代码是国际性的，人们可以用他们自己的语言来重复它和写文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不同文化背景下做演讲时要记住的另一点是，流行语和双关语不起作用。不要期望听众知道你所知道的，并对你所兴奋的事情感到兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：当我去瑞典做演讲时，我在幻灯片中放了一些关于 &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=CAsYwW7pt7o&#34; title=&#34;Swedish Chef from the Muppet Show（here in my favourite sketch of all time &amp;amp;ndash;&amp;amp;ldquo;Chocolate Moose&amp;amp;rdquo;）&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Swedish Chef from the Muppet Show（here in my favourite sketch of all time &amp;ndash;&amp;ldquo;Chocolate Moose&amp;rdquo;）&lt;/a&gt;没有人明白，因为在瑞典版的节目中，厨师显然不叫 Swedish。我还在里面加了一个&amp;quot;休息一下，吃个 Kit-Kat&amp;quot;的笑话，这是另一个只在英国播出的广告。我只是从德国电视台的&amp;quot;世界上最有趣的电视广告&amp;quot;中知道它。无论哪种提法都像个铅球一样落地，完全没有增加演讲的内容。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;正如开头所说，这里的很多技巧都是为开发者人群制作演讲的。如果你的演讲对象主要是设计师、PM 或管理层，则必须采用其他策略。总而言之，质疑经典的演讲方式和幻灯片设计是个好主意。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;公司和会议模板&#34;&gt;公司和会议模板&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在你的工作中，作为一个开发者布道师，你会被要求使用会议或公司的幻灯片模板。尽量避免这样做。原因是，这些模板几乎都是针对经典的演示风格，即一个标题和几十个嵌套的要点，然后是没有人关心的版权线和其他法律术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因是，使用企业或会议模板对会议和公司都有好处，但会分散你作为演讲者的注意力——那不是你。你，而且只有你应该拥有并主持演讲，因为这是你的诚信问题。一旦一个会议或公司邀请你为他们做演讲，他们已经相信你会把事情做对，没有必要继续戴着公司的帽子，做着歌舞表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，使用这些模板是有好处的。在企业案例中，你向世界展示了一个一致的外观和感觉，并使自己与其他出版物保持一致。问题是你是否想要这样。在我的情况下，看起来不像我公司的幻灯片，这与开发人员的很多偏见相对抗，因为开发人员不相信大品牌。这要由你来决定。在会议中，与其他人看起来一样，使你的幻灯片以后更容易找到，但代价是看起来与其他人一样，而且每张幻灯片上都有一个分散注意力的标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;解决办法是折中&lt;/strong&gt;。如果你让你的幻灯片的第一页与其他幻灯片保持一致，然后转为你自己的风格，那么大家都会赢。你的幻灯片的封面只在两种情况下重要：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在你的演讲开始之前，要填满屏幕&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当你以后发出幻灯片并在博客文章中展示时，作为一个吸引眼球的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作为讲座视频记录的预览&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;除此以外，幻灯片应该退居其次，辅助你的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;不要在没有个性化的情况下重复使用&#34;&gt;不要在没有个性化的情况下重复使用&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一旦你成为你的组织的演讲者，另一件非常常见的事情是，你会被递上演讲稿来展示。&amp;ldquo;这已经由美国办公室的 Stephen 完成，并且已经由 PR 签字。Stephen 不能来参加会议，所以我们希望你能代替他。这是他的幻灯片，祝你好运。&amp;ldquo;这句话你会经常听到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果这种情况发生在你身上，要坚定地说，这不是工作的方式&lt;/strong&gt;。你是一个演讲者——不是一个鹦鹉。如果幻灯片不是用你的语言，反映你对某一主题的方法，或谈论你不确定或无法控制的技术或产品，你就会如履薄冰。作为演讲者的你，你的演讲的成功与否取决于你的表现。如果你不能做你自己，那就不要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，没有什么能阻止你使用幻灯片上的信息并将其翻译成你的&amp;quot;语言&amp;rdquo;。与其断然拒绝使用幻灯片，不如说你很乐意接手并使用这些信息，但你希望与原作者进行交谈并移交信息。每个演讲者都有额外的信息，使幻灯片更有意义，更有吸引力，你不能猜测这些东西——你需要&amp;quot;从马嘴里&amp;quot;听到它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;归纳起来就是：发表演讲是整个表演的一半。你必须回答问题，你必须能够解释某项技术或产品的实际实施。这一点你只有在自己玩过并与专家验证过你的发现后才能做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幻灯片如果被重复使用而不被质疑和改变，就会变得陈旧。对于一个公司来说，保留一个事实库和解释某种产品的方法比保留完整的幻灯片更有意义。这样，你的信息就不会变得陈旧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;分享&#34;&gt;分享&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一旦你完成了幻灯片，对它们感到满意，不要忘记分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能发生在内部和外部。在公司里以打包的形式分享你的操作台，是向公司通报你的工作的一个好方法，并允许人们重新使用你解释不同产品的方法。对于公司里其他有兴趣做更多演示或计划自己成为开发者布道师的人来说，这是很好的培训材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将幻灯片上传到你的博客，以下载的形式提供，或者更好的是上传到幻灯片共享资源库。有各种很棒的工具可以让你的幻灯片得到传播。人们可以对它们进行评论，与朋友分享，将你的幻灯片嵌入会议博客文章或作为某个主题的资源，还有更多的事情。它们就像 Flickr 的照片和 YouTube 的视频一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分享你的幻灯片是听众中的很多人都会要求你做的，这将使你作为一个演讲者而被人所知。人们可能会在其他地方偶然发现你的幻灯片，并通过这种方式了解你。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他演讲技巧&#34;&gt;其他演讲技巧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下是一些过去对我来说非常有效的提示。由于你不是我，你可能要对它们进行一些调整。所以我在做演讲时是这样做的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自我介绍&#34;&gt;自我介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无论多么简短，打破了最初的障碍。你不再是舞台上或桌子上那个遥不可及的人，你是一个正常人。解释为什么你有能力谈论手头的事情。甚至更好的是，解释你是如何挑选这个话题的，以及为什么你想谈论它。然后把自我放在一边——人们是来获取信息的，而不是来看你唱歌和跳舞。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;带点幽默&#34;&gt;带点幽默&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;幽默对于保持长篇演讲的趣味性很重要。我喜欢加入一些人们意想不到的东西以使我和他们都能保持清醒。幽默还能使我们更加平易近人。我们倾向于用幽默来处理那些让我们害怕的事情。此外，幽默还能带来令人难忘的时刻——它是一种结构化的方式，在你的演讲中提供标志位。虽然如此，但还是要小心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前卫的幽默可能对单口相声演员有用，但引用他们的材料会给你带来大麻烦。如果你使用幽默，确保你不会冒犯别人。你有时认为是描述某种事物的有趣方式，对于患有某种疾病或有过可怕经历的人来说，可能会造成极大的冒犯。最好的方法是问几个不喜欢你的人他们对这个笑话的看法，以及它是否增加了一些轻松或乐趣。还要记住，不是所有的幽默都能转化为其他文化和语言。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;使用现实案例&#34;&gt;使用现实案例&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我喜欢提出现实世界的例子和比较。其理由是，它们使理论性的和难以掌握的数据更容易被人类所接受。现实世界的比较也允许情感的存在——而情感反应是强大的，使我们记住。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：如果你谈论代码标准和未经适当审查的代码的重复使用，可以提到的一个好例子是&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Ariane_5_Flight_501&#34; title=&#34;阿丽亚娜五号灾难&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;阿丽亚娜五号灾难&lt;/a&gt;。这枚火箭在升空 37 秒后偏离了预定轨道而自毁。原因是重复使用了用于发射阿丽亚娜 4 号的代码，而后者的飞行规格不同。由于这个错误，损失了 3.7 亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;控制演讲节奏&#34;&gt;控制演讲节奏&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以适当的速度说话使你容易理解。如果你显得匆忙，听众会感到不安。试图跟上是一种可怕的感觉，让我们感到自己的不足。因此，说话要慢，要有意义，要集中精力把事情发透。&lt;strong&gt;停顿是好事&lt;/strong&gt;。它们可以让听众接受信息，并以他们最熟悉的方式来消化它。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：当你的演讲被现场转录，或被翻译成其他语言或手语时，这是最重要的。在这种情况下，为翻译准备一份不应翻译的特殊术语清单也很重要。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;避免-hello-world&#34;&gt;避免 &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hello World&amp;quot;的例子很容易展示。它们也是无用的，因为它们教的是一种语法，而不是一种语言或解决方案的概念。在&amp;quot;Hello, World&amp;quot;中没有个人价值。我们应该教授如何解决问题和完成任务。我还得在一个专业产品中被要求制作&amp;quot;Hello, World&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个真实的生产实例作为基础要好得多：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这就是我们必须创造的东西，这里是规格&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这就是最终的结果&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;这是我们用来交付这项工作的东西&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;&amp;hellip;而这里是你自己可以做到的！&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;为人们被要求做的事情而写，而不是你期望他们为你做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;要有新鲜感&#34;&gt;要有新鲜感&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我总是试图提供新鲜的材料。我讨厌重复使用演讲和培训材料。我至少要做的是带来一些新的、新鲜的角度。看看什么是当下的热点，研究它并把它添加到讲座中。这表明你的内容不仅是好的，而且在这个时刻是相关的。对经验丰富的与会者来说，这也意味着你不会用你以前讲过的东西来烦他们。经验丰富的与会者也是坚定的博客和 Twitter 用户——所以这只能是一件好事。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>演讲检查清单</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/slide-checklist/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/slide-checklist/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;这是一份供演讲者使用的清单，以确保他们的演讲材料已经准备好，可以进行包容、无障碍和可操作的演讲。它是基于多年来在许多不同的国家向不同的听众在会议上进行演讲的经验，并有翻译和转写。它也可以在网上找到，你可以&lt;a href=&#34;https://github.com/codepo8/talk-checklist/&#34; title=&#34;在 GitHub 上 fork 和贡献&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;在 GitHub 上 fork 和贡献&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非所有这些东西都是每次演讲的必修课，但考虑这些东西会使你成为一个更好、更轻松的演讲者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;演讲材料&#34;&gt;演讲材料&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;幻灯片是否有可移植的格式（HTML、PPTX、PDF），并独立于你的电脑？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网上是否有代码实例？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;嵌入媒体（视频/音频）是否独立于操作系统，是否可以离线工作？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;格式&#34;&gt;格式&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;所有嵌入的媒体是否都有无障碍替代物（字幕、替代文本、文字记录）？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;字体大小是否足够大，以便阅读（特别是在不能调整大小的代码示例中）？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;幻灯片的格式是否适用于会议（16:9、4:3&amp;hellip;）？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所有的幻灯片都有足够的对比度，即使在投影机出现故障时也能看懂吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;幻灯片是否已经检查过颜色缺失问题？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;幻灯片周围是否有一个安全系数，以考虑到投影仪的切断？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所有嵌入式媒体的质量是否足够高，可以在大屏幕上显示？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;是否有可能引起观众不适的闪烁和快速动画？如果是的话，是否有警告幻灯片？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果你不能从你的电脑上呈现，是否有任何字体依赖，可能需要替代字体？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;内容&#34;&gt;内容&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;与他人良好合作&#34;&gt;与他人良好合作&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;幻灯片是否被检查过可能有冒犯性的内容？你确定你想开那个前卫的玩笑？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈话中是否包含任何触发内容？如果有，是否有警告？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;是否有提到第三方或竞争对手的情况，你的内容是否有可能被视为攻击或不公平的批评？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;国际受众关注的问题&#34;&gt;国际受众关注的问题&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;幻灯片对于没有一定背景的听众来说是否可以理解？你是否避免依赖需要解释才能发挥作用的隐喻和流行文化引用？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;是否有关于专业术语的词库/解释供译员使用？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;是否有一个供翻译人员使用的嵌入式媒体的记录本？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;是否有一个可打印的演讲版本，以分发给翻译和抄写员？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;二次分发问题&#34;&gt;二次分发问题&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;幻灯片在没有演讲者提供的背景下观看时，是否不可能被误读？单张幻灯片的截图能否在不引起混乱的情况下分享？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;幻灯片中的所有媒体是否都有署名？是否对任何有问题的、可能有版权的内容进行了审查？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;任何第三方内容是否归属于正确的作者？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;追踪&#34;&gt;追踪&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;你的幻灯片是否可供下载，你是否能掌握谁会得到它们？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;幻灯片的结尾处是否有行动呼吁，资源是否独特且可用？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;是否有办法跟踪你提到的资源的流量（shortURLs，跟踪 ID）？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;保险&#34;&gt;保险&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;你是否拥有所有离线的、独立于电脑的材料（记忆棒，包括代码示例、字体和嵌入式媒体）？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你是否准备了嵌入式媒体的解释，以备视频/音频不工作时使用？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;附加选项&#34;&gt;附加选项&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;你能不能有自动字幕，你会不会使用它（谷歌幻灯片，Powerpoint 都需要在线连接）？你已经告诉会议组织者了吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你是否想事先将幻灯片提供给组织者，以便进行翻译/修改？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>保存工作记录</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/record/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/record/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/record/e6c9d24ely1h0anxwzuptj20m80b7q4a_hu0f0d9d5f248498022a0129c7752934a3_58401_800x403_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/record/e6c9d24ely1h0anxwzuptj20m80b7q4a.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/record/e6c9d24ely1h0anxwzuptj20m80b7q4a.jpg&#34; data-width=&#34;800&#34; data-height=&#34;403&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;Photo by Takashi Toyooka&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
  &lt;figcaption&gt;Photo by Takashi Toyooka&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;大多数会议都会对您的演讲进行录像或录音，事后观看您的演讲非常重要。观察自己是一种改进的好方法，因为你很可能是你最糟糕的批评者。一个你不能生气的人。当我们说话时，我们的头脑会产生共鸣。这就是为什么我们如何听到自己的声音与别人听到的声音不同。重要的是要了解你所投射的人以及你自己，并确保你的表现随着时间的推移变得更好。做到这一点的一个方法是保留你所展示的所有东西的录音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于几个原因，为你的演讲和一般的工作进行录音是一个好主意。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不能参加你的会议的人也能得到同样的信息&lt;/strong&gt;。对我来说，一个演讲远不止是幻灯片——幻灯片实际上只是演讲的目录。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你有机会检查你在听众面前的表现&lt;/strong&gt;。我通常在健身房里骑自行车时用手机检查我的演讲——很好地利用了时间，我可以看到我需要改进的地方。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;喜欢音频或视频的人对你的工作感兴趣&lt;/strong&gt;。这也包括因病情需要音频和视频的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人们喜欢在车里听录音&lt;/strong&gt;。视频就不是一个好主意。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;它允许你在其他渠道发布&lt;/strong&gt;，而不仅仅是你的博客或网站或会议档案。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;如今，记录东西是非常容易的——大多数设备都有很好的麦克风和摄像头，甚至夹式麦克风和耳塞也变得更好、更实惠。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;录制演讲的音频&#34;&gt;录制演讲的音频&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大多数会议都会给你一个领夹式麦克风，并做一些适当的录音，但如果不是这样，或者你只是想拥有自己的副本，我发现如果你不走动太多，笔记本电脑或智能手机的内置麦克风完全能够为你的演讲做一个足够好的录音。当然，另一个选择是买一个小型的外部麦克风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于录音，我使用 &lt;a href=&#34;http://audacity.sourceforge.net/&#34; title=&#34;Audacity&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Audacity&lt;/a&gt; 这是一个免费的、开源的声音编辑工具，具有你需要的所有功能（录音、剪切、转换）。对于音频文件的存储，我使用 &lt;a href=&#34;http://www.archive.org/index.php&#34; title=&#34;archive.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;archive.org&lt;/a&gt; 它有一个相当不错的上传工具，并带有良好的搜索功能和内置的播放器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;录音很好，因为它们相对较小，人们可以把它们放在手机上，在上班的地铁上听。除此之外，幻灯片共享平台还允许你为你的演示文稿添加声音，将其变成&amp;quot;幻灯片广播&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;拍摄视频&#34;&gt;拍摄视频&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;拥有你的演讲或采访的视频是非常好的，与拥有音频记录的原因相同。由于有音频和视频，它确实能让人们充分体验到你的演讲，各种面向开发者的 YouTube 频道的成功表明，人们喜欢获得视频并将其作为培训材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，你可以得到具有惊人记录质量的小型相机，而手机也允许你在设备上进行记录和编辑。只要有一个小的三脚架，把你的手机放在你面前，你就已经得到了一个 OK 的视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托管有点难，&lt;a href=&#34;http://www.archive.org/index.php&#34; title=&#34;archive.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;archive.org&lt;/a&gt; 也是一个选择，但在线视频的真正力量来自于托管，人们习惯于在那里寻找视频，并可以将其嵌入自己的博客。YouTube 当然是一个主要的候选者（也是因为他们的编辑选项和自动字幕生成），但我也喜欢使用 &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/&#34; title=&#34;Vimeo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;。上传的时间比小的音频文件要长得多，所以当你在路上的时候，要有一个真正的快速周转是相当困难的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;链接收藏&#34;&gt;链接收藏&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;另一个记录你所做的事情的好方法是使用社交书签来收集你所做的某个活动或讲座的链接。人们不必记住你在某次演讲中使用的所有链接，他们所要记住的只是一个带有标签的单一 URL。这样，你可以很容易地添加你以后谈到的有趣的 URL&amp;ndash;只需获得带有演讲标签的链接集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样做的另一个好处是，人们可以在社会书签系统中对你的链接进行标记和添加注释，从而使它们更容易被找到。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;保存参会记录&#34;&gt;保存参会记录&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;关于我参加的活动，有一件事对我帮助很大，那就是在网上列出我将参加的活动和我的位置。对于那些结束的活动，我把条目链接到资源——我的幻灯片、博客文章、活动的链接和视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是你工作的一个很好的跟踪记录，它也是一个很好的提醒，可以看到你在哪里展示，如果再去有意义，或者把机会交给一个同事，你可以指导这个活动。这也是一个很好的资源，可以在你的绩效评估时向你的老板展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个即将举行的讲座的列表也有助于那些在活动地点相同的人与你联系。我曾收到过一些难以接触到的客户提供的有趣的棕色袋子，因为他们知道我将在他们的城市附近，而且他们没有预算派所有的开发人员去参加活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了公开的名单之外，保留关于每次活动的个人笔记也是有意义的。你遇到了谁，你看到了哪些其他的讲座，你作为一个演讲者受到了怎样的待遇等等。当你的公司以后想知道要赞助哪些活动时，这些可以成为一座金矿。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>了解和使用社交网络</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/use-the-web/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/use-the-web/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/use-the-web/e6c9d24ely1h0any3ixq8j21hc0u077n_hu79e037383df40aca04ff1dfbb2344391_129058_1920x1080_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/use-the-web/e6c9d24ely1h0any3ixq8j21hc0u077n.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/use-the-web/e6c9d24ely1h0any3ixq8j21hc0u077n.jpg&#34; data-width=&#34;1920&#34; data-height=&#34;1080&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;作为开发者布道师，网络是你最大的游乐场。它是一个全球性的、全天候的信息和交流渠道，使你能够将你的信息传递出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过了解和使用社交网络，你还会发现其他人成为你伟大故事的中继者，人们甚至可能为你翻译并在自己的市场上发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体在过去几年里有了突飞猛进的发展，并占据了我们大量的时间。有人通过提供&amp;quot;社交媒体咨询&amp;quot;和 &amp;ldquo;增长黑客&amp;quot;培训赚了很多钱，这很容易让人联想到当年的&amp;quot;搜索引擎优化&amp;rdquo;，使用同样的技巧。虽然这些培训中所教授的技巧会给你带来即时的成功，但这种成功也会比你说的&amp;quot;炒作&amp;quot;更快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;：要注意这一点，你的工作是把网络作为一个交流和分销渠道，而不是在一周内赚快钱。这将扼杀你的声誉，正如之前所说，你的声誉、正直和诚实是使你成为开发者布道师的原因。失去这些将使你在未来几乎不可能得到倾听，这将使你对你的公司毫无用处，并败坏开发者布道这一行业的名声。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;寻找优秀的网络内容&#34;&gt;寻找优秀的网络内容&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于网络是你想要发布的地方，你也需要对它感兴趣，并找到可以告诉人们的好东西。正如在本手册的品牌和竞争一章中所解释的，你不能只谈你的产品。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：寻找内容最省时的方法是使用新闻阅读器。随着谷歌阅读器的消亡，我转而使用 Feedly，虽然 RSS 作为一种新闻来源似乎已经不合时宜，但我仍然通过它找到了很多好的信息，而没有其他更多的即时性产品的噪音。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其他伟大的资源是主题邮件列表和新闻聚合网站。不要只是找东西——要确保你找到的东西是由你信任的人批准的。然后你就可以安全地重新传播它。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;重新发布网络内容&#34;&gt;重新发布网络内容&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一旦你发现了好的内容，重新传播它。原因是你有一个与其他人不同的网络，你永远不应该假设人们已经知道你发现的东西。为一个链接添加更多的信息，告诉人们它是关于什么的，或者它为什么很棒，也是有意义的。这使你推广的资源把你看作是一个倍增器，我经常通过这种方式获得公司和产品的机会，这比一个冷淡的电话或给&lt;code&gt;contact@&lt;/code&gt;的电子邮件要好得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以通过几种方式重新发布网络内容：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;你可以&lt;strong&gt;在博客上写下这一点&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你可以&lt;strong&gt;把它添加到社交书签网站&lt;/strong&gt;，并添加一个好的描述和标签。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你可以&lt;strong&gt;在演讲中使用它&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你可以&lt;strong&gt;在邮件列表或论坛中引用它&lt;/strong&gt;，为你的帖子或邮件增加更多的相关性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你可以在&lt;strong&gt;推特上&lt;/strong&gt;写下这一点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你可以在你的某个视频或教程中提到它。例如，你可以展示一个实施方案，并指出一个资源，以了解你作为一个步骤所使用的某一事物的深入信息。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在任何情况下，最重要的是，你要通过名字和资源&lt;strong&gt;将内容归属于原创作者&lt;/strong&gt;。原因很简单：出版商会跟踪人们对其内容的处理情况，所以如果你写了关于某个主题的博客，你的博客会出现在他们的雷达上。同样的情况也适用于转发推文。换句话说，你被他们认识，这可能是一个有趣的双向交流的开始。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在网络上为人所知&#34;&gt;在网络上为人所知&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你的工作是为网络产品带来有趣的新闻和解释，那么应该很明显，你也不应该在网络上成为一个陌生人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注册邮件列表，在论坛上发帖，使用 Twitter，在各种渠道上打探，在科技杂志和在线杂志的有趣的新闻文章上留下评论——只要你能做到，就不要害羞，给出你的观点或真正的建议。有时，这可能只是简单地说说你喜欢某条信息的原因。我们在网上给予的赞美不够，而得到赞美的感觉确实不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意新的和即将到来的网络和社交应用程序，一旦有机会，就注册它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你为一家大公司工作时，可见度尤其重要。科技新闻门户网站喜欢带来关于大公司的新闻——尤其是坏消息。令人惊讶的是，这些新闻有多少次包含扭曲的信息，如果不是完全的虚假信息的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于你的公司的营销和公关部门很可能不知道这些技术出版物，而且几乎不会介入纠正错误，这是一个你采取行动的好机会。坚持使用技术性的、真实的信息，并为你的观点提供证据。一些评论会站在错误信息的一边，因为&amp;quot;以牙还牙&amp;quot;和与大机构作斗争是件很酷的事，但声音较小的大多数人至少会从马嘴里得到真实的故事。&lt;strong&gt;不过，如果你这样做的话，要对你的事实有绝对的把握&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：当你在一家大公司工作时，人们会自动尝试与你意见相左，并试图将你&amp;quot;揭发&amp;quot;为公司的木偶。这总是让我恼火不已。如果我们所谓的最佳实践和标准不被大公司采用，它们就永远不会在整个市场上传播——所以与大公司对抗实际上是在伤害事业。我把这称为监狱战术：一个新的囚犯一定要打最大、最强硬的家伙，以确保其他人让他安然无恙。也许在那里是成功的，但在 IT 行业中却很烦人，毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;社交媒体专家和企业家会告诉你，使用你的真实姓名，拥有一个带有你真实姓名的域名，并使之成为非常个人化的东西，这是非常重要的。我就是一个活生生的例子，如果你的动力是教育和帮助人们，而不是建立个人品牌，通过不断地举办同样的研讨会来谋生，那么这句话就不一定适用。有时，一个更技术化或更怪异的名字实际上会给你带来更多的可信度，使人们更愿意倾听——特别是当你在其他圈子里使用多年并坚持使用这个名字时。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;使用强大的社交网站和产品&#34;&gt;使用强大的社交网站和产品&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;社交网络几乎每月都在演变，尤其是现在，总有新的东西出现。这没关系毕竟这是一种演变。对于作为开发者布道师的你来说，这可能是一个机会。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;写下新的社交媒体产品&lt;/strong&gt;。玩一玩，记下你的第一印象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关注新产品&lt;/strong&gt;。如果你迅速注册，你通常会得到邀请码（在发布会上非常常见的做法）。作为首批产品之一拥有这些邀请码并在 Twitter 上这么说是非常酷的做法。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;除了媒体领域的新生力量外，重要的是你要了解那些已经建立起来的、拥有专家网络并允许你轻松存储和访问内容的伟大资源。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Flickr 曾经是一个领先的照片分享社区，允许你存储照片和屏幕截图。Flickr 仍然是为你的演示文稿提供创意共享许可照片的一个伟大资源。它曾经是一个庞大的社区，是与人互动的好方法。它仍然存在，并且有高质量的内容，但对于快速发布图片来说，它已经被 Instagram 和 Imgur 这样的网站取代很久了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;YouTube 是世界上排名第一的视频分享网站，由谷歌运营。在 YouTube 上存储视频并将视频嵌入到你的博客或网站上是非常容易的。用户可以评论和标记。对注释和字幕的支持有助于创建无障碍内容，并允许你为视频内容添加额外信息。你可以拥有自己的频道，并有草稿和定时的视频发布。你也可以在 YouTube 上直播，拥有自己的节目。现在有相当多的人在 YouTube 上谋生，所以要脱颖而出可能很困难。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vimeo 是另一个视频共享网站，它的功能与 YouTube 相同，但内容质量更高。我发现它对质量较高、时间较长的媒体效果更好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Archive.org 是互联网档案馆，它允许你轻松地存储你想向公众发布的视频、音频和图片。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GitHub 是一个社会化的代码共享网络。Git 是一个版本控制系统，GitHub 允许你在那里存储代码，有一个 Wiki 来解释信息，并使其他开发者可以很容易地 fork 和观看你的代码。GitHub 还带有一个漂亮的代码显示，并自动创建你的代码档案供人们下载，这样你就不需要在每次修改后把它压缩起来。如果你坚持使用 HTML、CSS 和 JavaScript，你也可以把你的产品托管在那里，放在源代码旁边。本书的在线版本托管在 GitHub 上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LinkedIn 是一个专业的网络，在这里你可以找到其他布道师和你想接触的公司的关键人物。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facebook 我相信我不需要解释。对于组织活动和快速联系人们来说是很好的，但由于他们的条款和条件，对于照片的存储就不太有用了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meetup 围绕着现实生活中的会议和活动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitter 已经在网络世界中掀起了一场风暴。它仍然每天都在重新发明自己，试图定义它是什么，但有一点是肯定的：它是一种令人惊异的简便方式，可以非常远和非常快地传播短信息，也是在你外出时与人保持联系的好方法。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这些只是作为开发者布道的几个很有意义的网站。这个市场在不断发展，总有新的玩家出现，人们趋之若鹜。你可以花时间去尝试下。但对于开发者布道师的角色，我认为挑选几个并坚持使用它们是非常有意义的。如果你是一个团队的一部分，分担责任，让不同的同事负责不同的渠道——那些他们觉得最舒服的渠道，是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：我发现，每一个成功的社交网络都不是以网络为主要核心思想，而是围绕着人们在情感上的一个东西——图片、视频、旅游、音乐等等。单纯的网络很难长时间保持受众的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;就像任何东西一样，这些资源的有用性取决于你对它们的贡献。好的标题写作、描述、注释和标签将使它们对世界更有用，并使你更容易找到你几周前放上去的东西。一些较新的社交平台将自己定义为一个快速发布的地方，自动消失。这对新闻公告和快速兴奋来说是很好的。但问题是，它们的影响往往是昙花一现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;利用网络进行存储分发和交叉推广&#34;&gt;利用网络进行存储、分发和交叉推广&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;网络是一个由产品、文件、数据和网站组成的网络，为了充分利用它，确保将你的内容传播到它的周围。在某处有一个产品是很好的，但人们必须找到它。如果你把产品的一部分放在不同的地方，而这些地方是为承载某种内容而设计的，你就会给网络冲浪者和应用程序用户更多的机会来找到你的内容。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：不要忘记，社交网络可以是非常孤立的，不是每个人都有时间和精力在所有的网络上活跃。因此，拥有对某个网络的性质有用的信息，指向其他地方的完整产品，使你成为网络的一部分，但也让人们有兴趣跟随你的链接，查看你所讨论的内容。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在不同的平台上传播你的内容有很多好处。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多点存储&lt;/strong&gt;：即使一篇非常成功的博客文章会将你的服务器踢出网络，其他平台上的信息仍然可以使用。最近，这已经不是一个问题了，但仍然是需要计划的事情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多种反馈渠道&lt;/strong&gt;：人们可以在他们乐意出没的地方发表评论，可能是 YouTube、Twitter、Instagram、Discord 或任何地方。所有这些网站都花费大量时间建立紧密的社区，这意味着为你提供更多的专家反馈。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自动转换和托管&lt;/strong&gt;：Flickr 专门托管和转换照片和短视频，YouTube 对长视频也是如此，其他专业网站知道如何调整他们的服务器，如何最快地转换和发送他们的专业数据——这是你不需要考虑的问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：假设你有一个新的代码解决方案。你可以写一篇博客文章来解释它，把截图放在 Flickr 和 Instagram 上，把如何使用界面（或安装解决方案）的视频放在 YouTube 上，在幻灯片共享平台上有一个关于解决方案的演示，并在 GitHub 上托管代码。这样一来，通过以所有这些系统的方式来使用它们，潜在的受众就会增加五倍。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;传播内容是解决方案的一部分，这将使你获得成功。你需要确保的是，将所有这些零碎的信息链接到主要产品上。为视频和截图写好描述，使用内容丰富的标签（其中一个可以是产品名称），并跟踪所有渠道的反馈，以便能够立即回答人们的问题。如果没有人知道它属于什么，网络上的多媒体资源就没有多大意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;暗示挑逗和预览&#34;&gt;暗示、挑逗和预览&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;社交媒体有很多关于探索和炫耀你在寻找新信息和了解新产品方面比别人强多少。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实&lt;/strong&gt;：这是网络的一个普遍现象。人们已经下载了数千兆字节的信息，或在标签中等待阅读，但我们不是在消费这些信息，而是花了大部分的夜晚去猎取更多的信息，在我们已经拥有的大堆信息中添加信息。这是人类的事情，在我们的心理深处——自从我们开始为不得不呆在山洞里的漫长而寒冷的冬天抢夺食物以来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;你可以通过预览、暗示和挑逗即将发布的信息来利用这个优势。我经常这样做——不是有意识地去操纵，而是因为我对事情过于兴奋，容易在信息可以公开之前就发布。与其过早发布——那是灾难性的，我开始做以下一些事情：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;上传即将推出的产品的屏幕截图&lt;/strong&gt;：这导致了相当酷的评论和人们用你可能没有想到的关键词来标记照片，作为产品文档的内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将录屏上传到视频分享网站&lt;/strong&gt;：同样的原因，但影响更大。然而，请记住，观看录屏比看屏幕截图更期待消费者的认同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在 Twitter 上暗示即将出现的很酷的东西&lt;/strong&gt;：这将导致你的很多追随者直接给你发信息询问更多细节——你可以为他们发放预览版，让他们成为第一个谈论它的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;直截了当地要求测试者&lt;/strong&gt;：人们喜欢在事情公开之前就进行探究。我通过这种方式得到的反馈在多个场合帮助我发现了我没有意识到的问题，并使我能够在发布之前修复它们。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;一旦产品问世，别忘了将真正的 URL 添加到你已经在网上传播的预览中，这样所有迟到的人都会知道该去哪里。你也可以使用一个简短的 URL，先把它重定向到预览，以后再重定向到完整的产品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跟踪你的影响&#34;&gt;跟踪你的影响&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在不知道你的影响是什么的情况下，把你的内容放在网络上是没有多大意义的。你可以通过几种方式跟踪你的出版物的效果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在你的文档和博客中增加遥测功能&lt;/strong&gt;：在那里要读的东西并不是真正的点击量，并在那上面获得高分，而是要通过推荐人来看。我发现很多有趣的东西以这种方式指向我的内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;订阅&lt;/strong&gt;你写过或评论过的文章的&lt;strong&gt;评论源&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;使用带有跟踪功能的 URL 缩短器&lt;/strong&gt;：这些缩短器不仅更容易阅读，输入的字符更少，而且如果旧的 URL 有任何问题，你还可以改变其目标。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这都不是硬科学，但它可以非常强大，并教会你不同风格的出版物是如何成功的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;建立网络&#34;&gt;建立网络&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于现在的网络比过去更加社会化，你更容易与其他人联系。你可以从人们那里获得最新的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Twitter, Facebook 和 LinkedIn 的人那里获得最新的信息，而且你几乎可以立即将信息提供给拥有正确网络的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你通过联系人们，转发他们谈论的酷事，并报告你发现的系统问题来实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;例子&lt;/strong&gt;：有时候，在正确的时间以正确的心态出现就是一切。例如，当微软发布他们的 Bing API 时，我玩了一下，并在 Twitter 上抱怨说很难读到文档（当时是 MSDN 式的框架怪物，直到你找到&amp;quot;低带宽&amp;quot;版本）。几秒钟后，我收到了 Bing 公司 API 负责人的信息，他告诉我可以做什么来解决这个问题。从那时起，我们直接与能够做出改变的人进行了一次简短的对话，讨论我喜欢什么和不喜欢什么。几年后，我加入了微软，人们仍然记得我的反馈是多么有用。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一旦你证明你有有趣的东西可以说，而且你发现并转发推特、书签或博客上的精彩内容，真正掌握社交网络的人就会乐意回答你。所有这些都是为了让我们的研究时间更短，生活更轻松。布道师顾名思义是社会人，所以不要害怕与人交谈，向他们指出让你兴奋的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你成功地做到这一点，你会发现你越来越早地得到好的信息，在你知道之前，你就是那个拥有私人打赌邀请码的人，知道并谈论正在制作中的很酷的新东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;创建或参与新闻简报&#34;&gt;创建或参与新闻简报&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我一直认为新闻简报是过去的事情了，但它们仍然是一种非常有效的方式，可以以相对简单的方式向人们提供大量的信息。虽然社交网络上有很多实时和最新的信息，但不是每个人都想以这种速度工作。这就是新闻简报的作用。对你来说，注册一些通讯并通过这种方式获得信息不仅是非常有效的，而且与新闻简报出版商合作并给他们提供独家信息和东西来发布也会产生很多很好的效果。如果你已经在一周内收集了很多有趣的事情在社交媒体上谈论，为什么不在结束时将它们整理出来，以新闻简报的形式发布？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;创建或参与播客&#34;&gt;创建或参与播客&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;播客是另一个看起来相当过时的东西，但最近却看到了复兴。音乐服务将其作为一种新的特色媒体，而不是必须安装播客听众软件，这给他们带来了新的风向，你可以成为这一运动的一部分。用今天的服务创建它们相对简单，如果你喜欢音频，为什么不试一试？&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用自己的电脑工作</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-from-your-own-computer/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-from-your-own-computer/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;虽然旅行曾经是开发者布道工作的一个重要部分，但在过去的几年里（特别是随着 Covid-19 的流行），事情更多地转移到在家工作，并从你自己的电脑上录制或流媒体。这很好，而且越来越容易迅速向世界展示你正在进行的工作。主要的好处是，你可以专注于你的生产价值。旅行中的很多随机性和身体上的压力都消失了，这意味着你可以在自己家里熟悉的空间里做很多事情。你也有可预测的连接性，可以更快地上传材料这也伴随着一些问题。没有得到任何关于你的交付的反馈会感觉很奇怪，你需要更多的表现，就像观众在你面前一样。此外，不刻意去某个地方演讲会使你更难进入正确的心态。我们几乎可以在家里做任何需要的体育锻炼，但我们却去健身房。原因是我们从一种模式（在家）转移到另一种模式（锻炼）。在演讲者的情况下，你也需要找到一种方法来欺骗自己，让自己做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;合宜的配置&#34;&gt;合宜的配置&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大多数笔记本电脑都有所有你需要的东西，可以开始录制视频、截屏和在网上传播。为了获得真正高质量的录音，在一些额外的东西上投资一些钱是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;外置麦克风&lt;/strong&gt;：如果你在自己的设备上做大量的录音或流媒体，花一些钱买一个外部麦克风是有意义的。因为它们的声音要好得多，并能阻隔外部噪音。外置麦克风的另一大好处是，你可以一边打字一边说话/录音，而不会因为键盘的点击声而烦扰听众。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;外接显示器&lt;/strong&gt;：拥有第二个显示器的好处是，你可以用一个屏幕来记录谈话，并在另一个屏幕上有你的演讲者笔记。把你想做录屏的应用程序放在第二台显示器上也比较简单，周围没有任何干扰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;外置摄像机&lt;/strong&gt;：对于高端录音来说，有一个外置摄像机是很有意义的（这也是带去活动做一些快速采访的好办法），但从长远来看，你的手机也足够好。在副显示屏上安装摄像头也意味着你将有一个很好的中央摄像头位置，可以看到观众而不需要太多弯腰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;适当的照明&lt;/strong&gt;：现在的 LED 环形灯真的很实惠，放在笔记本电脑或辅助显示器后面会有很好的效果。避免从后面进行任何照明。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以下是我这些天使用的东西。&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-from-your-own-computer/e6c9d24ely1h0anyalqv1j20sg0r4n1l_huf47e9d4ecb84616b607be769063f5885_168779_1024x976_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/working-from-your-own-computer/e6c9d24ely1h0anyalqv1j20sg0r4n1l.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/working-from-your-own-computer/e6c9d24ely1h0anyalqv1j20sg0r4n1l.jpg&#34; data-width=&#34;1024&#34; data-height=&#34;976&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;正如你所看到的，没有多少东西是贵得离谱的，但我设法从中得到了一些好的结果。狐狸在那里做我看不到的观众。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;录屏和截图&#34;&gt;录屏和截图&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;另一个向人们展示你正在做什么的有力工具是截屏和屏幕截图。有时候，一张图片比一堆说明更容易解释你要实现的目标。逐步说明如何使用某个界面（例如，如何注册开发者密钥）很容易以截屏的方式展示。用文字描述界面要难得多。例如，试着在电话中向人们解释如何安装一些软件&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就我个人而言，我喜欢保持小规模的截屏，只拍摄我通过一些界面的过程，但你也可以用配音或嵌入你的网络摄像头来使它们更加生动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的大多数操作系统都有内置的屏幕录制工具。这些工具可以用来注释屏幕截图和进行简短的屏幕录制。有时录制视频是有意义的，其他时候 GIF 动画是更简单的解决方案。我最常用的工具是 LiceCap、ScreenToGif、OBS Studio 和 Screenflow。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至还有浏览器扩展，可以让你录制专业的屏幕广播。我们生活在一个伟大的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在录屏和截图中，有一件很重要的事情是，你不要通过显示，例如，其他浏览器标签、文件名和背景中的类似东西来泄露敏感信息。你还想录制一个尽可能通用的设置，而不是你高度定制的设置。通常，我发现在你的电脑上有一个特别的、简单的配置文件，专门用于录制屏幕和截图，这是一个好主意。如果你在浏览器中做事情，我也倾向于进入隐身模式，这样我的个人资料名称就不会被显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了创造流畅的录屏，我做的一个诀窍是将工作分成不同的部分：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我先给自己写一个脚本，我应该做什么。这也绝不是一种浪费，因为它将在以后作为截屏的文字记录或文本替代。同样，高度可及是一件好事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后，我单独录制音频，以专注于发音和节奏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作为最后一步，我在听我的音频时做了一个屏幕记录。从本质上讲，我告诉自己要做什么，然后把它录下来。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;通过分别录制音频和屏幕，我可以集中精力在屏幕广播中输入正确的信息或打字，而不会被自己的文字绊倒。我还可以处理连接问题或其他在录制屏幕时发生的问题，在加入我的画外音之前将它们编辑出来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;流媒体&#34;&gt;流媒体&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如今，大多数视频平台不仅提供托管服务，还提供流媒体方式，许多人认为这种布道方式是最有效的。虽然我不相信实时平台因其转瞬即逝的性质而适合于培训和布道，但在这个领域有一个巨大的运动。在任何情况下，当它涉及到流媒体时，适用的规则与做演讲或创建一个演练时不一样。它更像是与聊天中的人对话，并对他们的信息和问题做出反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在准备方面，同样的规则也适用：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;确保你不显示你不应该显示的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要让人们分散你的注意力，把注意力集中在一个大嗓门的观众身上而忘记了其他人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在展示一些东西时，尽量遵守议程。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;流媒体的受众与你在活动或研讨会中遇到的受众不同。有很多的波动，人们往往在你的会议之间来来往往。不要因此而气馁，如果人们想获得你之前已经谈过的信息，也不要感到沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现，像你在演讲中那样有一个大的、有组织的故事来讲述，在这种形式下是行不通的。相反，保持一份要展示的东西的清单，每个东西本身就有意义，而且只需几分钟就能讲完。这样，你就可以根据人们的反馈和问题来选择展示的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，流媒体是一个巨大的市场，有人把它作为他们的主要收入。虽然这可能是一个自己尝试的好机会，但这是一个相当大的门槛，你需要做很多工作来保持你的存在并在人群中脱颖而出。与其试图打入这个市场，不如接受一个已经建立的流媒体渠道的邀请，作为嘉宾或参加专家聊天，可能会更容易。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参加在线直播聊天&#34;&gt;参加在线直播聊天&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;还有快速而简单的事情是跳到与几个人的电话上，并记录或流传你们的对话。使这些成功的方法是遵循所有在线会议的相同原则：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;确保你用耳机将你的麦克风和扬声器分开。这样可以避免回声使得你的声音很糟糕。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;检查你的背景中是否显示任何可能令人尴尬或构成安全风险的东西（例如带有信息的白板）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学会用静音按钮。当别人说话时，用它来避免任何呼吸或其他声音在你这一端打断通话。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为了避免人们在同一时间发言，商定一个发言时间表是有意义的。这通常是主持人的工作，但如果没有主持人，大多数电话会议系统有一个&amp;quot;举手&amp;quot;功能。与其打断别人的发言，这是个好办法，可以要求接下来提出你的观点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大多数电话会议系统也有一个聊天窗口，你可以在里面输入东西。这不仅是一个发布你讨论的链接和资源的好地方，也是验证另一个会议参与者的观点的好地方。他们也是电话会议的生命线。遇到音频/视频问题或需要离开的人最有可能在这里发布信息。因此，关注聊天是相当重要的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在电话会议中使用你的真实姓名可以确保不会有任何混淆。请确保将其设置为这样。大多数系统也有更多的个人资料设置，在那里添加更多的信息是有意义的，因为点击你的名字的人将得到这些信息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;检查是否有电话录音。重要的是，你要在事后观看你所做的事情，并了解你如何能够改进。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：你不需要等待正式的电话会议并参加这些会议。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在任何情况下，了解各种会议系统是一个好主意。最近，这一直是头号沟通方式，目前我这台电脑上有八个不同的系统，因为每个电话都想使用不同的系统。幸运的是，它们都以类似的方式工作。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参加线上直播活动&#34;&gt;参加线上直播活动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着 Covid-19 形势的发展，很多活动都从线下转为线上，这意味着你需要在家里的相机前做演讲和 workshop。虽然这是一件好事，因为更多的人可以看到你的演讲，但也有很多出错的机会。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;需要准备的技术问题&#34;&gt;需要准备的技术问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先：忘记标准的堆栈。今年我已经在 12 个虚拟会议上发言，每个会议都使用不同的系统来运行活动。我不得不在我的机器上安装很多软件，注册一些试用版以便以后删除，还有很多其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提前计划的最好方法是在你的演讲中留出 2-3 分钟来处理断电和东西不可见的问题。盯着聊天记录，让人们告诉你，他们看不到/听不到你和/或你所介绍的东西。没有什么比发表了完美的演讲，但由于系统滞后，没有人看到它更令人讨厌的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这些系统中，屏幕共享也可能很不稳定。我经常可以在视频上看到，但我的共享屏幕却一直在消失。一个好的计划是不要分享你的整个桌面，而只分享你的幻灯片所在的应用程序。这可以确保任何其他的干扰（自动更新的软件，尽管你已经把你的操作系统设置为&amp;quot;请勿打扰&amp;quot;的模式，等等）不会出现在共享屏幕上，而只是在你的设备上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你去演示之前，确保所有访问会议系统的必要软件也能访问你的设备。操作系统在给予相机、麦克风、屏幕录制和文件夹访问权方面已经变得理所当然地更加严格。确保你在开始会议之前测试所有这些东西并做必要的修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些系统允许你将幻灯片上传到系统中，并从那里展示，而不是分享你的屏幕。这是一个比较安全的选择，因为当你看不到幻灯片的时候，其他人也看不到。你不会得到比你的听众更优先的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;应对画面限制&#34;&gt;应对画面限制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你的幻灯片很可能不会全屏显示，而是在旁边播放。大多数会议也会有一些品牌框架围绕着它。这意味着你有更少的空间可以发挥，你可能也应该为这种情况使用足够大的文本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你用任何这些系统展示的幻灯片中，避免使用动画、过渡、视频和嵌入式媒体也是一个好主意。滞后、屏幕的像素化和许多其他因素将使他们难以被会议与会者所接受。在你的设备上顺利运行的东西并不是到达观众手中的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音频和视频滞后也是一个常见的问题。我发现谨慎的做法是，在继续之前，呈现的速度要慢一些，多休息一下，让问题消退。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;需要准备的个人问题&#34;&gt;需要准备的个人问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于有很多问题可能发生，这不是组织者的错，但我还没有参加过一个有现场会谈的线上活动，能保持按计划进行。很多小问题累积起来，你将不得不在演讲时间和持续时间上保持灵活。如果你遵循演讲一章中的建议，你就会很安全，因为你有一个中心故事要讲，如果有必要，你可以削减演讲的某些部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你在讲台上时，你专注于你的演讲，你会从观众那里得到反馈。在线上会议中，情况并非如此。相反，你的演讲旁边可能会出现一个即时聊天系统，这会让你分散注意力。试着集中精力进行演讲，不要让自己被周围发生的所有事情分心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，我在虚拟会议系统中的现场演讲经验并不丰富，这就是为什么我喜欢事先录制我的演讲。然后我让会议播放我的视频，就可以集中精力进行聊天，并为现场问答做准备。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>录制演讲</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/recording-talks/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/recording-talks/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;相当多的线上会议在现场演讲方面体验并不好，会要求你对会议进行录音，然后把视频发给他们。这起初听起来可能令人生畏，但我惊喜地发现，你有很多选项可以录制和编辑自己的视频。几乎每一个幻灯片软件都有一个录制选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用什么取决于你自己，你可以四处看看并尝试一些东西。例如，我惊喜地发现，Powerpoint 和 Keynote 都有一个录音选项。你可以在程序本身中为每张幻灯片添加视频录制和配音。还有一些浏览器扩展，允许你录制屏幕上的任何内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;录制你的演讲并将其发送到会议上有几个好处：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;你可以编辑问题，一点一点地记录演讲内容，而不是一次性地介绍。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你可以随心所欲地重新录制，以确保你能达到正确的长度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在会议期间，您可以专注于即时聊天，看看人们说了些什么——保持记录也是一个好主意。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当谈到几乎每场线上讲座之后的现场问答时，你会感到精神振奋，并准备好解决这些问题，而不会因为早期可能出现的技术障碍而感到沮丧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;由于你定义了视频的质量和可及性，你可以不急于做一个真正的好工作。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;当然，并非所有的事情都是完美和美好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对着自己的相机做报告可能比对着观众做报告感觉要艰难得多。听众也很可怕，但至少你能得到一些反馈。在自己的房间里对着镜头讲笑话，感觉很奇怪，更像是在演戏，而不是演讲。但这不应该影响你的兴奋度，你应该付出更多的努力，让自己显得更有激情，就像你在和观众交谈一样，这样才能拍出好的视频。虽然听起来很傻，但我通过与我桌子上的狐狸木偶交谈取得了很好的效果。别担心，他不会回答。&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/recording-talks/e6c9d24ely1h0anyijrr1j20sg0r4n1l_huf47e9d4ecb84616b607be769063f5885_168779_1024x976_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/recording-talks/e6c9d24ely1h0anyijrr1j20sg0r4n1l.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/recording-talks/e6c9d24ely1h0anyijrr1j20sg0r4n1l.jpg&#34; data-width=&#34;1024&#34; data-height=&#34;976&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;我倾向于制作很多版本的视频，对自己的批评比在讲台上时要严厉得多。在讲台上，你有压力的借口，一些&amp;quot;呃&amp;quot;和 &amp;ldquo;错误&amp;quot;或忘记一个细节是可以被原谅的。当你录制和提供视频时，感觉就不一样了。但是，再一次，人类的一点失败是可以留下的，而且会使你更令人喜欢和平易近人。我们不需要每件事都有完美的视频——我们需要一些令人兴奋的视频，因为这个人所展示的东西看起来是可重复和可联系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当谈到看电影时，我也喜欢看制作/幕后花絮，特别是爆笑片段。这让我看到，人类制造了我喜欢的东西，而且他们不得不与我们也在挣扎的所有问题作斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，我只是录制自己介绍幻灯片和通过一些演示，并没有做太多的编辑，因为这个原因。然而，我已经做了很长时间，对不完美的感觉很舒服。如果你刚开始，你可能要多花点功夫。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提示&lt;/strong&gt;：重要的是要记住，你发布的任何视频都是获得更多工作的潜在途径。许多会议组织者希望在邀请演讲者之前，至少看到他们的一段好视频。这意味着，你发布的任何视频都是一张名片。这就是为什么在你的幻灯片中保留你的联系信息也很重要。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以下是帮助我按时、高质量地录制讲座的几件事。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;检查配置和周边环境&#34;&gt;检查配置和周边环境&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;就像你在互联网上进行现场演讲一样，检查你的设置和周围环境很重要。在你录制你自己或流媒体之前，确保你身后没有任何东西可能会分散注意力、混淆或在最坏的情况下冒犯的东西。虽然很多录音和截屏软件都有虚拟背景或模糊选项，但还是要把一切都弄清楚。为了避免恼人的分心，确保你关闭任何通知、自动软件更新，并确保你有一些不受干扰的时间来录制你的演讲。我倾向于为录音设置一个自己的操作系统和浏览器配置文件，以使之更容易。尽量避免与外界的任何噪音打交道，并把门关上，在门外挂个牌子，说明这是一次正在进行的录音和艺术创作。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;分段录制演讲&#34;&gt;分段录制演讲&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;录制演讲的有趣之处在于，除非你的幻灯片上有动画，否则你在录制视频时其实不需要翻阅幻灯片。你可以把演讲的每个部分添加成静态图像，并在视频中展示，只要你需要。你可以集中精力讲述你的故事，让你的面部表情和手部动作显示你的兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不想挡住屏幕，你也可以显示和隐藏你的视频，你还可以单独录制你的演讲音频。一些会议组织者希望这样做，因为他们需要将幻灯片和视频拼接到他们的模板中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如本书前面所解释的，这是一个展示技术演示的好机会，不会因为你的电脑也在忙着录制视频和音频而出现长时间的加载停顿或事情变得不活跃。创建技术演示录屏并在事后进行叙述，是在短时间内获得大量信息的更可靠的方法。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;记得与幻灯片共享屏幕&#34;&gt;记得与幻灯片共享屏幕&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于你不在你的幻灯片旁边，你将不得不在屏幕上找到一个空间来放置你的视频。这往往意味着你需要调整幻灯片的大小。虽然你可能有一个巨大的屏幕来录制，而且感觉有足够的空间，但请记住，人们可能会在较旧的电脑甚至移动设备上观看会议。当涉及到你能在屏幕上显示多少内容以及你的字体设置应该有多大时，谨慎行事是有意义的。我倾向于在制作幻灯片时考虑到这一点，在屏幕上保留一个矩形，让我的脸出现在其中。你甚至可以把它作为设计的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;使用无障碍功能来增加额外的视频价值&#34;&gt;使用无障碍功能来增加额外的视频价值&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;许多幻灯片系统会对你所说的内容创建自动字幕。不是每个会议都有同样的功能，或者他们存储视频的地方也可能没有。这就是为什么在你录制你的演讲时，必须在你的系统上打开字幕的原因。例如，在 Powerpoint 中，这是幻灯片放映菜单的一部分，你只需勾选&amp;quot;始终使用字幕&amp;quot;的功能。&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/recording-talks/e6c9d24ely1h0anyizhfrj21gq0bq76g_hub896eaa62f84a3bfd76f815b8434c38b_85519_1898x422_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/recording-talks/e6c9d24ely1h0anyizhfrj21gq0bq76g.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/recording-talks/e6c9d24ely1h0anyizhfrj21gq0bq76g.jpg&#34; data-width=&#34;1898&#34; data-height=&#34;422&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;h1 id=&#34;以尽可能高的画质录制&#34;&gt;以尽可能高的画质录制&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这应该是必然的，但以尽可能高的画质进行录制是很重要的。当然，这导致了巨大的文件，但它让你有机会编辑和修复，而不需要尴尬的重新录制和编辑。我知道的每一个视频编辑工具都有一个导出设置，允许你创建一个&amp;quot;足够好&amp;quot;的版本，而不是多个千兆字节，但你不应该把它作为你编辑视频时的材料。同样，这也意味着使用一个好的麦克风和——如果可能的话，一个外部摄像机。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;保留原文件让你的视频更容易获得&#34;&gt;保留原文件，让你的视频更容易获得&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大多数视频录制工具都会有一个自己的格式，这是很庞大的。一旦你对你的视频感到满意，删除这些文件是很诱人的，但我经常遇到会议组织者在最后一分钟向我提出一些编辑和修改，而在已经导出的视频中做这些事情就更难了。外置硬盘并不昂贵，我利用几个&amp;quot;网络星期一 &amp;ldquo;购买了一些专门存放我的录音原始文件的硬盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你完成了你的录音并导出到一个合适的文件大小，你需要把它交给会议的组织者。通常情况下，这些都会有一些地方让你上传，但我发现最简单的分享方式是一些文件共享服务。Box、Dropbox、Microsoft OneDrive、Google Drive、AWS Storage，不管你想用什么——投资其中一个是个好主意，因为你不希望你的材料被托管在一些可疑的&amp;quot;免费&amp;quot;服务上，而你在备份方面没有任何发言权。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>结语</title>
      <link>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/final-words/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/final-words/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;figure class=&#34;mx-auto text-center&#34;&gt;
  
  
  
    
      
        
          
          &lt;picture&gt;
           &lt;source srcset=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/final-words/e6c9d24ely1h0anyqlj5kj212w0iyjvf_hub302c5b6550ac7fb9e134a41a1cd99e4_155182_1400x682_resize_q75_h2_lanczos.webp&#34; type=&#34;image/webp&#34;&gt;
           &lt;img src=&#34;https://jimmysong.io/book/developer-advocacy-handbook/final-words/e6c9d24ely1h0anyqlj5kj212w0iyjvf.jpg&#34; data-img=&#34;/book/developer-advocacy-handbook/final-words/e6c9d24ely1h0anyqlj5kj212w0iyjvf.jpg&#34; data-width=&#34;1400&#34; data-height=&#34;682&#34; alt=&#34;image&#34; data-caption=&#34;&#34;&gt;
          &lt;/picture&gt;
        
      
    
  
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这就是我现在能想到的全部。当我第一次出版这本手册时，它填补了一个巨大的空白，我没有想到这有助于启发现在的开发者关系行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想最主要的部分是，这本书是从经验开始的。我很幸运，既能进入企业界（当时为雅虎工作），又能获得自由，经营自己的博客，推广自己的个人品牌。好吧，运气是其中的一部分，但敢于直截了当地要求改变是另一面。我来自一个有权力的位置。我是一名首席工程师，市场刚刚开始重新启动，而且，我曾经雇用过其他工程师，我知道雇用一个人要花多少钱，更重要的是，要让一个人离开去竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塑造自己的品牌已经变得相当普遍，但在那时却几乎闻所未闻。&amp;ldquo;我们支付你薪水，你为什么不专门谈论我们的产品？&amp;ldquo;这是那时的口头禅。我成功地说服我的公司成为一名&amp;quot;开发者布道师&amp;rdquo;，并认为写下我所做的事情可能是一个好主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，大约 15 年过去了，我每年在 30 个会议上发言，录制了大量的播客、节目和培训课程，我对这个市场变得如此之大以及有多少人全职从事 DevRel 工作感到困惑不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一次地狱般的旅程，我仍然为 DevRel 带来的所有机会而感到谦卑。可能是环游世界，见识新事物，创建一个优秀的人际网络，当我需要进入一些公司或从副业收入或生活费用中获得金钱上的好处时，我就会点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话虽如此，这也是一份令人沮丧的工作。你总是处于聚光灯下，你所做的任何事情都可以而且会被用来支持或质疑那些羡慕你或试图成为你的人的某些事业。在某种程度上，这感觉就像一个小名人，我在演讲台上也得到了很多人的共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路上结识了很多朋友，发现并支持了一些优秀的人才，我很自豪地看到他们仅仅在进行了一次&amp;quot;嘿，我真的认为你能做到这一点&amp;quot;的小谈话之后就发展起来了。如果你需要一些基本的帮助，我很乐意帮你&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还树立了一些敌人，并在不经意间，伤害或冒犯了别人。这很难处理，甚至更耗费精力。但是，这是需要背负的东西，试图找到最好的方式来处理。毕竟，即使作为最屌丝的开发者布道师，你也是人。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
