<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Architecture on Jimmy Song&#39;s Blog</title>
    <link>http://rootsongjc.github.io/tags/architecture/</link>
    <description>Recent content in Architecture on Jimmy Song&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2017 12:29:36 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rootsongjc.github.io/tags/architecture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《云计算技术架构与实践（第二版）》读后感</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/blogs/cloud-computing-architecture-practice/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 12:29:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/blogs/cloud-computing-architecture-practice/</guid>
      <description>（题图：长江三峡大坝@湖北宜昌 Apr 6,2015）
前言 最近（2017年3月）友人推荐了一本书，是华为的工程师写的《云计算架构与实践第二版》，正好在网上找到了这本书的pdf，分享给大家，点这里下载，书是文字版的，大小13.04MB，除了章节顺序有点问题外没有其他什么问题。这是该书的第二版，第一版2014年9月出版，第二版2016年9月出版，第二版的编者团队居然有50人之多😓
第二版分享了华为在云计算核心竞争力构建与价值转换方面的经验与建议，并补充了业界在公有云、私有云、行业云以及电信网络云化商用落地与技术应用方面的成功优秀实践。增加了对Docker容器与微服务敏捷迭代、大数据与数据库云化、行业建模与机器学习算法、混合云与管理自动化编排、云生态建设等方面的介绍。
第1章 云计算的商业动力与技术趋势 ​
​
​
​
​
​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微服务设计读书笔记</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/talks/microservice-reading-notes/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 15:45:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/talks/microservice-reading-notes/</guid>
      <description>(题图：青海湖畔 Jun 25,2016)
最近在看《微服务设计（Sam Newman著）》这本书，下载本书PDF(扫描版，高清49.17M)。作者是ThoughtWorks的Sam Newman。这本书中包括很多业界是用案例，比如Netflix和亚马逊。有兴趣的话大家一起看看讨论一下。😄
本书读者交流微信群二维码，扫码入群（3月18日前有效），如果二维码失效，请移步这里加我微信，拉你入群。
P.S 这本书比较偏理论，另外还有一本中国人写的书，《微服务架构与实践，王磊著，电子工业出版社》，下载本书的pdf，文字版，大小28.08M。这个人同样也是ThoughtWorks的，两个人的观点不谋而合，依然是便理论的东西。
Cloud Native Go - 基于Go和React的web云服务构建指南
这本书是我最近在翻译的，将由电子工业出版社出版，本书根据实际案例教你如何构建一个web微服务，是实践为服务架构的很好的参考。查看本书介绍。
1.微服务初探 什么是微服务？ 微服务（Microservices）这个词比较新颖，但是其实这种架构设计理念早就有了。微服务是一种分布式架构设计理念，为了推动细粒度服务的使用，这些服务要能协同工作，每个服务都有自己的生命周期。一个为服务就是一个独立的实体，可以独立的部署在PAAS平台上，也可以作为一个独立的进程在主机中运行。服务之间通过API访问，修改一个服务不会影响其它服务。
微服务的好处 微服务的好处有很多，包括:
 帮助你更快的采用新技术 解决技术异构的问题，因为是用API网络通信，可以使用不同的语言和技术开发不同的服务 增强系统弹性，服务的边界比较清晰，便于故障处理 方便扩展，比如使用容器技术，可以很方便的一次性启动很多个微服务 方便部署，因为微服务之间彼此独立，所以能够独立的部署单个服务而不影响其它服务，如果部署失败的话还可以回滚 别忘了康为定律，微服务可以很好契合解决组织架构问题 可重用，可随意组合 便于维护，可以随时重写服务，不必担心历史遗留问题  与面向服务架构SOA的关系 可以说微服务架构师SOA的一种，但是目前的大多数SOA做的都不好，在通信协议的选择、第三方中间件的选择、服务力度如何划分方面做的都不够好。
微服务与SOA的共同点
 都使用共享库，比如可重用的代码库 模块化，比如Java中的OSGI(Open Source Gateway Initiative)、Erlang中的模块化  2.架构师的职责 架构师应该关心是什么 架构师（Architect）在英文中和建筑师是同一个词，他们之间也有很多相同之处，架构师构建的是软件，而建筑师构建的是建筑。
终于看到了我翻译的*Cloud Native Go*第14章中引用的这本书的原话了。
软件的需求变更是来的那么快来的那么直接，不像建筑那样可以在设计好后按照设计图纸一步步的去建设。
架构师应该关心的是什么呢？
 保证系统适合开发人员在上面工作 关注服务之间的交互，不需要过于关注各个服务内部发生的事情，比如服务之间互相调用的接口，是使用protocol buffer呢，还是使用RESTful API，还是使用Java RMI，这个才是架构师需要关注的问题，至于服务内部究竟使用什么，那就看开发人员自己了，架构师更需要关注系统的边界和分区。 架构师应该与团队在一起，结对编程 🤓🤓 了解普通工作，知道普通的工作是什么样子，做一个代码架构师 😂  架构师应该做什么  提供原则指导实践，比如Heroku的12因素法则用来指导SAAS应用架构一样，微服务架构设计也要有一套原则。 提供要求标准，通过日志功能和监控对服务进行集中式管理，明确接口标准，提供安全性建议。 代码治理。为开发人员提供范例和服务代码模板。 解决技术债务。 集中治理和领导。维持良好的团队关系，当团队跑偏的时候及时纠正。  3.服务建模 以MusicCorp这家公司的服务为例子讲解。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>