<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Talks on Jimmy Song&#39;s Blog</title>
    <link>http://rootsongjc.github.io/talks/</link>
    <description>Recent content in Talks on Jimmy Song&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jun 2017 22:23:54 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://rootsongjc.github.io/talks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cloud Native Go - 基于Go和React的web云服务构建指南</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/talks/cloud-native-go/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 22:23:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/talks/cloud-native-go/</guid>
      <description>(题图：北京植物园桃花 Mar 26,2016)
Kevin Hoffman和Dan Nemeth著的《Cloud Native Go - 基于Go和React的web云原生应用构建指南》将由电子工业出版社出版。
Cloud Native Go这本书中设计到的理论、模式、方法、工具、框架有：Micro Services、CQRS、Event Sourcing、TDD、Test-first、Docker、Wercker、Go、Blueprint、Markdown、Apiary、CloudFoundry、Pivotal Web Services、MongoDB、RabbitMQ、WebSockets、Auth0、JavaScripts、Webpack、React、Flux、Postman、Github等，从头开始教你如何使用Go语言构建云原生Web应用程序。
简介 Cloud Native Go向开发人员展示如何构建大规模云应用程序，在满足当今客户的强大需求的同时还可以动态扩展来处理几乎任何规模的数据量、流量或用户。
Kevin Hoffman和Dan Nemeth详细描述了现代云原生应用程序，阐明了与快速、可靠的云原生开发相关的因素、规则和习惯。他们还介绍了Go这种“简单优雅”的高性能语言，它特别适合于云开发。
在本书中你将使用Go语言创建微服务，使用ReactJS和Flux添加前端Web组件，并掌握基于Go的高级云原生技术。Hoffman和Nemeth展示了如何使用Wercker、Docker和Dockerhub等工具构建持续交付管道; 自动推送应用程序到平台上; 并系统地监控生产中的应用程序性能。
 学习“云之道”：为什么开发好的云软件基本上是关于心态和规则 了解为什么使用Go语言是云本地微服务开发的理想选择 规划支持持续交付和部署的云应用程序 设计服务生态系统，然后以test-first的方式构建它们
 将正在进行的工作推送到云
 使用事件源和CQRS模式来响应大规模和高吞吐量
 安全的基于云的Web应用程序：做与不做的选择
 使用第三方消息传递供应商创建响应式云应用程序
 使用React和Flux构建大规模，云友好的GUI
 监控云中的动态扩展，故障转移和容错
  关于作者 Kevin Hoffman通过现代化和以多种不同语言构建云原生服务的方式帮助企业将其应用程序引入云端。他10岁时开始编程，在重新组装的CommodoreVIC-20上自习BASIC。从那时起，他已经沉迷于构建软件，并花了很多时间学习语言、框架和模式。他已经构建了从遥控摄影无人机、仿生性安全系统、超低延迟金融应用程序到移动应用程序等一系列软件。他在构建需要与Pivotal Cloud Foundry配合使用的自定义组件时爱上了Go语言。
Kevin 是流行的幻想书系列（*The Sigilord Chronicles*，http://amzn.to/ 2fc8iES）的作者，他热切地期待着最终能够将自己对构建软件的热爱与对构建幻想世界的热爱结合起来。
Dan Nemeth目前在Pivotal担任咨询解决方案架构师，负责支持Pivotal Cloud Foundry。他从Commodore 64开始就一直在开发软件，从1995年起开始专业编码，使用ANSIC编写了用于本地ISP的CGI脚本。从那时起，他职业生涯的大部分时间里是作为独立顾问为从金融到制药行业提供解决方案，并使用当时流行的各种语言和框架。Dan最近接受了Go作为自己的归宿，并热情地将它用于所有的项目。
如果你发现Dan没在电脑前，他很可能就是在靠近安纳波利斯的水域玩帆船或飞钓。
下面先罗列下目录，以飨读者。
目录 云之道.. 1 云之道的优点.. 2
遵循简单.. 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>两款图片处理工具——Google Guetzli和基于AI的Deep Photo Style Transfer</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/talks/picture-process/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 20:27:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/talks/picture-process/</guid>
      <description>前言 如果你看过美剧「硅谷」会记得剧中主角们所在的创业公司PiedPipper，他们就是靠自己发明的视频压缩算法来跟大公司Hooli竞争的，这部剧现在已经发展到第4季，在腾讯视频上可以免费观看。
最近关注了两个图像处理的Open Source Projects。
 Google Guetzli 图像压缩工具 Luan Fujun&amp;rsquo;s Deep Photo Style Transfer 图像style转换工具  另外对于图像处理还处于Photoshop、Lightroom这种摄影后期和图像处理命令行工具ImageMagick的我来说，图像压缩，智能图像风格转换实乃上乘武功，不是我等凡夫俗子驾驭的了，但是乘兴而来，总不能败兴而归吧，下面我们来一探究竟。
Google Guetzli 聊聊架构微信公众号上有一篇介绍Google开源新算法，可将JPEG文件缩小35%文章。
我在Mac上试用了一下，安装很简单，只要一条命令：
brew install guetzli  但是当我拿一张22M大小的照片使用guetzli压缩的时候，我是绝望的，先后三次kill掉了进程。
因为实在是太慢了，也能是我软件对内存和CPU的利用率不高，效果你们自己看看。
原图是这个样子的，拍摄地点在景山上的，俯瞰紫禁城的绝佳位置。
guetzli --quality 84 --verbose 20160403052.jpg output.jpg  为什么quality要设置成84呢？因为只能设置为84+的quality，如果要设置的更低的话需要自己修改代码。
耗时了一个小时，后台进程信息。
这个是使用Squash压缩后的大小效果，压缩每张照片差不多只要3秒钟。
 Squash的logo就是个正在被剥皮的🍊，这是下载地址。
 压缩比分别为70%和30%。
压缩比70%后的细节放大图
压缩比30%的细节放大图
你看出什么区别了吗？反正我是没有。
下面再来看看耗时一个小时，千呼万唤始出来的guetzli压缩后的效果和使用squash压缩比为30%的效果对比。
左面是使用guetzli压缩后（4.1M），右面使用的squash压缩后（3.1M）的照片。
似乎还是没有什么区别啊？你看出来了吗？
Guetzli总结 可能是我使用Guetzli的方式不对，但是命令行里确实没有设置CPU和内存资源的选项啊，为啥压缩照片会这么慢呢？效果也并不出彩，不改代码的话照片质量只能设置成84以上，但是这个是Open Source的，使用的C++开发，可以研究下它的图像压缩算法。
Deep Photo Style Transfer 来自康奈尔大学的Luan Fujun开源的图像sytle转换工具，看了README的介绍，上面有很多图像风格转换的例子，真的很惊艳，市面上好像还没有这种能够在给定任意一张照片的情况下，自动将另一张照片转换成该照片的style。
这个工具使用Matlab和Lua开发，基于Torch运行的时候需要CUDA，cudnn，Matlab，环境实在太复杂，就没折腾，启动有人发布Docker镜像，已经有人提了issue。
如果它能够被商用，绝对是继Prisma后又一人工智能照片处理应用利器。
后记 是不是有了照片风格转换这个东西就不需要做照片后期了？只要选几张自己喜欢的风格照片，再鼠标点几下就可以完成照片处理了？摄影师要失业了？非也！照片风格东西本来就是很主观性的，每个人都有自己喜欢的风格，照相机发明后就有人说画家要失业了，其实不然，画画依然是创造性地劳动，只能说很多写实风格的画家要失业了。Deep Photo Style Transfer也许会成为Lightroom或者手机上一款app的功能，是一个不错的工具。也许还会成为像Prisma一样的现象级产品，who knows?🤷‍♂️</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>容器的应用场景</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/talks/container-applications-scenarios/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 15:26:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/talks/container-applications-scenarios/</guid>
      <description>（题图：深圳大梅沙 Aug 1,2014）
 如果你对容器到底有什么用存在疑惑的话，推荐你看下我今天碰到的一篇阿里云的容器服务-产品简介-应用场景的文章，觉得比较好，把容器的典型应用场景都概括了，容器对于互联网的弹性扩展和微服务架构有很好的应用场景，P.S这里不是在帮阿里云做广告，这里的推荐搭配确实是很多常用的配置选项。
 DevOps 持续交付 最优化的持续交付流程
配合 Jenkins 帮您自动完成从代码提交到应用部署的 DevOps 完整流程，确保只有通过自动测试的代码才能交付和部署，高效替代业内部署复杂、迭代缓慢的传统方式。
能够实现：
 DevOps 自动化  实现从代码变更到代码构建，镜像构建和应用部署的全流程自动化。
 环境一致性  容器技术让您交付的不仅是代码，还有基于不可变架构的运行环境。
 持续反馈  每次集成或交付，都会第一时间将结果实时反馈。
推荐搭配使用：
云服务器 ECS + 容器服务
基于高性能计算的机器学习 专注机器学习本身，快速实现从 0 到 1
帮助数据工程师在 HPC 集群上轻松部署机器学习应用，跟踪试验和训练、发布模型，数据部署在分布式存储，无需关心繁琐部署运维，专注核心业务，快速从 0 到 1。
能够实现：
 快速弹性  一键部署机器学习应用，秒级启动和弹性伸缩。
 简单可控  一行配置轻松获取 GPU 计算能力，并且可以监控 GPU 的资源。
 深度整合  无缝接入阿里云存储、日志监控和安全基础架构能力。
推荐搭配使用：
高性能计算 (Alibaba Cloud HPC) + 容器服务 + 阿里云文件存储 NAS + 对象存储 OSS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>React入门</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/talks/react-tryout/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 10:07:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/talks/react-tryout/</guid>
      <description>前言 前端无疑是2016年最火热的技术，没有之一，2017年依然🔥。现在不会点前端技术都不好意思出去见人。
各种前端mvc框架层出不穷，angular js，vue，React，前端组件化开发概念已经深入人心。作为开发者，学习下前端设计也是有必要的，一来页面有些小的设计问题可以自己解决，同时还能提高自己的审美，提高网站的ui设计水平。
今天看到一本书《React Up and Running》的中文版本《React快速上手开发》出版了，英文版可以在这里下载。最近我在翻译的书Cloud Native Go中的实例也使用了React来构建Web应用程序，因此在网上找了一些React资料学习下。
必备基础技能 前端技能汇总这个项目详细记录 了前端工程师牵涉到的各方面知识。在具备基本技能之后可以在里面找到学习 的方向，完善技能和知识面。
frontend-dev-bookmarks是老外总结的前端开发资源。覆盖面非常广。包括各种知识点、工具、技术，非常全面。
以下是个人觉得入门阶段应该熟练掌握的基础技能：
 HTML4，HTML5语法、标签、语义 CSS2.1，CSS3规范，与HTML结合实现各种布局、效果 Ecma-262定义的javascript的语言核心，原生客户端javascript，DOM操作，HTML5新增功能 一个成熟的客户端javascript库，推荐jquery 一门服务器端语言：如果有服务器端开发经验，使用已经会的语言即可，如果没有服务器端开发经验，熟悉Java可以选择Servlet，不熟悉的可以选PHP，能实现简单登陆注册功能就足够支持前端开发了，后续可能需要继续学习，最基本要求是实现简单的功能模拟， HTTP  在掌握以上基础技能之后，工作中遇到需要的技术也能快速学习。
基本开发工具 恰当的工具能有效提高学习效率，将重点放在知识本身，在出现问题时能快速定位并 解决问题，以下是个人觉得必备的前端开发工具：
 文本编辑器：推荐Sublime Text，支持各种插件、主题、设置，使用方便 浏览器：推荐Google Chrome，更新快，对前端各种标准提供了非常好的支持 调试工具：推荐Chrome自带的Chrome develop tools，可以轻松查看DOM结构、样式，通过控制台输出调试信息，调试javascript，查看网络等 辅助工具：PhotoShop编辑图片、取色，fireworks量尺寸，AlloyDesigner对比尺寸，以及前面的到的Chrome develop tools， 翻墙工具：Shadowsocks、云梯VPN  学习方法和学习目标 方法：
 入门阶段反复阅读经典书籍的中文版，书籍中的每一个例子都动手实现并在浏览器中查看效果 在具备一定基础之后可以上网搜各种教程、demo，了解各种功能的实际用法和常见功能的实现方法 阅读HTML，CSS，Javascript标准全面完善知识点 阅读前端牛人的博客、文章提升对知识的理解 善用搜索引擎  目标：
 熟记前面知识点部分的重要概念，结合学习经历得到自己的理解 熟悉常见功能的实现方法，如常见CSS布局，Tab控件等。  入门之路 以下是入门阶段不错的书籍和资料
 HTML先看《HTML &amp;amp; CSS: Design and Build Websites》1-9章，然后《HTML5: The Missing Manual》1-4章。 CSS先看《CSS: The Missing Manual》，然后《CSS权威指南》 javascript先看《javascript高级程序设计》，然后《javascript权威指南》 HTTP看HTTP权威指南 在整个学习过程中HTML CSS JavaScript会有很多地方需要互相结合，实际工作中也是这样，一个简单的功能模块都需要三者结合才能实现。 动手是学习的重要组成部分，书籍重点讲解知识点，例子可能不是很充足，这就需要利用搜索引擎寻找一些简单教程，照着教程实现功能。以下是一些比较好的教程网址  可以搜索各大公司前端校招笔试面试题作为练习题或者他人总结的前端面试题还有个人总结的面试题（带参考答案） http://code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>零基础使用Hugo和GitHub Pages创建自己的博客</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/talks/building-github-pages-with-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 22:08:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/talks/building-github-pages-with-hugo/</guid>
      <description>（题图：🦅 北京动物园 Oct 5,2015）
 亲，你还在为虚拟主机、域名、空间而发愁吗？你想拥有自己的网站吗？你想拥有一个分享知识、留住感动，为开源事业而奋斗终身吗？那么赶快拿起你手中的📱拨打16899168，不对，是看这篇文章吧，不用998，也不用168，这一切都是免费的，是的你没看错，真的不要钱！
 准备 当然还是需要你有一点电脑基础的，会不会编程不要紧，还要会一点英文，你需要先申请一下几个账号和安装一些软件环境：
 GitHub 这是必需的，因为你需要使用Github Pages来托管你的网站。而且你还需要安装git工具。创建一个以自己用户名命名的username.github.io的project。 七牛云存储 非必需，为了存储文件方便，建议申请一个，免费10G的存储空间，存储照片和一些小文件是足够的，可以用来做外链，方便存储和管理，这样你就不用把图片也托管到Github上了。流量也是不限的。我没有收七牛的一点好处，以为是我自己用的，所以推荐给大家，七牛还有命令行客户端，方便你上传和同步文件。如上的题图都是存储在七牛云中的。 百度统计 非必需，基本的网站数据分析，免费的，质量还行。还有微信公众号可以查看，这一点我发现腾讯分析居然都没有微信公众号，自家的产品咋都不推出微信客户端呢。顺便提一下，这个统计账号跟你的百度账号不是同一个东西，两者是两套体系，当然你可以和自己的百度账号关联。只需要在Web的Header中植入一段JS代码即可。 Hugo 必需的，静态网站生成工具，用来编译静态网站的。跟Hexo比起来我更喜欢这个工具。 Typro 非必需，但是强烈推荐，我最喜欢的免费的Markdown编辑器，hugo可以编译markdown格式为HTML，所以用它来写博客是最合适不过了。  好了注册好Github后你现在可以尽情的玩耍了！😄
Let&amp;rsquo;s rock&amp;amp;roll! 首先介绍下Hugo
Hugo是一种通用的网站框架。严格来说，Hugo应该被称作静态网站生成器。
静态网站生成器从字面上来理解，就是将你的内容生成静态网站。所谓“静态”的含义其实反映在网站页面的生成的时间。一般的web服务器（WordPress, Ghost, Drupal等等）在收到页面请求时，需要调用数据库生成页面（也就是HTML代码），再返回给用户请求。而静态网站则不需要在收到请求后生成页面，而是在整个网站建立起之前就将所有的页面全部生成完成，页面一经生成便称为静态文件，访问时直接返回现成的静态页面，不需要数据库的参与。
采用静态网站的维护也相当简单，实际上你根本不需要什么维护，完全不用考虑复杂的运行时间，依赖和数据库的问题。再有也不用担心安全性的问题，没有数据库，网站注入什么的也无从下手。
静态网站最大好处就是访问快速，不用每次重新生成页面。当然，一旦网站有任何更改，静态网站生成器需要重新生成所有的与更改相关的页面。然而对于小型的个人网站，项目主页等等，网站规模很小，重新生成整个网站也是非常快的。Hugo在速度方面做得非常好，Dan Hersam在他这个Hugo教程里提到，5000篇文章的博客，Hugo生成整个网站只花了6秒，而很多其他的静态网站生成器则需要几分钟的时间。我的博客目前文章只有几十篇，用Hugo生成整个网站只需要0.1秒。官方文档提供的数据是每篇页面的生成时间不到1ms。
认为对于个人博客来说，应该将时间花在内容上而不是各种折腾网站。Hugo会将Markdown格式的内容和设置好模版一起，生成漂亮干净的页面。挑选折腾好一个喜爱的模版，在Sublime Text里用Markdown写博客，再敲一行命令生成同步到服务器就OK了。整个体验是不是非常优雅简单还有点geek的味道呢？
了解Hugo 首先建立自己的网站，mysite是网站的路径
$ hugo new site mysite  然后进入该路径
$ cd mysite  在该目录下你可以看到以下几个目录和config.toml文件
 ▸ archetypes/ ▸ content/ ▸ layouts/ ▸ static/ config.toml  config.toml是网站的配置文件，包括baseurl, title, copyright等等网站参数。
这几个文件夹的作用分别是：
 archetypes：包括内容类型，在创建新内容时自动生成内容的配置 content：包括网站内容，全部使用markdown格式 layouts：包括了网站的模版，决定内容如何呈现 static：包括了css, js, fonts, media等，决定网站的外观  Hugo提供了一些完整的主题可以使用，下载这些主题：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微服务设计读书笔记</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/talks/microservice-reading-notes/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 15:45:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/talks/microservice-reading-notes/</guid>
      <description>(题图：青海湖畔 Jun 25,2016)
最近在看《微服务设计（Sam Newman著）》这本书，下载本书PDF(扫描版，高清49.17M)。作者是ThoughtWorks的Sam Newman。这本书中包括很多业界是用案例，比如Netflix和亚马逊。有兴趣的话大家一起看看讨论一下。😄
本书读者交流微信群二维码，扫码入群（3月18日前有效），如果二维码失效，请移步这里加我微信，拉你入群。
P.S 这本书比较偏理论，另外还有一本中国人写的书，《微服务架构与实践，王磊著，电子工业出版社》，下载本书的pdf，文字版，大小28.08M。这个人同样也是ThoughtWorks的，两个人的观点不谋而合，依然是便理论的东西。
Cloud Native Go - 基于Go和React的web云服务构建指南
这本书是我最近在翻译的，将由电子工业出版社出版，本书根据实际案例教你如何构建一个web微服务，是实践为服务架构的很好的参考。查看本书介绍。
1.微服务初探 什么是微服务？ 微服务（Microservices）这个词比较新颖，但是其实这种架构设计理念早就有了。微服务是一种分布式架构设计理念，为了推动细粒度服务的使用，这些服务要能协同工作，每个服务都有自己的生命周期。一个为服务就是一个独立的实体，可以独立的部署在PAAS平台上，也可以作为一个独立的进程在主机中运行。服务之间通过API访问，修改一个服务不会影响其它服务。
微服务的好处 微服务的好处有很多，包括:
 帮助你更快的采用新技术 解决技术异构的问题，因为是用API网络通信，可以使用不同的语言和技术开发不同的服务 增强系统弹性，服务的边界比较清晰，便于故障处理 方便扩展，比如使用容器技术，可以很方便的一次性启动很多个微服务 方便部署，因为微服务之间彼此独立，所以能够独立的部署单个服务而不影响其它服务，如果部署失败的话还可以回滚 别忘了康为定律，微服务可以很好契合解决组织架构问题 可重用，可随意组合 便于维护，可以随时重写服务，不必担心历史遗留问题  与面向服务架构SOA的关系 可以说微服务架构师SOA的一种，但是目前的大多数SOA做的都不好，在通信协议的选择、第三方中间件的选择、服务力度如何划分方面做的都不够好。
微服务与SOA的共同点
 都使用共享库，比如可重用的代码库 模块化，比如Java中的OSGI(Open Source Gateway Initiative)、Erlang中的模块化  2.架构师的职责 架构师应该关心是什么 架构师（Architect）在英文中和建筑师是同一个词，他们之间也有很多相同之处，架构师构建的是软件，而建筑师构建的是建筑。
终于看到了我翻译的*Cloud Native Go*第14章中引用的这本书的原话了。
软件的需求变更是来的那么快来的那么直接，不像建筑那样可以在设计好后按照设计图纸一步步的去建设。
架构师应该关心的是什么呢？
 保证系统适合开发人员在上面工作 关注服务之间的交互，不需要过于关注各个服务内部发生的事情，比如服务之间互相调用的接口，是使用protocol buffer呢，还是使用RESTful API，还是使用Java RMI，这个才是架构师需要关注的问题，至于服务内部究竟使用什么，那就看开发人员自己了，架构师更需要关注系统的边界和分区。 架构师应该与团队在一起，结对编程 🤓🤓 了解普通工作，知道普通的工作是什么样子，做一个代码架构师 😂  架构师应该做什么  提供原则指导实践，比如Heroku的12因素法则用来指导SAAS应用架构一样，微服务架构设计也要有一套原则。 提供要求标准，通过日志功能和监控对服务进行集中式管理，明确接口标准，提供安全性建议。 代码治理。为开发人员提供范例和服务代码模板。 解决技术债务。 集中治理和领导。维持良好的团队关系，当团队跑偏的时候及时纠正。  3.服务建模 以MusicCorp这家公司的服务为例子讲解。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TalkingData Annual Meeting</title>
      <link>http://rootsongjc.github.io/talks/td-annual-meeting/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 20:18:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://rootsongjc.github.io/talks/td-annual-meeting/</guid>
      <description>TalkingData Annual Meeting 2017 Dayin Theater, Beijing Friday, Feb 24, 2017
Photo by Jimmy Song</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>